(武俠?) 諗唔到名既武俠故

夜，月黑風高。

一群山賊在屠村。

強盜們嫻熟地收割村民的性命，一些青壯在生死關頭拿起本該揮向田地的鋤頭作出反抗，或者說掙扎，然後被割下頭顱，他們的怒吼只能引來強盜的不屑。

老人們眼睜睜看著子孫像個英雄般反抗，再像條狗一樣死去，所幸的是他們已沒有機會白頭人送黑頭人，青壯死絕後，敬老的大當家下令送老人們一家團聚。

婦孺一般都較容易讓人憐憫，對強盜而言也不例外，按着慣例，她們有選擇活下去的權利，為善不甘人後的綠林豪傑們都爭相照顧失去家園的可憐寡婦，當然，長得太慘人的通常不會有機會運用這權利，畢竟這是一個寫實的故事。

世上總有不識相的人存在，一些村婦受了酸儒教唆，斗大的字不識多少，卻學了所謂三貞九烈的死腦筋，寧死不從山賊，偏偏還有不少美人在此行列，撞牆的撞牆，投井的投井，紅顏多薄命，見慣生死的山賊們也不禁為此嘆息。

真正的山賊講究的是雞犬不留，糧食家畜能帶的帶回山里，不能帶的放火燒光，至於那些孩子，除了幾名長得粉雕玉砌的童男童女被帶走被某位山賊特別照顧外，大多被遺在村裡，畢竟能狠心殺人不代表有興趣殺光手無寸鐵還在大哭的孩童。

只是他們沒了父母，沒了糧食，能活嗎？

「我要復仇！」

很多人喜歡酒，但沒有人喜歡宿醉，正如男人都喜歡女人卻都受不了她們的古怪脾氣。

帶着頭痛的莫閑被一陣拍門聲逼着起床。

比宿醉更討厭的唯有宿醉時的客人。如果是個美貌姑娘還好。他心想。

門開了。只有一個髒兮兮的少年。

「你好，小兄弟，有何貴幹？」

「你是莫閑？」

「你認識我？看來是生意上門了，最近有麻煩嗎？小....老闆。」

莫閑的職業就是替人解決麻煩。

世上最麻煩的就是人。

有人說殺手和妓女是世上最古老的職業，從上古一直流傳至今，如果這是真的，也許證明人的本質只是暴力和性慾，從未改變，骯髒的職業反映了人骯髒的本質。

聽了少年的遭遇，莫閑便笑着計算殺光山賊的價錢，少年對這漫不經心的態度感到憤怒，於是莫閑又笑着道歉。

當了多年殺手，知道江湖人江湖事，不過是精彩絕倫的千篇一律，很少有人閑着無聊請殺手殺人，為仁為義為財為名為情為家仇為國恨，無數人為無數理由投入殺戮的旋渦，村子所有的人命投入這座江湖連水花也不會出現，最多只能引起一絲漣漪。江湖紛亂，莫閑沒有動輒悲天憫人為別人打抱不平的壞習慣。

「我沒錢。」少年咬牙。

莫閑沒有意外，這種倒霉鬼都家破人亡了，還能有請殺手的錢嗎？只是他很疑惑這鄉下少年如何能找到他的頭上。

「是一位曾路過村子的女俠告訴我的...」

女俠路經村子，隨手殺了當時正欺男霸女的山賊小頭目，吩咐村民埋葬屍首，萬一有事可以找一個酒鬼幫忙，卻在女俠離開後馬上走漏風聲，山賊屠村洩憤.....在少年的描述下，一個完整的故事浮現在莫閑眼前，卻依舊是一個無趣的故事。

「縱使是她....，我總不能白白冒險」

「我願為你做牛做馬！」

「不愧是沒讀過書的，就只會做牛馬，若是個美女還能暖暖被窩，老子不用男人侍侯」

「我...替你殺人！」

「你還會殺人？」

「你教我！以後的生意，你躺着收錢，我殺人！」

莫閑眯起眼，狡黠一笑。

水不在深，有龍則靈。山不在高，有仙則名。

狗頭山名字俗氣，也絕稱不上山明水秀，養不了蛟龍更修不成仙。

窮山惡水，只有山賊土匪。

也許還有尋仇的殺手。

「聞說若干年前，本是少林弟子的山賊頭領因犯色戒被逐，流落到狗頭山落草為寇，靠幾手少林絕學打出名堂，輾轉成了狗頭山的大當家，當了山大王....少林棄徒....恐怕有點扎手。」書生打扮的莫閑長衫佩劍，腰掛葫蘆，只是一臉輕挑，沒有讀書人的穩重。

「這狗娘養的，居然還是少林弟子！」咬牙切齒的書僮自然是被屠村的倒霉少年。

「所謂樹大有枯枝......有家小店，先竭腳吧。」

小店不但小，裝潢也破舊，客人們大都是滿面横肉的彪形大漢，少年有一種危險的預感，總覺得此地不宜久留。

莫閑轉頭向少年打了個眼色。

「有點不對勁。」

「不愧是老江湖。」少年心想。

「這種地方居然有這麼漂亮的老闆娘」莫閑神色玩味。

少年順着莫閒的目光，只見一個嫵媚婦人在掌櫃處手托下巴，水汪汪的雙眼同樣打量着剛進門的俊俏書生。

「兩位客官，這裡有位子。」不待二人開口，婦人搖曳著領路，莫閑笑吟吟地掃視婦人身段，修長雙腿之上一團渾圓擺動，顯得腰肢不盈一握，往上卻是突然高聳，如平地起高樓蔚為奇觀，只要有美人如畫，地方再破落也是風光怡人，難怪這種破店還能如此熱鬧。

會有人睇先再出

lm

雖然得一個巴打 多謝支持

「客官，要不來點好酒好肉?」少婦一臉春色，向眼前不太老實的書生半俯着身子，胸前一抹滑溜傾倒出一道幽深溝壑，書生一雙賊眼自然流露出灼熱眼神，連一旁年紀尚小不通男女之事的書僮也不自覺在那道狹長溝壑目光遊移不定，反倒是四周的粗鄙大漢只敢在眼角餘光偷瞄兩眼，反倒像群有色心無色膽的怯懦讀書人。

書生聞言，神色一陣僵硬，「不必了，在下自小慕佛茹素，隨意來點白鏝頭就可以了。」目光依舊在少婦身上游移不定。

「這色書生，居然是個吝嗇鬼。沒錢還想白佔老娘便宜。」少婦心中腹腓，臉上卻是笑魘如花，身軀悄悄挨近書生肩頭，嬌嗲道:「男人不食肉飲酒還是男人嗎? 客官食素的沒關係，好歹打半斤女兒紅吧?」莫閑只覺肩上一份軟綿沉甸輕壓過來，嘻笑應道: 「那就來半斤好酒。」

男兒骨氣千斤，總不及女子胸前四兩。

「你這色鬼，上山時你不是說了江湖險惡，上了賊山萬事小心，更不要亂飲酒嗎!」少年書僮頓時急了

「人家盛意拳拳，一味拒絕太扎眼了，那有正常男人在那情況還拒絕得了, 豈不令人起疑?」莫閑一面無辜。

少年毫無江湖經驗，只能依靠吊兒郎當的莫閑行事，不敢妄動，只是由着那妖冶少婦頻頻向兩人勸酒，莫閑漸漸醉態浮現，借酒意在少婦身上毛手毛腳，少年飲下兩杯只覺頭昏腦漲，死活不肯多飲。

自詡千杯不醉的莫閑也隨即倒在桌上，不省人事。少婦目光如墮冰窖，禁不住冷笑一聲。

天下烏鴉一樣黑，男人總在美色前變成白痴。

色字頭上一把刀。

「客官? 沒事吧?...快帶這兩位客官到上房休息。」

「正好廚房的白肉不夠了，可惜這倆都沒幾分肉」少婦心中挑剔着。

莫閑卻突然坐直了腰皮起來:「好酒!」

「這小子，居然還能坐起來」少婦心中暗驚，面上卻不露半分聲色。

「唉喲...客官好酒量，來，奴家敬你一杯」少婦堆滿媚笑靠上莫閑，卻被莫閑一把摟在懷裏。

「客官...你好壞....奴家賣的是酒，可不是身子。」少婦嗔怒起來，卻只象徵地掙扎一下，反倒把杯中酒餵向莫閑咀裏。

莫閑卻沒像先前那般昂頭一飲而盡，只笑道:「酒是好酒，既足年份也無摻水，可惜.....」

少婦只得應道:「有甚麼可惜? 」

「可惜蒙汗藥下多了。」莫閑又是一笑。

少婦一驚，只是不等她發難，莫閑摟着少婦的手徒然發力一拑，空着的手往少婦身上一掃，已接連點上胸腹之間十四大穴，少婦頓時動彈不得。

Lm

留名

加油

四周本來在看戲的猙獰大漢在少婦受制後紛紛目露凶色，亮出隨身兵刃叫囂着，卻不敢貿然上前。莫閑徐徐抽出佩劍，劍鋒抵在少婦臉上，笑道:「我膽子小，受不了驚，手滑了可不要怪我。」

「操，你奶奶的! 老子.....」

「哎呀! 我好怕.....」莫閑口上叫怕，手腕一抖，少婦臉上被割開一道小血口。

「大俠饒命!!!」這下子倒是那少婦失聲呼叫。

「我可不是甚麼大俠，你倒是堂堂的壓寨夫人。」

「甚麼壓寨夫人....大俠誤會了，我只是被這群惡人強搶回來當下人的.....」

「呵呵，你若真只是下人，各位好漢早就上來把我剁了，何況......夫人絕色，要是我當山賊頭子，你也是壓寨夫人。」說罷又在少婦臉上摸了一把。

一旁的少年本就飲酒不多，又早已吐了不少，此刻早已轉醒，正驚喜莫閑居然制住了那騷婆娘﹐卻又因四周環伺的山賊擔憂起來。

「各位好漢，勞煩通傳大當家，小弟到此是和大當家談買賣的，過門是客，大當家尚未現身，小弟只好請夫人代大當家招呼小弟了。」

眾人雖氣憤，卻也無可奈何，莫閑卻好整以暇，點起了行囊中的旱煙，又是吞雲吐霧，又拿起腰間葫蘆開懷暢飲，甚至還不忘出言調戲懷中美婦。

少年低聲問道: 「莫...大哥。你能對付那麼多山賊嗎?」

「要是有那能耐，我幹麼不直接殺上大寨?」莫閑又在笑，神情絕不像在賊窩，而是自家那四面漏風的老巢。

「打不過你還能笑?」

「會笑的人大多較走運.....別怕，你的仇人快到了，飲酒壓壓驚。」

少年忍着惶恐接過葫蘆，既有準備報仇的興奮，同時不禁回想村子被屠之時，那山賊頭子的可怕，於是學着莫閑的樣子，提起葫蘆大口灌下。酒甫入喉，沒有預計中的辛辣感，反而是一陣濃烈藥草苦澀味道，正想一口吐出，莫閑卻抓緊少年的下巴向上一提，強行把那古怪藥酒灌下，未待少年順過氣來，莫閑已先發制人笑罵: 「真敗家，險點兒浪費老子的酒。」

憤憤不平的少年瞪了莫閑一眼，試着擺脫心中對屠村的陰影，在周遭山賊的森森目光下，一臉木然，腳卻忍不住發抖。莫閑不在意少年的心思，只管抽煙飲酒。

該來的總會來。

大當家赤着上身，露出虎背熊腰的壯碩體魄，燭光映照下，糾結的肌肉發出古銅的光澤，加上長相凶橫，一臉煞氣，活脫脫一尊修羅，相形之下，同來的身後兩個疤面大漢只像兩隻不入流的瘦弱小鬼。少年眼裏冒火，只想把眼前的高大山賊千刀萬剮，莫閑懷中婦人卻面有喜色，心頭大定，只是劍鋒還在臉上不敢言語。

「閣下想必是大當家，小弟久侯多時了。」莫閑叼着煙杆咕噥着。

「少廢話! 放了我家婆娘，老子不和你計較。」

莫閑像是沒有聽見，自顧自話:「聽聞大當家早前在石家村做了躺買賣。」

少年聽到「石家村」三字，立馬紅了眼握緊拳頭，只是所有人都集中留意着那張混帳笑臉，加上莫閑身旁已是煙遮霧掩，倒是沒有人注意到少年的少許異樣。

「怎麼了? 你算是啥玩意? 還想當路見不平的俠客? 」大當家怒極反笑。

「小弟當然沒那份閒心。」

少年小小的身軀一震。

「只是.....」莫閑話鋒一轉，隱悔地瞪了沉默少年郎一眼「有個不知好歹的鄉下小伙子，有幸在大當家手中活命了還敢跑去報官，還驚動了知府大人，命我兄弟倆在一個月內把大當家押回公堂。」

知根究底的少年聽着莫閑吹牛，腦海一片糊里糊塗，心中暗道「甚麼知府大人?這酒鬼莫非醉了? 看樣子卻又不像。」

「你...兩位是六扇門的捕頭?」大當家臉上陰晴不定。

「失禮了。」莫閑悠然吐了口煙。

倒是大當家身後的一張疤臉冷笑起來，「哼，捕快又如何? 兩頭官門狗，宰了都不夠山里兄弟塞牙。」周遭山賊都有氣無力地一块陪笑起來。

莫閑沒有理睬，只盯着主事的大當家說:「各位家大業大，我們兄弟當然不願冒犯，只是大人有命，若沒有個交待，我倆丟了差事不說，恐怕知府老爺還會向朝廷上書，借兵掃蕩狗頭山。」看着山賊們的冷硬臉色，莫閑咀角朝上，又接着說:「所以小弟斗膽上山和大當家商量商量。」

屌下個夫人先啦

無甜既故果然無全理

大當家默然片刻，說: 「捕頭有甚麼指教?」

「指教倒不敢當，小弟想有個小小的對策。」莫閑頓了頓，打量了一眾山賊的神色，又道:「官府不過需要一個人擔當罪名，大當家當然是最佳選擇，但我倆自然是不敢妄想動大當家的主意，只是....大當家兄弟眾多，若有幾位義士跟小弟回衙門覆命，比如剛才打算宰掉我倆作狗肉煲的疤臉壯士，加上幾位頭目作個添頭，倒能算是交代就此了案。」

江湖自有江湖的一套，首講「義氣」。

不講道義為一己之利背叛同門不重要，卻也不能開門見山，只得暗中盤算，可以下毒，可以借刀殺人，可以請殺手代勞，同門兄弟死後還得在對方葬禮上哭得呼天搶地，拍胸脯放話為死者報仇雪恨，若有孤兒寡婦，少不得發誓為兄弟撫養，如此一來才算是講道義的江湖兒女，才敢名正言順接手已故手足的地盤。

這就是「講」義氣。

若敢在弟兄眼前當面出賣手足交予官府，且不談能否脫罪，這當家之位是不用想了。

烏合之眾，更沒有為兄弟捨身的真豪傑。

大當家臉色陰沈如水:「老子不會出賣自家兄弟。」

莫閑丟下旱煙拍了下掌:「好一條真漢子! 真有軍官上山圍剿不過一死，總不能傷了兄弟情義!」

未待大當家惡言相向，莫閑又接着開口:「話說回來，夫人的名號不比大當家小，好歹有個「女易牙」的雅號，若是代大當家回衙門畫押，也算是夠份量了。」

少婦花容失色，大喊: 「夫君! 不要聽這廝唆擺!」

少婦本是個人販子，一直在狗頭山開着黑店，恃着過人姿色，一向生意興隆，大當家成了狗頭山的頭，看上了這心狠手黑的蛇蠍美人，自然當了壓寨夫人。

古語有云:「一夜夫妻百夜恩。」

卻又云:「大難臨頭各自飛」

大當家猶豫片响，開口說:「捕頭，若是交出那婆娘.......」

呯!

呯!呯!

周遭山賊嘍囉陸續倒地不起。

「操你媽!」

大當家和身後兩人反應極快，拍桌而起，剎那間已拔刀向莫閑揮去。

莫閑一手抱着少婦，一手提起回不過神的少年，施展燕子抄水的輕功身法，身影已倒退兩丈，三刀徒然揮空。

三人正欲追殺莫閑，默契地分三路夾擊，卻只往前跨上兩步不約而同像是雙腿發軟跪地倒下，大當家尚算清醒，只是手腳已不聽使喚，渾身壯碩肌肉全使不上力，另外兩人卻已是昏倒，任大當家如何叫喚，也沒半點反應。

少年驚道:「這是甚麼回事?」

莫閑隨手甩下少年，只抱着臉如土灰的壓寨夫人，笑說:「我抽旱煙有點壞習慣，喜歡加一點迷藥，抽着抽着自然欲仙欲死，尤其動武，血氣急速運行時更見效。」

少年又奇道:「但我倆怎麼沒事?」

莫閑只拍了拍腰間葫蘆。

恍然大悟。

煙是迷煙，藥酒是解藥。

倒地的大當家頭腦搖晃，憑一口真氣護着心脈不致昏迷，但全身已癱軟不受控制，既像待宰的牛羊，又似砧板上的魚肉。

莫閑任由少年看着大當家發呆，放下少婦，撿起山賊掉在地上的刀，替昏厥的山賊逐一割喉，不，沒有殺人該有的眼神，手起刀落似是提筆作畫，還小心翼翼以免衣服染血，一旁的少婦因被點上穴道，血氣滯礙難行，迷煙毒性沾染不深，依舊保持神智，只能逼着看莫閑散步一般把山賊輕描淡寫地屠殺一空。

看着本是活生生的山賊變成沒任何意義的死屍，少年心中一陣涼氣浮現，也夾雜了殘酷快意。

江湖很複雜。

有三教九流，有名門正派，有鮮衣怒馬，有醇酒美人，有快意恩仇，有陰謀詭譎......

江湖很簡單。

殺人，或被殺。

有無正皮

自己唔覺意禁錯負皮左

正評ed

live

空蕩蕩的小屋，滿地的空酒瓶，幾個空的鳥籠。

莫閑抽着旱煙，眯眼指點着石頭。

石頭正在紮馬步。

石頭不是石頭，石頭是一個少年。

是一個家破人亡，賣身給殺手復仇的少年。

少年姓石，本名當然不是石頭，大概沒有父母會替兒子取這種怪名字，但某個酒鬼覺得石大牛這名字太土，用來行走江湖能笑掉人家的大牙，於是大牛成了石頭，少年不知道這名字有何含意，但也無奈接受，寄人籬下，沒有任性的本錢。

少年帶着新的名字，開始新的生活。

有人的地方就有仇恨，很多時候復仇沒有意義可言。狗頭山又來了一撥新的山賊，依舊當起了無本的買賣，石頭賣掉自己的命，手刃了仇人，石家村的可憐村民也沒有死而復生。如果少年不執意復仇，也許還能過上與世無爭的平淡生活，娶上一個門當戶對的農家姑娘，重新日出而作日落而息的日子，偶然羨慕江湖人的燈紅酒綠，帶點不大不小的遺憾渡過餘生。

可惜世上沒有如果，因此很多年之後，江湖上有一塊「沉默的石頭」。

殺手這門生意和別的不同，不是每日都能有客人，沒有客似雲來的可能，幸好一宗生意的酬勞已足夠尋常人家半年口糧，但一般兩三個月沒有生意也不足為奇。莫閑不但是酒鬼，還是個懶鬼，也許這是他當殺手的主要原因。離開狗頭山後，有了石頭挑柴擔水，生火做飯，莫閑變本加厲，除了買酒絕不出門。

「師父，我想練劍。」石頭說。

「不要叫我師父，聽起來顯老，記住，輕功的心法在於......」莫閑應道。

「輕功殺不了人。」石頭堅持。

莫閑沒有多説，話本小說中的主角必定有一身漂亮武功，必要時行俠仗義，若能在龍潭虎穴中英雄救美更最好不過。其實能打不如能跑，武功多高，都擋不住三五十人圍困起來亂刀揮砍，殺不了目標不要緊，只要逃出生天，總有下一個機會。以一敵百，不過是說書人的誇張想像。

莫閑希望少年能多活幾年，不然他就虧大了。

不能練劍的石頭只得埋頭苦練輕功，畢竟有功夫總比沒功夫強。每個少年都有一個英雄夢，白衣仗劍，見不平處掃不平，遇蛟龍時斬蛟龍，以三尺青鋒捍衛心中的正義，劍所能及的地方，好人安居樂業，壞人惡有惡報。

夢就是夢，石頭是青澀男兒，莫閑已快到而立之年。不管江湖內外，世上都沒有黑白分明的道理，一個人應否被殺，殺手有殺手的標準，殺人是收錢的買賣，如果一個人能讓別人花天價買他的人頭，他就有該死的理由，價錢越高越是該死。莫閑不在乎目標的善惡好壞，況且做好事的人不一定好，正如做愛也不代表愛。

黃昏。夕陽西下。

石頭埋頭準備晚飯，心中暗暗咒罵某個懶散的殺手。

莫閑只教石頭輕功，一個月以來沒有生意上門，少年只能按着饒口的心法日夜苦練，本想悄悄偷師學藝，但石頭沒有看過莫閑練任何功夫，最近沒有生意，每天只顧飲酒抽煙，那把古樸佩劍只在莫閑出門時裝裝門面之用，按莫閑的話，劍客看起來瀟灑，配上他那張俊俏面孔，花點嘴角功夫，賣酒的年輕姑娘自然不介意算個便宜價錢。石頭心想莫閑武功如何不好說，臉皮倒是天下少有的厚。

莫閑百無聊賴，正坐在後院的桃樹下飲酒。

夕陽無限好，彩霞豔如桃花，像懷春少女的臉頰。

醉人的是手中的酒，是天邊的紅霞，還是同樣遠在天邊的一張臉?

石頭本來不是石頭，殺手也非天生的殺手。多年前曾有一個不羈少年，年少輕狂，年少風流，身邊的俠女仙子都注目於他，那時的江湖沒有甚麼姓莫的殺手，只有個目空一切的年輕酒徒。

年輕的定義不在於年紀，當一個人開始追憶往事，就代表了不再年輕。

「師父，飯菜準備好了。」石頭高聲叫嚷。

莫閑強行把心神從過去抽離，眼皮一閉一開，又是一個玩世不恭的閒散漢子，沒有人看到過軟弱的莫閑，人前的莫閑永遠帶着笑意，殺人時也不例外，莫閑本人也忘了流淚的感覺，江湖有人稱他為「笑面佛」，總是笑着送人往生極樂，莫閑不介意別人的感受，他只是不容許自己有任何軟弱。

軟弱時，容易丟面，容易失敗。

容易死。

為了早日學劍，石頭對莫閑服侍周到，食飯的只是兩人，卻每日弄出有魚有肉，三菜一湯的豐盛場面。莫閑不介意石頭花大價錢買菜，江湖人花錢大多闊綽，江湖水深路窄，誰都不知道能否看到明日的太陽，今日的武林盟主，隔天可能曝屍荒野，對殺手而言，放眼未來太奢侈，及時行樂最是實際。

窮人的孩子早當家，石頭也不例外，小小年紀的石頭下廚不比莫閑遜色多少，這一點讓莫閑很是欣慰，雖是不及自己的手藝，但躺着等飯食的日子總比自已動手強，難怪有人說抓住男人的心，先要抓緊男人的胃，可惜會煮飯的女人不知何故像是快要絕種，莫閑介懷不禁感慨每日給自己煮飯的是怎麼是個男的，美酒佳餚，只欠美人相伴。

上蒼有眼，莫閑的不滿很快得到解決。

帶着面紗的妸娜身姿破門而入，一劍刺向莫閑喉頭。

留個名先

殺人和比武不同，比武時雙方互報師門，各自抽出拿手兵器，先是虛招試探，再見招拆招，一時三刻分不出勝負，更難分生死。

殺人只需突如其來的一擊。武功再高，也不可能終日留神暗處的刺殺，夢中被仇家割下頭顱的絕頂高手多不勝數。

石頭只看到一道白虹自門外剎那掠至眼前。

然後被一雙筷子夾住。

看到不速之客的玲瓏身段，莫閑賤笑道:「有人謀殺親夫了。」

一擊落空的神秘女子不再出手，只抽劍回鞘，冷冷道:「笑面佛果然名不虛傳，笑得特別討厭」

莫閑正想出言調戲，女子卻又搶先開口:「我是來談生意的。」說罷又毫不客氣拿起莫閑的酒杯一飲而盡。

人眼看人，佛眼見佛，情人眼出西施，酒鬼的眼中，會飲酒的都是同道，若飲酒的是個誘人女子更妙。女子雖戴着面紗看不見面貌，但一身勁裝疾服突顯玲瓏有致的身材，雙腿修長胸膛飽滿，莫閑不願想像面紗下會是一張平凡甚至醜陋的臉，一廂情願把眼前女子當成絕色佳人。

「在下倒是首次被客人以劍問價。」莫閑道。

「你若躲不過，證明不過是徒有虛名，這生意也免談了。」女子冷冷應道。

「未知姑娘有何麻煩。」

「李金城。」

莫閑不禁啞然。

她要殺李金城。

葛城首富，李大善人。

葛城不是京畿重地，相比中原各大雄城，不過彈丸之地，但卻得天獨厚，位於中原地帶和西域水路的交界之處，西域的商隊若是和中原人士作買賣，葛城水路最為便利。因此葛城日夜通商不絕，一片繁華氣象不輸天子腳下的京城。

葛城的富裕在偌大的中原也是首屈一指，吸引不少一心飛黃騰達的年輕人離鄉別井到葛城謀生，包括某個好酒的殺手，也包括多年前還是弱冠少年的李金城。

多年經營，李金城早在不惑之年時已是葛城首富，獨佔全城大半產業，有人說在葛城花十分錢，有五分進了李金城的錢袋。時至今日，剛六十大壽的李金城人稱李大善人，真正富可敵國。

當地人曾把葛城戲稱為李城，李是李金城的李，城是李金城的城。

無咩人睇

有啲想放棄

推

留名支持

堅持寫落去慢慢就會多人睇 加油！

等緊文

在殺手的世界，任何人都有一個價錢。

五千兩銀票，足夠買下一百個山賊頭子的頭顱。

卻只是一個李金城的訂金。

正午的葛城永遠是一片熱火朝天的喧鬧，有販夫走卒高聲叫賣不知功效的狗皮藥膏，有金髮碧眼的色目人推銷來自西域的名貴花露水，在葛城生活，總看到各種千奇百怪的人事。

太多的商人到葛城謀生，商場上沒有刀光劍影，卻比江湖更難立足，由其是葛城，如果把商場比喻為武林，李金城絕對是當之無愧的武林盟主。
李金城舒舒服服地坐在轎上。

早在多年前，李金城成了葛城的首富巨賈，再不用日夜操勞，手下人自會打點妥當。

他養成了一個習慣，每日他也會坐在八人大轎上，在葛城的大街小道游街巡視。

他享受這種猛虎巡山般的感覺，葛城又叫李城，李金城的李城，他自己也是這樣認為的，看着轎外的人充滿羡慕嫉恨的眼神，總有一種帝王般高高在上的驕傲。

樹大，就會招風。

叼著一串冰糖葫蘆的少年低頭，一波利箭從單薄衣衫破空射向一眾轎夫。

賣冰糖葫蘆的平凡漢子雙手執竹籤如劍，飛燕投林般直達轎前。

緊背花裝低頭弩，袖裏乾坤分水刺。

下五門的下三濫招數。

一流殺手的手段。

堅持先係真漢子

pish

高手的定義各有不同。

吳道子是作畫的高手，王羲之是書法的高手。

李金城是行商賺錢的高手。

吳道子和王羲之不懂武功。

李金城也不懂。

一個不會武功，己是花甲之年的富家翁能接下一流殺手的雷霆一擊嗎?

他不能。

他的手下能。

兩名轎夫已把執竹籤的漢子分筋錯骨，漢子的身體折成一個驚人弧度，活像從天竺而來的「瑜伽」高人。

叼着冰糖葫蘆的少年大驚失色，提氣輕身，正想腳下抹油。甫一轉身，卻見兩名面容枯槁的轎夫已擋在去路上。

八人大轎，只剩下四人肩抬，沒有半點搖晃，轎夫依舊氣定神閑，四個人八條腿似是老樹盤根絲毫不動。

四周來往百姓這才反應過來，一時雞飛狗跳，但卻沒有人落荒而逃，反是圍在四處對着失手的一大一小指手畫腳，更有大膽的高聲對失手的兩個刺客評頭品足，似是武林名宿指點後輩。

看着熱鬧落井下石豈非人的最大愛好?

喜慶時候，旁人最多不過道賀兩句，大不了感慨一下自己沒那種好運，也許還會心中暗裏妒嫉。相反，倒霉的時候，一旦被人發現，少不免被傳得街知巷聞，少數人同情，更少數人安慰，抱着事不關己的心態幸災樂禍，把別人家的不幸當成閒聊資本的王八蛋永遠最多。

莫閑是一個王八蛋。

「看，那小子就是輕功不夠好，不然早就不知所縱了，平日讓你練功老是一臉不耐煩。」莫閑看着行家失手被俘，不禁拿起酒葫蘆淺酌，順道教訓跟在屁股後的石頭。

「那老小子就是武功不夠好，不然李金城已死了」石頭沉聲反駁，一面不爽，暗地發誓苦練輕功，雖是認同莫閑，嘴上偏不肯吃虧。

莫閑反了反白眼，心想石頭嘴上喊他師父，練功倒算勤奮，天資也算是湊合，但從不懂尊師重道，幸而他也不是講求温良恭儉的道學先生，不然早晚得氣死。

莫閑不在意石頭的態度，跟十年前的他相比，石頭實在比綿羊還要温馴，年輕人總得吃了虧，碰上幾根釘子才發現天高地厚，才會把老人的金石良言當回事。世間人世間事，才是最好的師父。

曾有個初出道的年輕殺手，自恃輕功劍法，學上李白詩中「十步殺一人，千里不留行」的風流寫意。

直到他遇上一個身穿土黃色僧衣，卻又披着英雄俠士般月白披風的古怪和尚。

一拳把年輕殺手打斷五根肋骨。

自此一伇，年輕的殺手明白了殺人最好的辦法未必是武功。

只是不知道有朝一日石頭一旦受了教訓，還是不是一塊活石頭。

回覆是動力

支持

幾好睇 支持

支持！！！

加速

官差前來把被擒的殺手押走，人群才逐漸散去。

「想不到商人頭子比山賊頭子更難對付。」石頭感嘆。

「有錢使得鬼推磨。」莫閑早已預料。

李金城不懂武功，更不需要懂。

高手也是人，人可以沒武功，但不可以沒錢。

李金城有的是錢，尋常人家稱他李大善人，江湖人則稱「李財神」，多少年來不知多少武夫投身手下，捨掉逍遙自在，甘心當一頭李姓家犬，畢竟骨氣不能填飽肚子。

「你能打八個轎夫?」石頭問。

「白痴，李家的高手還遠不止八個轎夫，人群中說不清有多少喑哨。而且....已經打草驚蛇，恐怕六扇門也得盯着。」

「那該怎麼下手? 」石頭不解。

「等。」莫閑不願多廢話。

當殺手先要學會等，下手只需一剎，捕捉時機的功夫才是精髓，正如狩獵。

不會等待的獵人還不如獵物。

但時機斷非一時半刻來臨。

於是莫閑師徒到客棧落腳，來日方長，反正李金城家大業大絕不會憑空消失。
葛城客棧收價極高，卻也有名的服侍周到，已收下五千兩銀票的莫閑冒充外來商賈，毫不猶豫包下兩間天字號上房，石頭也狐假虎威，享受揮金如土的滋味。

莫閑總認為會花錢的人才會知道錢的重要，才會比常人更努力賺錢，因此樂得讓石頭感受有錢的生活。不管錢花在何處，花錢本來已是一種享受。

莫閑太懶，不殺人的日子一向百無聊賴。至於平日忙着挑柴擔水，做牛做馬，忽然在客棧偷得浮閒的石頭也變得枯燥無聊。

無所事事的男人總會談女人，正如女人之間必然有關於男人的話題。

也許這是男女唯一的共通之處。

「師父，怎麼我沒有師娘。」石頭忍不住開口。

「有爹必然有娘，有師父不一定有師娘。」莫閑只顧飲酒。

「在村子裏，像你這年紀的說不定已有孫子了。」石頭很固執。

「老子年輕得很，還不到三十。」莫閑笑罵。

「你看着絕不像沒桃花的人。」石頭開始自說自話。

「愛慕老子的姑娘比你的頭髮還多。」莫閑又開始吹牛。

「莫非.....師父不能人事?」石頭狐疑地把視線下移。

「操你祖宗 ! 你這王八羔子，一張嘴比老子還無良 ! 因果報應，上天保佑你這小子的女人比你還醜」莫閑也不甘示弱。

「沒關係，爹生前說女子相貌是其次。」石頭倒是毫不在意。

「你爹比你懂事多了。」莫閑點頭認同。「身材比較重要。」

「媽的，這裡只有我倆，你能正經一點嗎?」石頭無奈。

「這年頭的徒弟還會教訓師父......」莫閑搖頭感嘆。「對對對，相貌身材不重要，你爹說的是，有甚麼是重要的?」

「很簡單，我喜歡她....她也喜歡我。」石頭黝黑的面竟有點發紅。

莫閑聞言，愣了半响。

然後放聲大笑，像是聽到甚麼天大笑話。

直至笑出淚花。
「簡單，真簡單，真他娘的簡單。」莫閑抬頭，高舉葫蘆一飲而盡。

石頭從未看過莫閑如此開懷的笑。

「酒沒了，我去買酒，順道找找人，你獨自練功。」莫閑說。

「找人? 甚麼人?」石頭問。

「女人。」

找女人對於莫閑從不難。

事實上，對於任何人都不難。

世上無難事。

只怕有錢人。

青樓妓寨，永遠歡迎有錢的人。妓女是一個古老的職業，從未消亡，更不可能消亡。

每當太平盛世，自然百業興旺，妓院更是其中的佼佼者。天下最大的銷金窟，莫過於賭場妓院，妓院的生意好壞，自然反映地方富庶，葛城人富裕，多富豪巨賈，青樓少不免客似雲來。一個男人若不是豐衣足食，腰間錢袋沉實，縱有色心也無真金白銀叩門鋪路，不管上檔次的青樓，還是只做皮肉生意的窑子，都沒有白嫖的道理。葛城人富裕，多富豪巨賈，青樓的規模聞名八方。

柳巷花街，必是富饒之地。

若是窮人，連妓女也看不起。

為何人的價值往往以金錢外物衡量？

莫閑提着酒壺，眯眼打量着足七層高的梧桐院——葛城首屈一指的銷金窟温柔鄉。

梧桐院的花魁，名叫鳯凰。

鳯凰非梧桐不棲，非甘泉不飲。

因此鳯凰坐在梧桐樓最高一層的頭房，面前放着泉水百花釀，自酙自酌。

夜，孤月當空。

鳯凰飲着五十兩一壺的美酒，望着月掛枝頭，輕撫自己的臉頰。

她的皮膚比羊脂白玉更滑，更温潤。

身材依舊誘人，多一分則臃腫，少一分則瘦削，正恰到好處。

臉頰上還是當年天仙般的容顏，絲毫不見老態，一雙桃花眼比少女時更添一種成熟的風情。

她還是風華絕代。

但她自知變老了。

縱使外表上看不出來，她的靈魂已沒有青春的氣息。

她已不是少女，現在的鳯凰看着前赴後繼的裙下之臣，心中再無得意自鳴，不願再假意奉迎，更不想繼續聲色娛人的把戲。

最近她很羡慕那個不顧一切跟了個落魄秀才私奔的小小清涫人。

「鳯凰姐姐，想煞小弟了。」輕佻的語氣自窗邊傳來。

「是鳯凰妹妺。」鳯凰沒有看。「你又醉了。」

鳯凰眼角也不抬，像是沒人從她的窗外闖入房間。

「都是我的錯，最近喝酒喝糊塗了。小鳯凰下月才到十七歲，當然不是姐姐 !」莫閑壞笑着
，不用鳯凰招呼，已躺在鳯凰的床上飲酒。

「臭酒鬼，只會油腔滑調。」鳯凰嗔道。

「我不臭，若是不信親上一口試試。」莫閑揚眉說道。

「討厭。」鳯凰狠瞪了莫閑一眼。

啪啪

女人的討厭從不需道理，更不講道理。

但若女人當面說男人討厭。

很少是真的。

鳯凰已躺在床上，提着酒杯閉眼享受莫閑的仔細按摩。

「說吧，你為何會來？」鳯凰輕聲道。

「當然是想念你。」莫閑在鳯凰耳邊輕輕細語。

如情人般温言細語。

「少來這一套。」鳯凰道。「我認識你太久了。」

每個男人找上鳯凰，總有各種理由。

莫閑也不例外。

卻從來不是為她。

「真的只想聊聊天....」莫閑一面冤枉。「你認識李金城嗎？」

「在李城誰不認識李大善人。」

「你懂我說的是哪一種認識。」

「尚有點交情。」

「喲，不愧是鳯凰，果然無寶不落。」莫閑又在壞笑。「連李金城也和你有過交情。」

「不是你想像的那種交情。」

莫閑的隨意調侃讓鳯凰有點莫名的生氣。

女人心底總希望身邊男人能為她們吃醋，不管哪個是不是她的男人。

特別是自信漂亮的女人。

「妓女和嫖客還能有哪一種交情？」莫閑忍不住打趣道。

鳯凰臉上瞬間掛上一層寒霜，冷冷地說：「我從未和男人有過你說的交情。」

不待莫閑開口，鳯凰又說：「李金城是常客不假，每次都是由我出面招呼，但都只是吹奏拉彈作陪興，他每次光顧都是為生意應酬，從不在梧桐院過夜。」

鳯凰不給莫閑任何說話的餘地：「你是想趁李金城玩女人時下手吧，沒有這種機會，至少梧桐院裡沒有。」

莫閑沒有心思顧及鳯凰的臉色。

如鳯凰所言，他本打算埋伏在梧桐院出手。

沒有人會在魚水之歡時讓護衛一旁觀戰。

鳯凰又冷笑道：「李金城有兩名高手護衛，跟影子一樣日夜跟隨，我不練武，但我看過他們出手。」

「他們的劍不比你慢。」

莫閑臉上笑意消減大半。

「竟敢接李金城的單子，看來飲酒不但傷身，還會壞腦子。」鳯凰嘲諷道。

莫閑這才發現鳯凰的異樣，只得苦笑。

他學懂了一百種殺手的手法，卻總不懂女人的心思。

世上又有那個男人真正能懂女人？

但最少莫閑知道一件事，在女人生氣時，男人絕不用理解。

他們只須離開避禍。

「多謝了，以後再請你飲酒.......絕對是只飲酒不聊別的」莫閑歉然笑說。

窗開了，月色朗朗，風聲颯颯。

斗室之中，只剩一襲豔麗紅衣。

鳯凰倚窗望月，對鏡貼花黃。

樓豬文筆好正 好好睇 加速加速！

你keep到產量 以你文筆一定儲到班讀者
加油

到而家
兩位主角武功，究竟有幾高
小弟睇唔透

告別了梧桐院的鳯凰，莫閑又走遍葛城藏污納垢之地。

佛經有云，惡有惡報。

莫閑認同。

殺手不是俠客，品德不是他們殺人的標準。

莫閑不在意客人上門的理由，但他手上的人命總是壞人比好人多。

道理倒是簡單，待人以善的温良之輩甚少令人生起殺心甚至請殺手買他們的命。

就像沒有人會記恨春風冬日。

人的惡習豈非致命的原因?

死於非命還是自取其咎?

世間惡習，不外嫖賭飲蕩。

所以有帶砒霜的美酒，裙里藏劍的美婦，骰盅內的暴雨梨花針，陷阱滿佈的死胡同。

不是荒山野嶺才是死人的好地方。

還有酒館妓院，賭場暗巷。

莫閑不是石頭，沒有對武功的執着，他討厭暴力，殺人不需要手起刀落人拖走的血腥，頭腦永遠比肌肉更有用，多年來同行的後輩新秀武功一個比一個高，恃劍橫行，一時聲名鵲起，卻又剎那橫屍街頭。

強中自有強中手，莫閑沒興趣在刀光劍影中冒險，在江湖，人人都是魚，他只需笑着準備妥當魚餌，飲着美酒以逸代勞，願者自會上釣。

那群倒霉蛋死不瞑目，恐怕還得向閻王爺哭訴自己死得不明不白。

李金城，人稱李大善人。

世人公認的綽號，自有一定的道理，「笑面佛」無時無刻在笑，「一拳和尚」打架從不用第二拳。

李大善人也不例外，為富大多不仁，李金城是例外中的例外，每逢初一十五必定在佛堂參拜，一日天災人禍，少不了開糧派米，比官府的賑濟糧餉只多不少。三年前葛城爆發疫病，李大善人親自重金請出早已隱退的大內太醫為葛城貧苦贈醫施藥。

莫閑連日打聽，李金城自從髮妻多年前病故，潛心佛理，自此不嫖，不賭，不飲酒，為善不欲人後。甚至有人把他視為仙佛化身，沒有人敢斷定他是善人，但他所做都是善事。

色即是空，空即是色。

人性本惡是弱點。

善也一樣。

莫閑和石頭衣衫濫褸，流着男兒淚跪在葛城大街。

莫閑雙眼通紅，一道沙啞嗓門向天大喊:「各位大爺，我兄弟願賣身葬親。」

好睇啊 巴打加油

點解武俠故會有埼玉

一拳和尚

好似睇緊古龍嘅書

眼淚不過是一種水。

上善若水，善利萬物而不爭。

女人縱使不太美麗，若學會了流淚，那怕是不爭不辯，男人也會心甘情願地唯命是從。

小小的一顆淚，比猛虎毒蛇更令男人屈服。

所謂天下之至柔，馳騁天下之至堅。

莫閑不是女人，石頭也不是。

哭訴的女人讓男人心疼，哭訴的男人令男人心煩。

有甚麼能比一個哭訴的男人更煩？

當然是一對互相哭訴的男人。

「我兄弟二人好命苦....好端端的石家村....那群天殺的山賊！...連看門的旺財也不放過.....旺財...」莫閑痛哭高呼。

「大哥...嗚嗚....」石頭只覺臉上一陣火辣。

「小弟不哭.....老哥已把山賊殺光.....以後㕷倆得相依為命......」莫閑把石頭埋在自己胸膛啜泣

「大哥你......」石頭在腦海中把莫閑凌遲。

一旁的大老爺們只覺心煩意亂，沒有男人希望看男人哭鬧。

莫閑也不是演給這群大爺看的。

李寶在一旁同情地落淚。

葛城人皆知李大善人膝下無兒，只有一顆掌上明珠。

李寶是李金城的寶貝心頭肉，亡妻只留下這麼一點骨肉，李金城自然寵溺至極，若硬要在葛城找一個能令李金城服軟的人，首選必然是李寶，而不是身為朝廷命官的知府大人。

李寶還是個少女。

少女總是特別易受情感打動，特別是充滿眼淚的悲劇。

莫閑收憸哭聲，開始不再呼天搶地。

他只用一雙腫眼和李寶默默眼神交接，暗運內力逼出兩行清淚，落魄模樣猶似被棄養於陌路的失寵狗隻。

李寶決定多請兩個看家護院。

莫閑千恩萬謝，滿是淚痕的面終於掛上三分笑意。

令石頭毛骨悚然。

本來係打一拳僧人🤣

Lm支持

認真 唔錯 繼續出

留名 好好睇

李金城的家很大。

應該說，李金城的領土很大。

有錢人食不厭精，膾不厭細。

住也不例外。

像莫閑這種浪子，很少會花心思在住所之上，那間空蕩蕩的小屋，不過只有四面木牆，或空或滿的酒瓶，畫地為牢的孤獨酒鬼。

直至一塊小石頭來了，凶宅般的小屋才接了地氣，笑面佛的莊嚴淨土總算沾上了一點俗世紅塵，除了送人往生極樂的買賣，也出現了凡夫俗子的的吵鬧，一對不講禮數的叛逆師徒總為雞毛蒜皮的小事跳腳罵娘，動不動就是把對方抄家滅族的豪言壯語。

多了石頭，小屋依舊破落，莫閑不願改變家徒四壁的老巢。

人在江湖飄，那有不挨刀，莫閑再聰明狡滑也算計不了整座武林的龍蛇草莽，萬一有亡命天涯的一朝，莫閑絕對沒有收拾家當的需要，搖搖欲墜的破落陋室更不會留下半點有關他武功底蘊的蛛絲馬跡。

何況，不用心經營，失去時也不會傷心，那種地方，即使被仇家一把火燒光也不必可惜。

沒有腳的鳥，哪裡都可以築巢。

有些樹沒有根，也不需要有。

李金城恰好相反。

整個葛城都是他的根。

李大善人從地攤生意當成了商家中的龍頭，門面由佔地不過數尺的破布成了在全城落地開花各大商號，不管是米店，酒館，當鋪，銀號，每個葛城人所居之處，方圓三百步必有李金城手下的產業。

李家府第就坐落在於葛城中心位置，按着精於地相的勘輿名士指點，一座雄偉巨宅扎根於葛城九條龍脈的交叉點。未有這座李府之前，此地本是車水馬龍的繁華市集，李金城卻以五十萬兩真金白銀買下這片風水寶地，以前任欽天監監正為主，再加龍虎山上的有真君封號的黃紫羽衣為輔，根據道門的「神君造府秘法」，硬生生在鬧市中開辟一處山環水抱的仙家格局。

石頭已在李府內。

只見奇花異草，假山怪石，亭台水榭。

李金城富甲一方，李府卻沒有半點銅臭，反有一種隠居山水間的雅致。

石頭不懂風水，只覺得李府有如世外桃源般美麗。

莫閑也不懂風水。

莫閑對風景沒興趣。

他看的是人。

李府的丫環全是難得的美人胚子，幾乎可和梧桐院的滿樓鶯燕比肩。

家丁僕伇不是劍眉星目，就是高大精壯。

還有潛伏起來的喑哨。

目光全盯在莫閑和石頭身上。

多謝支持

原來寫故咁累 打下爐石先

有人追先再寫

點解個劍客唔係俾佢打春袋

咁寫就完全變左笑故

樓主加油 皮已正

李寶把莫閑師徒領到一座院子。

「李...大小姐，我..兩兄弟做牛做馬無以為報」莫閑哽咽道，卻沒有再流淚。

他只逼出淚光在蒙在兩目，泫然欲泣。

嘴角卻微揚起來似是強顏歡笑。

女人最受不了這套。

老是哭哭啼啼的男人不像話，從不落淚的男人又太強硬無情。

男兒應有淚，卻不可輕彈。

因為女人都不喜歡軟弱的男人。

所以裝可憐也得有個分寸。

莫閑已在江湖打混超過十年。

當然懂分寸。

李寶又紅了眼，吩咐了下人好生照拂莫閑和石頭。

「你們好好休息，待上兩日我帶你們見爹爹。」

莫閑抱拳沉聲道：「謝過大小姐。」

「石大哥見外了，沒旁人時....叫我寶兒就可以了。」

「是的.....寶.....寶兒」莫閑倒是打蛇隨棍。

石頭在旁只覺頭皮發麻，默默跟著莫閑不敢多言。

不開口，也是一種本事，莫閑很滿意這一點。

書房是李府的雷池。

很多男人沒有看書的習慣，但也會有一間書房，女人從來不明所以。

男人留在書房大多不為書。

他們只是需要自己的天地。

孤獨是一種感覺。

長久的孤獨甚至能讓人崩潰，真正喜愛孤獨的，也許只有仙佛。

但偶爾的孤獨，豈非一種享受？

每個人在人群前也得抑制着真正的自己，甚至在至親前也不例外。

所以男人會留在書房，連老婆也不見，和自己獨處。

和放下面具的自己獨處，才是最自在的約會。

孤獨，有時亦自有一種樂趣。

李金城靜靜在書房閉目。

一本厚厚的賬本放在書桌前。

李金城沒有看，連眼角也不瞧一下。

他多年前已是葛城的首富，甚至有人說他已是中原第一富豪。

很多武功絕頂高手到了一個無敵的地步，就不願再追求更上的境界。

傳聞少林的一拳神僧已經是這種境界，一拳就能把任何風浪擺平的他已退隱江湖，近年不知所縱。

李金城不愔武學，但道理是相通的，李金城對錢已沒有興趣。

萬惡之源的金錢，能讓人為之發瘋，把人性扭曲至禽獸不如的金錢，為了錢，人甚至能出賣自己的血親父母，背叛枕邊山盟海誓的另一半。

錢對世人是至寶，對李金城而言卻只是一個數目。

人和人的差距，為何會如此巨大？

一男一女兩道身影像是在書院憑空出現。

「老爺，我兩夫婦有事稟報。」醇厚的男子嗓音恭敬地說。

有文

好撚正

信我樓主 keep住寫一定儲到批讀者

正評加油

俾個神僧一拳五條肋骨果個係咪年輕嘅主角

國有國法，家有家規。

沒有人能隨意進李府書房。

除了一雙手。

李金城的左右手。

左手是白衣佩劍的潘玉。

右手是潘玉的妻子白飄雲。

這對出身名門，卻曾流落江湖在街頭賣藝的落魄夫婦，十年前見義勇為救了當年還不是李大善人的李金城的命，自此被李金城相中，兩夫婦在李府當起了管家，替李金城解決各種麻煩。

不管是麻煩事，還是麻煩人。

「說。」李金城還是閉着眼。

「官府有封密信，上次的殺手已不堪受刑招了供。」男人頓了頓「有人花五千兩下訂，買老爺的命。」

李金城毫不在意。

商人，傷人。

李大善人的仇人不比莫閑少。

李金城已數不清多少同業被他逼至傾家蕩產。

「知府大人在信中說，若老爺點頭，甘捕頭願到李府暗中保護。」男人又說。

「甘一田？」李金城開口問。

「老爺明鑑。」

「回信知府大人，說李某已心領，不敢勞煩甘捕頭。」李金城冷笑。「甘一田是神捕不假，但未必有這好心。」

自古官商勾結。

官在前，商在後。

李金城卻壞了這規矩。葛城人都知道葛城的首富是李金城，卻常有人忘記青天大老爺姓甚名誰，甚至不少衙門吏役都是李金城的眼線。

六扇門一直想抓住李大善人的把柄。神捕甘一田已追查了李府兩年，只是苦無線索。

所有人都有秘密。

大部分人的秘密被揭開時，大不了是被嘲笑一陣子，折個面子而已。

有些人的秘密卻能令人喪命。

李金城不是大部分人。

「是，老爺。」男人應道。「老爺，賤內也有事相報。」

男主外，女主內。

凌玉應付外人，他的妻子白飄雲處理李府內務。

「說。」

「龍虎山的張真人已在府內做過了法事，只是下人們還是人心惶惶，擔心鬧鬼的謠言。」白飄雲沒有畢恭畢敬的模樣，只是平淡稟報。

「知道了。」

謠言止於智者，李金城不打算向下人們辟謠。

「另外，小姐請來了兩個新護院。」白飄雲又道。

李金城總算正色起來。

有很多東西不是有錢就能買。

但錢雖不是萬能，但接近萬能。

健康不能買，但藥能買。

知已不能買，但有錢自然有朋友。

愛情不能買，但有錢的人絕不會缺少伴侶。

很多麻煩是錢也不能解決，但可以請人解決麻煩的人。

所以沒錢的人大多不如有錢人快樂，有錢解決不到的問題，在沒有錢時更難解決。李金城已不必為世間大部分事情煩惱。

只有一件事是例外。

李寶的事。

世間哪有父母不關心自己的子女?

骨肉親情，豈是錢可以衡量?

「他們自稱是那石家村的人，一個叫石虎，一個叫石大牛，在殺光山賊報了屠村之仇後，在葛城賣身葬親。」

寫得真係幾好 開頭用啲引子幾現實哲學feel 然後先再帶入故事
有少少古龍味道
加油 繼續keep住出

push

樓主 我好辛苦呀 點解唔寫定一大批稿先出 好想睇

因為我懶

同埋寫呢個故係飲左兩杯一時沖動

夜，二更時分。

烏雲掩月。

「不愧是那群牛鼻子的手筆，當下人的住宿比客棧上房還舒適。」莫閑笑着讚嘆這座李寶安排的小院。

風水是一門古老的學問，若是尋根究底，能追朔至先秦時的陰陽學說，甚至三皇五帝的上古年代。

能流傳千年的學問總不可能一無是處，這座集欽天監和龍虎山兩大家打造出的龍脈洞府對運勢的作用不得而知，但必然是安身立命的好地方，八月時份的葛城本是悶熱難當，若莫閑師徒尚在那座破爛木屋，恐怕還得拿着扇拍蚊子，現在莫閑卻只覺夜涼如水，躺在床上好不寫意。

莫閑為自己潛入李家的決定感到驕傲。

「你是來殺人的，還是來游山玩水?」石頭納悶道。

「老弟你在說甚麼，我聽不懂。」莫閑打了個呵欠。

裝瘋賣傻的莫閑比平日更久揍。

「我在問! 你他媽是來殺人的，還是來游山玩水!」石頭在莫閑耳邊大喊。

莫閑看着空無一物的窗外，掛着耐人尋味的笑容。

石頭有點惱怒。

看着頑固的石頭，莫閑一陣無可奈何。

石頭不懶，根骨更不差，算是練武的好苗子，可惜骨子內還是個憨直的鄉下少年。

這種性格適合習武，武功沒有捷徑可言，所謂秘笈也不可能讓人在三朝兩日間神功蓋世，石頭是一個腳踏實地的人，雖然天份不及年輕時的莫閑，但只要他能堅持，即使只是粗淺的羅漢拳，像石頭那般日夜練上十年也可縱橫江湖。

勤能補拙，只要肯下苦功，任何人都可以是高手。

石頭是個刻苦的人。

這種人通常不夠機靈。

「你再大聲點，多問兩遍，我們就可以到黃泉路遊山玩水了。」莫閑冷笑。

「你在說甚麼?」石頭摸不着頭腦。

「最少有七個高手暗中在監視這小院。」

石頭一陣後怕，從窗外望向院子外的園林，頓時杯弓蛇影，只覺每座假山奇石，或是樹蔭花間中都有刀劍隱伏，甚至強弓硬弩隨時勁射飛矢破窗而入。

想起鬧市中失手伏誅的兩位前輩，石頭立刻不敢多看，轉身躲到莫閑旁邊，才感到丁點兒似有還無的安全感。

「入了虎穴，不要急着求虎子，先小心被老虎吞了。」莫閑搖頭。「這裡是人間仙境，我們卻不是神仙，李府太大，我們連李金城在那兒都不知道。」

「即使有運氣，死貓碰上瞎耗子遇上李金城獨自在眼前，一刀把他宰了，要溜出李府也不容易。」莫閑接着說。

「以你的輕功也逃不掉?」石頭愕然。

「我的輕功還不是天下第一，而且人生路不熟。」莫閑又在壞笑。「也許我有兩成機會逃掉，至於你.......死定了。」

石頭欲哭無淚，只恨自己跟了個無良的便宜師父。

「操，娘真的沒騙我，酒鬼果然都不可靠!」石頭一臉悲憤。「早晚我得練成絕世武功，管甚麼李大善人還是妖魔鬼怪都直接一招殺掉 ! 用不着跟着你這酒鬼擔驚受怕!」

「你把自己看成啥玩意?那個一拳禿驢? 還是劍仙展太白?」莫閑一臉嫌棄。

「不用你管。 」

石頭懶理莫閑，默運心法紮馬練功。

也許這小子真有那麼的一天。莫閑心想。

可惜殺李金城總不能先等石頭神功大成。

莫閑按着太陽穴閉目思量。

世事如棋，一子錯，滿盤皆落索。

棋盤縱橫十九道，三百六十一點。

先手在邊角落子佈局，

中押時綜觀全局蓄勢待發，

最後按計劃徐徐收官。

有人說人生就是下一盤很大的棋，

殺人也一樣。

莫閑師徒徹夜無眠。

日月運轉如輪，漫漫長夜總會過去，只要有耐性，光輝總會來臨。

清晨，天清氣朗。

黑夜總是令人愁，令人寂寞，令人輾轉反側回憶種種往事。

和煦的陽光卻總是讓人心曠神怡，莫閑喜歡這種天氣，在這種時侯，他才能暫時忘記腥風血雨，放下一肚子的陰謀詭詐，像個日出而作的尋常莊稼漢子般伸伸懶腰，期待接下來的一日。

莫閑看着朝陽展顏一笑。

和平美好的清晨，難道不值一笑?

何況還有一個蹦蹦跳跳的可愛少女近在眼前。

「你就是石虎石大哥?」少女的眼睛閃爍着好奇。

「大哥不敢當，在下正是石虎。」莫閑抱拳。

「長相倒是尚可，難怪小姐整晚都在說石大哥有多慘多可憐。」少女斜眼笑着說。

「敢問姑娘是那一位?」莫閑心中暗笑，面上自然一面疑惑。

「我叫百靈，是李寶小姐的貼身丫環。」少女帶着傲然之色。

「原來是百靈姑娘，這名字好，姑娘的聲音比百靈鳥還要清脆動人。」莫閑也笑了。

貌美聲甜，而且活潑可愛的少女，任何男人看到都不會討厭。

「原來還是個會說話的主，難道小姐一大清早就差遣本姑娘找你見面。」百靈眼神很是玩味。

「姑娘說笑了，承蒙大小姐錯愛，我這就叫喚老弟跟姑娘去見大小姐，百靈姑娘請稍請。」莫閑說罷馬上轉身進屋。

石頭雙眼緊閉，居然還在紮馬。

「大清早的，她媽的別瞎練了，再苦練也打不過老子一根指頭。」莫閑剛進屋又故態復萌，全然不見百靈面前的温文有禮。

見人說人話，見鬼說鬼話。

虛偽，就是禮儀。

就是所謂人情世故。

芸芸眾生，誰不是虛以委蛇？

「怎麼了，不是說無計可施嗎?」石頭只想早日了事。

「咋晚無計不代表今日無計。」莫閑故弄玄虛。

石頭慣了莫閑的脾氣，也不多問，唉了口氣跟着莫閑出門。

莫閑跟着百靈穿梭李家府邸，沿途和百靈聊天說地。

晨光燦爛，莫閑的笑容更燦爛。

一日之計在於晨。

多謝支持

Btw 其實我開po果陣淨係諗到山賊果段，諗住無人理就算，早知果度比心機寫耐啲

好睇
樓主加油

太好睇喇，加油世尊巴打

「百靈姑娘，李府的路還真曲折。」莫閑道。

他媽的，簡直不輸五大派的護山大陣。

「這是自然，我在李府三年了，還是弄不清全座李府的路。」百靈應道。

「難怪小姐要特意讓姑娘帶路。」

「所以你們可不要隨意亂跑，說不準會被當成刺客。」

「會有剌客來行刺？」莫閑隨口問道。

「不然怎麼會請你們當護院？」百靈反問。「要不是小姐開口，不是出身名門的高手還真沒資格當李家護院。」

莫閑聞言只是一笑，心中默默記着周遭環境。

兩軍對陣，勝負很多時候不在人數多寡，在於天時地利。

天時自然是四時氣象，晝夜輪流，甚至風向雨量的精密計算。

地利則是考察戰場地形起伏，山水平地的交錯結構，從而安營扎寨，在險要重地駐下兵卒伺機而動。

江湖中的所謂陣法，正是自沙場軍陣之中演化而出。

少林的木人巷，武當的九星連珠局，甚至大內皇城的中央戊土五行大陣都是陣法。

江湖上名山大派都有各自的護派大陣禦敵，一些平常百姓有時誤入大陣，在陣法中活活困死，看似平凡的山林小路，卻始終在原地踏步打轉，還誤以為是遇上鬼打牆的怪事，其實不過是當局者迷，找不出陣法生門所在。

李家大宅布局出自道門手筆，整座府邸都按九宮八卦而設，到處迷陣先不說，沿途莫閑只見十步一崗，廿步一哨，全都隱伏在李府的怡人山水中，正是龍虎山真人「草木皆兵」的奇門遁甲手法。

世間所流傳怪力亂神，方術仙法，大多是沒見識的凡夫以䚰傳䚰。

莫閑一邊向百靈請教李家的規矩，一邊心分二用在腦海中提筆弄墨畫丹青。

「凌叔，白姨，怎麼有空來探望寶兒。」李寶一臉驚喜。

「老爺擔心你這丫頭，特意讓我夫婦前來探望。」儒雅英俊的凌玉摸着李寶的頭笑說着，臉上滿是寵溺。

「爹怎麼不親自來？」李寶撒嬌。

「老爺貴人事忙，正在會客。」白飄雲說。

李寶只得輕嘆一聲。

「小姐咋天又偷偷溜出府外？」白飄雲問。

「這個....寶兒每天留在李府，實在悶得發慌。」李寶嘟着嘴低頭承認。

誰能對這麼一個少女狠心責罵？

白飄雲無奈嘆氣道：「這也是為你着想.....罷了，反正你也不是第一次溜出去，只是這次怎麼還帶回兩頭野狗。」

「石大哥兩兄弟不是野狗！」李寶反駁道。「他們是敢作敢當的血性男兒！」

「世上的英雄豪傑能那麼容易被你撿到？」凌玉忍不住開口。「若是能單人匹馬殺光四五十號山賊的好漢，恐怕武功不在我們之下。」

「石大哥是這樣說的！山賊是他為村民上山報仇解決掉的！」李寶的語氣斬釘截鐵。

在李寶的眼中，世界是美好的。

她還不曾經歷謊言和背叛。

世家子弟往往是在師門父輩的護蔭下成長。

這是幸，也是不幸。

他們自小就有名師指點，不管習文學武，總比石頭這種草根來得輕易，所以出身名門大派的少俠仙子總比同齡人文武雙全。

可是一旦流落江湖，也往往四處碰釘，學識再高，高不過紅塵萬丈，功夫再深，深不過人心城府。

凌玉和白飄雲深明這個道理。

他們曾離開師門，為了愛情浪跡天涯，一心笑傲江湖，卻被下五門的天仙局騙盡錢財，落得街頭賣藝的下場。

要不是李金城青睞，他們還在拋頭露面，只為幾個銅板表演胸口碎大石的把戲。

他們不願李寶被騙。

若那個石虎不過是沒幾分功夫卻裝神弄鬼的騙子。

死了也罷。

「小姐，你的石大哥到了。」百靈的聲音如出谷黃鶯。

本來想休息，見有人推，寫得就寫

新人lm 樓主啲故令我停唔到手想keep住睇

巴打寫得 ，支持

但Keep住寫果個辛苦呢

推！

呢個故係呢2年難得想睇嘅故之一
本身只睇阿寶同阿暖嘅故 而家又多一個喇

李寶又驚又喜。

驚的是身邊的兩位管家似是不喜石虎兄弟。

喜的是心中的英雄出現。

李寶還不到十九歲。

很多男人喜歡少女，不單是因為她們的年輕貌美。

是因為她們簡單。

她們不愛名利，不愛門當戶對，不愛錦衣玉食，更不用男人對她們千依百順。

少女不求男人的身外物。

她們只求頂天立地的男子氣魄。

誰家少女不憧憬英雄？

可惜世上英雄太少。

所以大多成熟女人學懂只計算男人的功名利祿。

成長，可喜還是可悲？

「石大哥，你來了？」李寶眼中冒着光。

「寶......」莫閑目光瞟了凌玉夫婦一眼，生硬地改口：「大小姐，我來了。」

李寶瞬間兩頰桃紅。

「這不要臉的混漲東西！」石頭和百靈心有靈犀。

「石大哥，你兄弟倆雙眼怎麼滿是紅絲？」李寶語氣關切。

「我們...咋晚只是想念死去的娘...睡不了覺。」莫閑道。

李寶黯然，自幼喪母的她豈能不感同身受？

石頭看到此情此景，緊緊握拳發誓，不能學會莫閑的無恥手段。

騙取純真少女的同情，任何人也會鄙視。

「你是石虎？」凌玉插話。

「在下正是。」莫閑說。

「我是凌玉，內子白飄雲，是李府的管家。」

「在下石虎，這是老弟石大牛，見過兩位管家。」

「聽寶兒所說，你單槍匹馬殺光了狗頭山的山賊？」凌玉眯眼。

「在下不過想為鄉親報仇。」莫閑臉露沉痛之色。

「倒是位少年好漢。」凌玉漠然一笑。「只是...李家招攬護院一向有個規矩，不能輕易打破。」

「請問是甚麼規矩？」莫閑倒是氣定神閒。

「和我倆夫婦切磋。」白飄雲冷淡地說。

「死不了算你過關。」

李寶臉色慘白。

操你媽的。莫閑心想。

李金城坐在大廳上，好整以暇地品茶面客。

在葛城，能讓李金城親自招待的人恐怕不過一掌之數。

甘一田正是其中之一。

他本是農家子弟，卻因緣際會成了六扇門的捕快，剛出道時已把葛城水路專門打劫商船的「十八惡蛟」一網成擒，往後十年連破大案，甚至上達天聽，御賜了「神捕」封號。

「神捕，請問李某所求有否結果。」李金城問。

「李大善人客氣了，在下連夜翻查衙門宗卷，狗頭山一案確有其事。」甘一田說。

「是由一個人所做？」

「四十八名山賊在一夜間全被手刃，仵工查驗其死狀，以及身亡的時辰，的確似是出自一人之手。」

李金城沉思。

「至於石家村的𢘜堂族譜，已在石家村搜出，石大牛和石虎的姓名都列在其中，是一對兄弟。」甘一田又道。

甘一田是神捕。

有錢的人，神也會相助。

短短一夜間，李金城竟已摸清兩名新來護院的底細。

起碼他自以爲摸清。

謊言總經不起推敲，滿口謊言的人一旦被揭穿，就不會失去任何信任。

若想取信於人，絕不能滿口謊言。

所以某個酒鬼愛說真話。

真話有時比謊話管用得多。

「麻煩神捕費心了。」李金城準備送神捕出門。

請神容易送神難。

「李老闆，甘某有一事相問。」甘一田問。

「請問。」

「傳聞府上鬧鬼，常有冤鬼夜哭之聲。」

「不過是謠言，下人傳言書房有鬼，李某常在書房查帳過夜，從未有神異之事。」李金城說：「龍虎山天師曾到寒舍作客，表明絕無鬼魂作祟。」

「原來如此，甘某不過好奇，李老闆莫要見怪。」

甘一田離開李府，眉頭深鎖。

你次次都咁早出係咪通頂唔瞓教寫

Push

Support

辛苦晒樓主 見攰就寫慢啲啦

樓主加油

留名一推

文筆同風格令我想起古龍

因為係古龍fans

推

樓主有無預寫幾長到

連跟住寫咩好都未知 每次一落筆就同本身構思唔同左

應該點都唔會金庸黃易果啲老練咁長

可能寫寫下無心機就斷尾

嘢可以亂食

書籤+1
希望你會繼續寫落去
幾鐘意呢種風格，文字靚但主角鳩

你地想出快啲定係我慢慢酙嚼下先出

日落山河，殘陽似血。

莫閑面無血色，躺在小院的床上慢慢睜眼。

「石虎大哥，你醒了！」李寶笑著說，臉上卻還帶有淚痕。

「我沒事，小小皮外傷而已。」莫閑擠出微笑。

「他們太過分了，凌叔出手那麼重！白姨竟還要偷襲！」李寶替莫閑很是不平。

「沒關係，當護院保鏢本就是提防偷襲的活兒。」莫閑不以為然。「要是連那點小意思也接不下，怎麼....怎麼保護寶兒你。」

李寶羞得說不出話來。

莫閑也看得痴了。

少女的嬌羞，也許是世間最美的風光。

「人家才不用人保護，石大哥安心在李府當個護院就可以了。」李寶的臉比夕陽更紅。

「李府對我無恩，還傷了我。」莫閑雙眼緊盯着李寶。「只有寶兒你待我倆兄弟最好，我倆賣身葬親，是寶兒買了我們的命，石虎永遠記得，我......願以後保護寶兒一生一世平安無事。」

永遠。以後。

一生一世。

世間最珍貴浪漫的字眼莫過於此。

李寶紅着臉，像逃跑一般離開莫閑的小院。百靈只得壞笑着跟着主子，心中可惜沒戲看了。

又只剩下師徒二人。

於是莫閑鬆開脈門穴位，

面色轉眼間白裡透紅。

李府書房。

李金城坐着。

他的左右手只能站着。

誰說眾生平等?

「老爺，關於石虎的武功，我夫婦已出手試探。」凌玉道。

「是個高手嗎？」李金城問。

「他的功夫似是出身野路子，不像江湖任何門派的武功。」凌玉沉吟一下。「似是靠着一些粗淺莊稼把式苦練而成，出手樸實無華，只向要害招呼。」

白飄雲接着說：「夫君和那小子能赤手空拳交手五十餘招不相上下，論身手還算得了是少有的高手。」

又道：「我以頭上朱釵代劍偷襲，他雖接不下來，卻反應不俗，若非應付夫君出手，恐怕能躲過這一釵。」

李金城卻有點不耐煩。

不管各行各業，外行人聽着內行人的內行話總是一陣頭大。

李金城聽不懂甚麼野路子，甚麼莊稼把式，甚麼偷襲不偷襲。

他只關心一件事。

「以你們所見，石虎能幹掉四十多號山賊？」

凌玉夫婦對視一眼。

然後向李金城點頭。

李金城默然片刻。

「看來那小子沒鬼，飄雲你安排他的工作，若是寶兒有意見....順著她也無妨，你先退下吧。」李金城說。「凌玉老弟，我有事拜託你一下。」

「是，老爺。」凌玉低眉順眼。

白飄雲悄悄離去，抬頭望天。

看着姣潔圓月，眼裡藏不住的寂莫。

她獨自回到自己的房間。

像過往一樣。

Gay?

正

留名 好睇

月影之下，書房又是一陣鬱悶沉抑的呻號，猶如鬼哭。

李府是道門奇術打造的靈氣格局。

世間傳言李家的豪富不單單是因為高明的行商手段，還有不為人知的詭異法門，坊間傳言李金城在立府建牙之際，以一半家財為代價請天師真人生祭五名童子在書房佈下五鬼搬運法壇，因此李金城才可財源廣進如江河倒灌般連綿不斷。

所以李金城平日樂善好施，也不過是破財消災，以免因為平日供奉五方鬼魅聚財的手段招來天道報應。

坊間謠傳往往曲折離奇，比甚麼名著傳奇更精彩。

世間人的口耳相傳，不免添油加醋才有嘩眾取寵之效，世人閒聊之時，最愛把道聽途說當成親身經歷的信誓旦旦。久而久之，成了不知從何而來，更不知從何求證偏又人人堅信的神怪異聞。

所以子曰:「知之為知之，不知為不知，是知也。」

李金城對鬧鬼之說置若罔聞。

成為富人的方法有很多，但絕不會是五鬼運財的方術作怪，若開壇作法便可招財，只怕龍虎山的道士已坐擁金山銀礦。

人的愚蠢莫過於期待不勞而獲，卻又對別人的成功心懷忌恨，出言抵毀。

但是。

空穴來風必有因。

淩玉俯伏在地上，臉容恭敬，像平日一樣靜候李金城的吩咐。

只有一點不同。

李金城不在凌玉面前。

在身後。

主從兩人一絲不掛。

「呼....終算到了十五月圓之夜。」李金城閉着眼，身軀跟着心中的韻律前後耸動。

凌玉咬緊牙關，卻不時禁不住折騰沉聲嘶吼，如負傷的猛獸。

他痛苦，卻也心甘情願。

從李金城把他招到李府的第一日，已放棄了自己的尊嚴。

也許李金城太早已享盡世間的欒趣。

飲的是最陳的佳釀，食的是皇家的貢品。嫖過最美艷的女人，賭過最驚人的注碼。

他只能追求禁忌的享樂。

得到一切之後的空虛，不是凡夫俗子能想像的空虛，也許只有世間最尊最貴的人也能嘗到這種對世上一切都索然無味的感覺。

或許豪門貴族都有不少煩惱，只是他們的煩惱絕不是常人所想的財色名利。

所以有漢哀帝斷袖，衛獻公分桃。

淩玉不是董賢，也不是彌子瑕，他絕無龍陽之好。

他為了一個女人，可以叛出師門，從一擲千金的貴公子落得街頭賣武維生。

他從不後悔。

但他已不願流離失所，不願摯愛隨着他餐風飲露，由一個嬌滴滴的大美人變得灰頭土臉，終日愁眉不展。

甚至差點因沒錢買藥而病死。

他堅信換作白飄雲，也會瞒着他出賣尊嚴。

愛情的可貴，豈不是不求回報為對方犠牲?

李金城有錢，所以他有資格享受世人不能享受的東西。

比如英俊的凌玉。

他們約定了逢初一十五的夜裡也會在書房會面。

在錢面前，原來出身名門的俗世佳公子不過是以色事人的娼妓伶人。

為何人的原則和尊嚴，總會被現實無情踐踏?

李金城面目猙獰，繼續擺弄對付在一副千捶百煉的武夫身驅。

這裡是李金城處理生意帳本的要地，猶如皇帝的御書房，任何人都不得接近。

鬧鬼的地方，幽幽的深夜，常人絕不敢在這種時刻亂闖。

莫閑絕不是常人。

怕鬼的人絕做不來收錢買命的無良行當。即使真有猛鬼尋仇索命，大不了他不收錢再殺一次。

他是笑面佛，鬼見了也得看着他的笑發愁。

但莫閑現在沒有笑。

笑面佛現在只想離開書房，找個位置好好嘔吐。

仆街，真係gay

gay 不過照推

本身想開套gv 參考下點寫動作場面 寫多啲字

諗諗下都係算啦

so gay

驚你睇到嘔

i am correct

好睇
支持

第一次睇故睇到唔想個作者寫咁多

點會
我多多都唔夠睇
利申金庸古龍黃易睇咗九成
黃易死咗愁緊無書好睇

我係話hehe果part姐 其他部分都好好睇

前面有條友quote 成篇文留名

好大壓力 拎金古黃易出來比

希望唔使再睇佢哋啪

「回來了?」正在倒立的石頭聽到一陣熟悉的腳步聲。

「先別說話，我得飲酒壓壓驚。」莫閑二話不說。

石頭翻了翻白眼繼續練功。

莫閑灌下半斤燒刀子，又抽了半刻鐘的旱煙，才慢慢回復平日的笑意。

「下個月圓，老子宰了李金城那廝。」莫閑看了石頭一眼，微笑着咬牙切齒。

石頭渾身打顫，霎時之間像是被蛇盯住的青蛙一般無法動彈，本在倒立中的架勢頹然倒在地上。

「喲，抱歉，一時控制不了殺氣。」莫閑笑了笑，隨手扶起石頭。「現在該好多了吧？」

石頭冒着冷汗，心想這酒鬼還真有幾把刷子，自己怕是小覷了他。

「怎麼我剛才忽然動不了。」石頭還是心有餘悸。

「因為你看了我一眼。」莫閑笑着說。

武術，就是對人體運用的技術。

武林高手捉對廝殺，又是拳來腳往，又是劍氣縱橫，說穿了不過和小孩子打架一樣，只是體魄力氣上的比拼，但不會武功的人渾身力氣十分，最多只能用上三四分。

高手們能用不同武功路數，把自己十分力氣盡可能發揮出來，甚至猶有過之，借着對力道的精妙運用，四兩身板也能撥動千斤巨力。

更甚者，連無形的目光聲浪也能用以對敵，江湖甚至能有「目擊」，「聲打」之類的高深法門。少林的「如來獅吼功」就是一門專以聲線震盪心神的功夫。

剛才不過是莫閑眼中殺氣太盛，使石頭本能地心驚肉跳，剎那間失去身體的掌控而已。

「死酒鬼！只會欺負自家徒弟！和人家兩個小小管家切磋，還能被人偷襲打得吐血！」石頭怒道。

「那凌玉的確是高手。」莫閑笑着說。「看他出手法度森嚴，架式正宗每招不離拳理，絕對是個名門出身，而且恐怕練劍才是本行，和我打架時尚未使出真功夫。」

又接著說：「還有那白飄雲，她偷襲我那一劍....那一釵很有意思，正是我一招用老，一招未發的之間的些許間斷，能捕捉到這種時機，武功更絕對是一流水準。」

「當然，那婆娘身材相貌更是一流，更有意思。」莫閑笑得像頭狐狸。

「這色中餓鬼的模樣千萬不要傳授給我。」石頭說。

「我不用傳授，你看著百靈時的模樣也差不多。」莫閑反唇相譏。

石頭老臉一下子漲得通紅。

眼觀六路，耳聽八方。

當然是闖蕩江湖的基本。

不然莫閑早就死了。

石頭惱羞成怒：「你這狗娘養的，一天到晚只會飲酒看女人，正事全都不做！殺個有錢老頭還得等個十年八載！」

莫閑還是賤笑着：「我怎捨得讓寶兒傷心難過。」

「你不是說我色中餓鬼嗎？至少讓我先和寶兒熟悉熟悉，不然就沒機會了」莫閑悠然飲酒。

「李寶小姐還真不幸，招惹你這種災星，你不但殺她爹，還欺騙她感情。」石頭嘆道。

莫閑只是笑笑。

小石頭，你還太年輕了。

誰吃飽了撐着去騙那小丫頭。

甚麼叫作「不但殺她爹，還得欺騙她」？

這是一碼子事。

幾時幫個故改名

其實我一直諗改個好名會唔會多人睇啲 呢個post名點會引到人入來

各位有無好提議

咸濕殺手賤石頭

這個殺手不太懶

好有古龍味 同時亦有d王家衛既風格喺度，而且愈來愈有自成一格既味道。
雞蛋挑骨頭一下，無書名真係會少左人㩒入黎睇，一本咁好文筆既故事少人睇好可惜。
仲有就係故事好似無乜方向，不過暫時仲係開始階段所以無乜所謂

btw 一拳僧人笑左
葛城係咪葛咸城？

巴打我每日都會入嚟睇！
支持你繼續出
俾心機啊！

寫得好好 好似古龍筆風 幾鐘意依類

加油呀樓主!! 好睇

唉 叫好不叫座

書名如果我堅持到下個post會有

故事大方向....無諗過 構思中主角本來就唔係咩拯救世界既大俠 最重要係我太即興 而家大綱都無 巴打你話似王家衛 可能最似係呢樣

的確係葛咸城 因為懶得自己作

認真 我真係諗過用呢個名

閑時扑石頭

書名好重要
依個名真係好咩

月圓之夜，勾起人最真切的情感。

有舉頭望明月，低頭思故鄉。

也有碧海青天夜夜心。

世上若有一百個人，就有一百種月色。

李寶正在月下發呆。

「小姐，你怎樣還不睡？」百靈打着呵欠。

「百靈，你覺得他們如何？」李寶答非所問。

原來是發情了。百靈心想。

「好得不得了，我就喜歡石虎大哥那英雄本色。」百靈笑說。

「甚麼？」李寶一驚。「百靈你對石大哥.......」

百靈一臉得意，表情像個剛收網的漁夫。

「你...你這丫頭敢拿我尋開心！」李寶氣呼呼地說。

「奴婢不敢。」百靈嘴上說不敢，卻又說：「小姐也到了該談婚論嫁的年紀了。」

「那又怎麼了，女兒家總得找個好人家。」李寶目光閃爍。

誰家少女不懷春？

「小姐，石虎好歸好，既重情義，也算知情識趣，但...配不上小姐，你可是李家的千金！」百靈嘆着氣。

「老爺不可能讓你嫁給一個出身鄉下的江湖武夫。」百靈說。

種子不一定開花，愛情大多沒結果。

愛情不是練武，從來不是一分耕耘，一分收穫。

高門大閥，怎能不門當戶對？

李寶反駁：「凌叔和白姨不就是......」

所以他們吃了多年苦頭。百靈不忍說。

李寶是閏房繡樓中的金枝玉葉。

她年輕貌美。

她芳華正茂。

她對愛情滿是單純的憧憬。

她的眼中，只有喜歡和不喜歡，絕沒有甚麼應不應該的考量。

很幼稚。

很寶貴的幼稚。

正午。

莫閑的小院。

「石虎，你兄弟倆以後負責保護小姐。」白飄雲冷冷地說。

「兩位管家放心，我們絕不讓小姐有半點意外。」莫閑表情慎重。

「我提醒你一句。」白飄雲說。

「洗耳恭聽。」莫閑道。

「不要對寶兒有甚麼不軌企圖。」白飄雲倒是直接。

「石虎！大牛！小姐來了！」百靈在院子外大喊。

「好自為之。」白飄雲告辭，只留下一個背影。

莫閑深深看了一眼她玲瓏有致的身段徐徐遠去，隨即笑着招呼登門的李寶。

白飄雲聽着身後主僕兄弟四人吵吵鬧鬧，禁不住皺了眉頭。

她不願李寶情根深種。

她本不應隨李寶的意思，安排石家兄弟作李寶的保鏢。

但她終究同意了。

只因她是過來人，她知道越是從中作梗，李寶反而對石虎更執着。她的劍再利，也斬不斷少女的情絲。

少年人，總得受點傷，留了疤才懂得利害。

白飄雲輕嘆一聲，也不知是為李寶，還是她自己。

輕推

Pish

正 繼續推

仲有成個月先郁手

似王家衛係因為一開始寫既畫面感，好有東邪西毒feel
最重要係d幽默風格都似

東邪西毒

巴打好眼力

原型真係歐陽鋒

加油，希望睇到知故有名

「師父，你看起來好賤。」石頭問。

「賤你媽。」莫閑說。

「自從和李寶小姐約定夜遊，你的笑容特別賤。」石頭說。

「人家千金小姐主動邀約，為師高興一下都不行嗎?。」莫閑說。「你也正好和百靈多親近親近。」

「誰有空和那丫環親近，我連看她一眼都沒心情。」石頭嘴硬。

莫閑笑了笑，石頭剛才的確沒正眼看過百靈。

但他知道石頭在看。

世上所有男人總會下意識看漂亮女人，即使僧人道士也不例外。

石頭的眼沒看，但心在看。

「不是每宗買賣都能有佳人相伴這種好事，多多珍惜吧。」莫閑接着說。

「你還記得自己在做買賣?」石頭問。

「我當然記得自己在做買賣。」莫閑應道。

「你的魂都被人家勾掉了。」石頭說。

「人家寶兒的魂不也被我勾掉了嗎?」莫閑又笑了。

所謂情投意合，不過是互相勾撘的雅稱。

石頭非魚，安知魚之樂?

「算你厲害，是個一等一的感情騙子。」石頭納悶道。

「為師只是為了生意。」莫閑一本正經。

「你除了當殺手，還會當面首?」石頭的嘴上功夫已有師父的三成火侯。

莫閑不撘話，只隨手提筆作畫，一幅幅支離破碎的山水畫隨即勾勒而成。

「你居然還有畫畫的雅興，還畫成這鬼模樣。」石頭不屑。

莫閑繼續笑，悠閒地把十多張宣紙鋪滿地板，東拼西揍出一張長寬皆一丈的巨大地毯。

石頭目定口呆。

這不是山水丹青。

這是李家府第的地形陣圖。

「李家的路，大致是如此，崗哨埋伏之處我已用朱砂點上，你把這圖牢牢默記，能全背下時就把它燒了。」莫閑說。

「天時已擇，地利.....也快到手了。」

莫閑很期待和李寶的約會。

九月十二。

葛城。桃林坊。

葛城並無宵禁的規矩，而且葛城少有田地，糧食大多是本地商賈自江南魚米之鄉採購而來，因此，葛城人絕少有日落而息的習性，縱使夜深時份，街頭巷尾比日間甚至更為人山人海。

桃林坊正是葛城夜間最熱鬧的坊市，幾乎集中了所有葛城最精彩的吃喝玩樂。

饕餮樓分八層，但絕非按常理中以高樓為雅座的分別。八層樓分別對應中原八大菜系，分別為鲁菜、川菜、粤菜、蘇菜、閩菜、浙菜、湘菜、徽菜，各占一層樓，饕餮樓主人劉昴星集合中原美食佳餚於此，樓中每日還有戲班上演，因此生意絡繹不絕。

莫閑和李寶正在饕餮樓的粤菜層中用膳看戲。

莫閑講述着江湖上的奇聞異事，讓李寶目中異彩連連。

酒是二十年陳的竹葉青，菜是正合時令的廣府名菜，演的是名本<<飛雪連天射白鹿>>，在座的當然是年輕漂亮的李寶大小姐。

陳酒，佳餚，名曲，美人。

莫閑已很久沒有享受這種生活。

像石頭的年紀時，莫閑還不是「笑面佛」，不懂得江湖的險惡，不懂機關算盡，不懂傷春悲秋，每天都是風光明媚的好日子，連黑夜中也充滿了美好的回憶。

那是他最歡樂的時光。

所以莫閑從不催促石頭練功，也不指望他殺人，少年就該有少年的歡樂，在他眼中，年少老成只是一種悲哀。

正值青春，就該像眼前笑着的李寶一樣。

他喜歡李寶，絕不是男女間的喜歡，只是因為李寶總讓他回想到那段少年不識愁滋味的歲月。

莫閑也許和李寶一樣幼稚，始終學不會計算成敗得失，為了做自己喜歡的事可以不惜一切。

只是他已把這種幼稚埋在心房的最深處。

為何我不是真的石虎。

為何你不是她。

莫閑甫一走神，戲班已在謝幕。

再精彩動人的戲目總有完結的一刻。

「寶兒，該回家了。」莫閑笑着說。

「嗯。」李寶不捨地應道。

李府。

李寶暗嘆回家的路太快走完了。

「石大哥，多謝你陪了寶兒整晚。」李寶說。

說罷，李寶已走向自己的閏房，打算在百靈前吹噓一番，再在睡前細細回味這個晚上。

寶兒，我才應該謝你。莫閑心想。

謝謝你讓我想起那段時光。

當然，

更謝謝你告訴我這條地下密道。

好有畫面啊 樓主加油

中華一番

其實如果主角係依個moment 放棄自己盤生意 真係同李寶過世會點

等到做完買賣先發現愛郎係殺父仇人，諗起都酸

咁會唔會有蝠俠同漢城瘋人塔既弄臣

好正呀樓主
見到一拳和尚同神捕甘一田即刻笑出聲
好中意樓主文筆 希望可以推到出書
坐等新一章

劉昂星

石頭記

風流殺手頑石頭

【武俠】我的徒弟怎麼可能這麼笨？

一日不喝酒，一日不殺人

莫道山石頑，
閑話饅頭香。

期待

莫等閑白了少年頭

呢個係主角名既其中一個含意

出文未

寫緊

點解耐唔耐就有負皮

求正皮

可能啲人禁錯姐

又是十五月圓。

一輪銀盆在天上散發着柔柔清光，撫平世間的肅殺之氣。

園子中的芝蘭芳草，紅花綠柳，在銀河映照下，如美人的長髮般隨風輕擺飛揚。

此情此景，最好莫過於金樽對月，伴着清風，聞歌起舞弄清影。

可惜世上總有煞風景的人。

莫閑身穿黑色勁裝，只以腳尖點在小院的簷角之上，像隻索命孤魂。

他不是孤魂，孤也許沒錯，但尚且不是魂。

但索命倒是真的。

他沒空賞月，心無所住，全副精神只在留意李府的細微風吹草動。

二更時分。

李府柴房方向漸漸發出火光，夜色中，恰似一顆流星墜落在李府之內。

「石頭總算成功了，媽的，放個火還那麼慢，希望李金城老而彌堅，還在書房折騰。」莫閑心想。「跑吧，到秘道中等我，不要迷路被抓到。」

要是天亮了還等不到老子，

就不用等了。

要是我見不到你，

我也不會等。

李府下人亂作一團，趕忙到柴房方向幫忙救火。

卻不見頭上一道黑影趁亂間飛簷走壁，反方向如白馬過隙一閃而過。

莫閑帶着笑，直沖書房方向。

書房禁地。

三更猶聞鬼夜哭。

坊間甚至李府下人之中，皆盛傳李府有鬼魂出沒。

鬼也許真的存在，但市井流傳往往只是捕風捉影的謠言，見風就是雨，一個個無知百姓盲人摸象拼砌出無數荒誕故事。

鬼不在李府上。

鬼在人的心上。

月兒已躲在雲間，仿佛不忍望見人間的醜惡行徑。

書房之內，燃着一盞孤燈，映着兩條汗流浹背的身軀。

李金城很享受這種時刻。

貧苦出身的李金城，少年時沒少受富家公子哥的白眼。

他不在意，因為他看不起那些紈絝子弟。

少年李金城本是個讀書種子，自幼安貧樂道，恪守聖人教悔，兩耳不聞窗邊事，一心考取功名。

萬般皆下品，唯有讀書高。

他希望能做個上品人。

直至他青梅竹馬的未婚妻捨他而去，跟了個不學無術的富家公子作妾侍填房。

原來書中沒有黃金屋，也沒有顏如玉。

後來他投筆從商。

已經沒有人比他更有財有勢，已沒有人能搶走他任何一件物件。

只要他願意，他能買世間任何東西，包括那群名門世家的骨氣。

每月初一十五，李金城都會在凌玉身體上留下難以磨滅的印記，這不但是肉體的刺激，把胯下出身名門的貴公子狠狠蹂躪更讓他感到一種人上人的驕傲。

莫非人的快樂，必定要建立在別人的痛苦之上?

莫閑實在不明白為何李金城為何會有這種癖好。

他只覺噁心，一種從靈魂裡散發的噁心，他幾乎想掘出自已雙目。

但他只能看着，不管他多不情願都得在窗外監視着，等着最佳的時機。

石頭在跑，面上的神情既興奮又焦急。

石頭很興奮，因為計劃成功了。

石頭很焦急，因為他迷路了。

所以他像隻沒頭蒼蠅般東奔西跑，希望回到熟悉的地方重新按圖索驥，前往李家的密道。

幸虧李家已亂作一團，沒人注意一個四處亂跑的小護院。

除了一個看熱鬧的小婢女。

「大牛，抓到你了!」百靈用力一拍石頭肩膀，厲聲叫道。

「操 ! 不關我的事 !」石頭大叫轉身，反倒把百靈嚇了一跳。

「你幹嘛那麼大聲，本姑娘還真嚇到你了? 習武之人竟那麼膽小。」百靈鼓着臉。

「我......我......就是膽小怎麼了。」石頭慌忙道。

「你可不是作賊心虛吧，說不定......這火就是你放的 ! 」百靈斜眼瞪着石頭。

「我...我....我是迷路了 !」石頭說。

「你真笨 ! 都在李府那麼久了還會迷路 ! 」百靈笑罵着。

「你才笨，你她媽的全家都笨。」石頭反駁。

「不學好的，只學到你哥的髒話。」百靈只聳聳肩，拖着石頭的手，在李府人群中開路。

石頭跟着百靈，甚麼計劃，甚麼密道都已忘記，只覺自己握着的手很暖。

真想一直拖着不放。石頭心想。

「前面就是你們兩兄弟的院子了，以後記好路 !」百靈說道。

「這個......」石頭支支唔唔。

「怎麼還不回去?」百靈問。

石頭這才指着自己的手。

百靈只覺面上一熱，連忙鬆手指着石頭的鼻子大罵:「你這頭臭牛 ! 敢佔本姑娘便宜!」

石頭說: 「是你一直不放手......」

「還敢駁咀 ! 月光在上，老娘代替這月亮教訓你!」百靈張牙舞爪。

「我報輸 !」石頭當機立斷。

「算你還算機靈。」百靈這才罷手，笑着說:「明天再見，我去睡了。」

「明天再見...」石頭說。

他們都很享受這段路。

少年不識離別苦，分別時的一聲再見，總是說得輕巧。

總以為來日方長，先不用着急。

石頭和百靈，從此永遠沒有再見過一面。

好睇 終於追到live

要開始變成沉默的石頭啦

跌左個一蚊入黎

睇左幾篇唔錯 留個名先

出手了

又推一推

世間事只要耐心，機會總會來的。

雖然忍耐的過程絕不好受。

「李金城你他媽服了甚麼藥，都一把年紀還那麼能幹!」莫閑心中破口大罵。

幸好，李金城下一剎己開始渾身一陣哆嗦。

樂極，就會生悲。

最不幸的意外往往在最歡愉的一刻降臨。

一點寒光破窗而入，射向李金城腦門。

所有生命的存在都是一個奇蹟。

父精母血結合，是生命的開始，還得經過十月懷胎，過程中還要悉心呵護備至，才不至胎死腹中。即使順利出生，也不過是一個脆弱至極的初生嬰孩。

有生，就有病，就會老，世間還有種種足以致命的風風雨雨。

不管帝王將相，還是販夫走卒，生存絕不簡單。

死卻很容易。

也許只需一枚用三兩精鐵鑄成的喪魂釘。

血花飛濺。

李金城沒有死。

連半點受傷也沒有。

凌玉已擋在李金城身前，隨手拔掉肩膀上的暗器，提劍輕身直出窗外。

只見一面笑容的莫閑。

莫閑笑說:「凌管家，反應竟這麼快，連這一手也能接下。」

凌玉怒不可遏: 「石虎 ! 你果然心懷不軌 ! 竟敢到李府行刺。」

不待莫閑開口，已全力使出看家劍法，只想把莫閑就地格殺。

莫閑心頭一驚，只見劍勢像潮湧般傾倒而出，如水銀瀉地，又似沙場之上鐵甲洪流直逼眼前，三尺青鋒剛猛凌厲，像大馬金刀縱橫開合。

劍法是一門學問。天下各派劍法，各有擅場。

刺客，只求殺敵，故不求劍招連貫，心思全在一擊之上，十步殺一人，事了拂衣去。

如荊軻刺秦，風蕭蕭兮易水寒，壯士一去兮不復返。圖窮匕現時，若對方不死，死的就是自己。

名門正宗出身的凌玉，每招自有分寸，絕不冒進，一劍不中則再遞一劍，卻又自成劍圍滴水不漏。

幸好莫閑不是荊軻。

最少他的輕功比荊軻高。

身形如飛鴻踏雪，一退再退，任凌玉劍勢連綿步步進逼，兩人距離始終保持一丈。

「凌管家，在下不過受人錢財，何苦光着身子和在下斤斤計較。」莫閑苦笑。

「鄉下的無聞之輩絕不可能有這般輕功，你到底是誰?」凌玉瞪眼問道。

「會自報家門的殺手不是好的殺手。」莫閑說。

凌玉冷笑:「聞說江湖最高明的幾號殺手當中，朱雀是女人，而且雙刀從不離身。」

莫閑說:「要是朱雀那瘋婆娘出手，恐怕早就從葛城大街一直斬上李金城頭上。」

凌玉又道:「也不是斷水拳林賦，斷水派拳法，一往無前，硬打硬進，不以輕功身法見長。」

莫閑笑說:「我才不是那個目中無人的白痴。」

凌玉說:「除此之外，只能是那尊笑面佛。」

莫閑笑着撫掌，似是讚嘆。

「凌管家果然心細如塵，難怪李金城如此重用。」莫閑話中有話。

凌玉瘡疤被揭，不禁怒火中燒。

任何人的隱私秘密被揭發時總會發怒。

憤怒，會沖昏理性。

「你找死!」凌玉正想追殺莫閑。

「我死不死尚是未知之數。」莫閑心不在焉。「但恐怕李金城已在地府等我了。」

凌玉大驚，回頭飛奔書房，莫閑只笑着跟上。

李金城還在書房。

只是已身首異處。

白飄雲提劍站在血泊之上，表情淡然，無悲無喜。

月圓之夜為天時，地下密道為地利。

天時不如地利，

地利不如人和。

留名幫推！

pushhhhhhh

有份功課星期一交 呢兩日未必有文

揾佢殺富商個女人就係白飄雪？

好好睇

佢老婆終於頂佢唔順

樓主文筆流暢，時以今諷古，時抵死啜核，時刺激無比 佩服

Lm睇故

Oh no

兩日
等你呀樓主

兩日好難捱

睇兩句就知好古龍

no offense，但睇睇下覺得同另一個故有d似 又係「石頭」跟姓莫既殺手學武

隔離天下無雙？我禁過下入去主角姓莫

石頭有撞就真係唔知 無仔細睇

呢個情節好神

yup exactly

認真咁實屬巧合

改名似唔會連情節都似掛 係既我就去隔離睇一轉先敢繼續寫

兩個故情節有好大分別吓喎
利申兩個都有睇

both good story

人名同小部分開頭似姐

岩岩揾到個上官寫佢係頑石

咁主角名真係有啲似

就係唔知我個石頭個名既原因同唔同

好彩抄都唔會抄個名咁無聊啦 改名有幾難

信我呀巴打們

作者寫得唔錯，鋪出來比讀者睇快一步

「老爺......老爺.......」

「飄雲...是你做的嗎...」凌玉目光空洞。

「是我殺的。」白飄雲說。「買凶的人都是我。」

「你知不知道你在幹什麼！！！」凌玉竭斯底里。

「這句話該我問你。」白飄雲道。「你知不知道你一直在幹什麼⋯⋯」

「你早已知道了？」凌玉問。

白飄雲閉眼點頭。

「所以你殺了老爺....」凌玉慘笑。「我們會失去一切的...我們又得變回街頭老鼠....」

失去一切？

我早已失去了。

玉郎，我的夫君。

你不就是我的一切嗎？

你知道我每次躲在暗處看着你受辱有多心痛嗎？

你本是個頂天立地的男子漢，怎會變成個為錢賣屁股的小白臉？

「相公，不要緊的，我們走吧！」白飄雲強笑道。

「走？」

「對，像從前一樣，遠走高飛，重新再過我們的生活。」白飄雲目中閃着光芒。

「然後再過着那種街頭賣武的卑賤生活？」凌玉冷冷道。

白飄雲一愣。

「你知道那段日子我多難受嗎！」凌玉怒吼。「你是個窮鬼出身！你對那種下賤生活早已習慣！我不能！我不後悔，因為後悔也沒有用！但我當初怎麼會看上你！還傻得跟你私奔！」

白飄雲如遭雷擊，坐在地上，呆呆看着凌玉。

由儉入奢易，由奢入儉難。

其實難，不代表不可能。

釋迦牟尼捨去王子之位，潛心苦行乞食，終在菩提樹下開悟成佛。

可惜古往今來只有一位佛祖。

貧賤夫妻百事哀。

由富入貧的夫妻更哀。

「被李金城幹又如何！他有的是錢！足夠我每天在梧桐院花天酒地的錢！」凌玉面容扭曲。「他每幹我一次，我就到梧桐院幹上十個女人！」

「你為什麼要破壞這種日子！我有管你平日幹什麼嗎？我不能陪你又如何？李府上下壯丁，誰不曾色眯眯看過你？各自風流快活找樂子不成嗎？為何你一定要破壞這種富貴平安的日子！」凌玉說。

成住壞空，不論卵生濕化，有形萬物皆有定數，自會隨時間變化腐朽。

但為何連無形無質的感情都會變形變質？

白飄雲無言以對。

只有兩行熱淚逐漸缺堤。

「你在說什麼...若李金城看上的是我...你可以忍受嗎？」白飄雲問。

凌玉毫不理會，只痛苦地抱著頭。

一時，靈光乍現。

「對！飄雲！沒有人知道是你買凶的！我們殺了這個殺手滅口！再好生哄哄寶兒那丫頭，還可以當我們的大管家！」凌玉轉眼望向莫閑。

本想靜靜看戲的莫閑有點頭痛。

古往今來，知道太多秘密的人總會死於非命。

誰叫死人最能守秘密。

罷了，偶爾也得動動筋骨。莫閑心想。

反正今晚不教訓這人渣，老子這輩子也睡不着覺。

一柄短劍自莫閑袖裡滑到手中。

沒有劍氣縱橫。沒有見招拆招。

凌玉頹然倒下。

白飄雲呆呆望着他腹中傷口。

「白管家放心，在下沒傷到凌管家內臟要害，只要及時止血，靜心休養一番，絕對能活命。」莫閑笑道。

「笑面佛...好一個笑面佛...」白飄雲說。「只怕我夫婦都小覷了你。」

「白管家謬讚了，李金城還不是死在白管家手中？」莫閑說。

「你怎麼知道我會出手？」白飄雲問。

「你既然想殺李金城，也有一身上佳劍法，想必只是在李府戒備下一直找不到機會而已。」莫閑說。「在下只好替你制造這機會，這種時候，書房中只有尊夫...和李金城，只要凌管家不在場......」

「你早知道是我下的單？」白飄雲問。

「白管家身材玲瓏有致，在下一見難忘。」莫閑笑道。「再者在和尊夫切磋時那一記偷襲......跟當時在下吃飯時的一劍太神似。」

「本來尚不敢肯定，但在下於上月十五到書房閒逛之時，湊巧看到白管家在屋頂的身影。」莫閑說。「也明白了白管家的動機了。」

「所以你才等到這時候，只把夫...凌玉引開，讓我出手.......」

知己知彼，百戰百勝。

克敵制勝的關鍵從不在蠻力。

「如果那一枚喪魂釘能殺掉李金城當然更好。」莫閑笑道。「畢竟在下收了那麼多錢，讓客人出手總不太好。」

白飄雲說：「錢...錢...我問你..錢真有這麼重要嗎？是我錯了嗎？......」

錢沒那麼重要。

人的底線絕不能因錢而出賣。

你沒錯。

只錯在沒眼光，愛上這種人渣。

愛上一個這樣的人，只能怨你自己沒眼光又不走運。

莫閑沒有這樣回答。

他不忍回答。

最真實的說話，豈非也是最傷人的說話？

他能笑着殺死一個毫不相識，也無仇無怨的李金城，卻不願再傷這女人的心。

在別人傷心失意時落井下石，傷害別人感情的人，也許比收錢殺人的殺手更可惡。

「罷了......罷了......」白飄雲喃喃自語，把頭上金釵摘下，又到凌玉頭上取下一根玉質髮簪。

「這是你的報酬，白玉螭龍簪，還有紫金飛鳯釵，有價無市。」白飄雲說：「必要時當作武器也不比你手中的仿古魚腸劍差，是成對的稀世珍寶。」

還是我倆夫婦的訂情信物。

莫閑看着兩件寶物默然無語。

片响，伸手收下。

「在下告退了。」莫閑道。

如以往的生意完成時一般，莫閑飄然而去。

但這一次，笑面佛沒有笑。

書房只剩下三個人。

一個生，一個死，一個半生不死。

白飄雲笑了笑，毅然拔劍割去三人之間的恩怨。

死，豈非終極的解脫？

李府密道。

一陣輕盈腳步聲響起回音。

「師父！你終於來了，操你娘的這麼慢！」石頭大叫。

天色漸漸亮起時，他怕得要命。

自從石家村被屠，他已無家可歸。

莫閑已是他唯一可依賴的人。

「吵甚麼吵，老子不過讓你放把火造點亂子，你卻花了大半時辰，險些誤了大事。」莫閑懶懶道。

「我做這種陰損事怎麼能像你那麼純熟。」石頭說。

「還嫌我陰損，你還沒看過更無恥的人。」莫閑不禁想起凌玉。「有沒有找時間和百靈道別？」

「我做事認真爽利，怎會為個丫頭浪費時間。」石頭一臉正氣。

「真夠不要臉。」莫閑讚嘆。

「只因家師以身作則，教導有方。」石頭很謙虛。

「你....唉...罷了，我倆都不要臉吧。」莫閑嘆道。

石頭聞歌知雅意。

師徒一同剝下人皮面具，露出本來面目。

別了，寶兒。別了，百靈。

當你們醒來時，整個世界會不一樣吧。

抱歉利用了你們。

希望你們不會恨這個世界。

世界很美好的，醜惡的是人。

是我們這種收錢索命的人。

只管恨我們就可以了。

如果你們能知道真相的話。

大小兩個殺手走出密道，踏上葛城大街，人群中悄悄不見影蹤。

尋晚本身想訓始終都寫左出來

拿真係無喇 真係要做功課

同埋之後劇情都未諗好

慢慢諗橋
唔使急
有個小結大家會有耐性慢慢等嘅

見到關自己事所以入嚟講兩句
一開始見到呢個故嘅主角名同我筆下嘅「莫謙」、「頑石」有啲似我都呆咗呆。
然後又見到有啲情節同用詞又有少少相近又呆咗呆
但認真啲睇發覺除咗上面講過嘅相似之外有幾乎九成都唔一樣之後我就知只不過係咁啱得咁橋撞咗名遮 大家毋需太緊張
我相信樓主係好用心去寫呢個故事，我亦都有追呢個Post嫁！樓主加油支持你

慢慢

多謝巴打

我開始懷疑啲負皮係咁樣來

好睇

你地兩個故再加上面講另一個武俠我都有睇
唔覺得抄亦唔相信會抄
兩位加油

More

文呢

呢兩晚無文

同埋睇我幾時有靈感

留名等樓主又破戒

斷時出斷水流大師兄

慢慢諗唔緊要
最緊要之後仲有得睇

lm支持

正評，睇武俠鍾意古龍風

你個先生系列點

賤爭

( Show Blocked User - Jimiezi )

諗唔到下文

構思上就係告一段落，寫其他人既故事

唔使等文

可能諗唔到就斷故

..........

負皮

寫下一單生意/等石頭出師/……，咩都好啦，唔好斷呀

將個世界觀擴大啲話唔定會多啲嘢寫呢？

唔好斷呀求吓你

跟據之前睇唔知邊個名作家/漫畫家講
故事諗唔到點寫就整死一個半個有些少份量既角色
之後就可以順住佢既死黎推進

其實係我無諗過寫長篇

本身就只係想短短地夠精彩就算

你係作者, 有好多野你係腦幻想過assume過，但我地讀者係唔知。
用讀者身分從頭睇自己寫既文，就會諗到有咩寫同有咩空白既野係一個故事需要交待俾讀者既。
如果你仲想做個好作家既話。
依個故十分出色，唔想你親自消滅自己既仔。

其實寫緊

但寫下又改下

寫下啲身世呀背景咁

三個月後。

清晨。日上三旱。

莫閑癱在床上，頭痛欲裂。

「師父，快起床！」石頭大叫。

「幹嘛，老子不接生意！」莫閑不耐煩。

懶是一種墮落的特質，若你是一個懶人，只要不愁温飽，絕不會主動工作。

特別是充滿厭惡性的工作。

李府的買賣完結後，莫閑沒有再接生意。

莫閑是殺手，他不介意殺人，但他絕不喜歡殺人。

工作就是工作，雖然莫閑不喜歡他的工作，只可惜為了生活，大部分世人總得每天做着自己厭惡的事情。

「誰讓你接生意，你答應了今日教我劍法！」石頭說。

「傻孩子，昨晚我喝多了，皇帝還不是說減免賦稅，又說還富於民平抑物價，我現在還是養不起女子買不起房子，大人們的說話怎能當真？」莫閑已在找酒。

「混漲！江湖中人還食言！甚麼養不起女人，是沒有女人肯讓你養，和皇帝有個屁關係！你要不要臉！」石頭說。

「不要。」莫閑大口灌酒。

「快教我劍法，難道你是個只會用輕功暗器的鼠輩？」石頭使出激將法。

「我是。」莫閑打了個酒嗝。

「以後你自己煮飯。」石頭只有使出絕招。

「把劍拿來，大白天最適合練劍了」莫閑神情肅穆。

每個人都有弱點，只要抓住這弱點，再不要臉的人都得服軟。

莫閑的弱點是懶。

這豈非世人最常見的弱點？

「這是心劍的心法口訣，心之所指，劍之所至，力從地起，劍由心發，劍心通明，心到劍到，身如彩鳯平地起，心有靈犀一劍通。」莫閑細細說道。

「.........能說人話嗎？」石頭呆了。

「對...忘了你讀書少......簡單而言，看着目標要害啥也不想刺下去。」莫閑認真地說。

「........」

「..............」

「.........……….」

「我不指望能有甚麼石破天驚霹靂無敵劍法，但你總不能這樣糊弄我吧！」石頭怒了。

「誰有空糊弄你。」莫閑笑著說。「你真以為啥都不想出劍很簡單？」

「當然！這算甚麼....」石頭頓了頓，沒有再說。

他說不下去。

莫閑並指成劍，指尖己在石頭的喉頭。

石頭完全不知道自己如何中招。

「思想，會令人遲疑。」莫閑說。「下一劍該怎麼出手？若對方能躲過怎麼辦？萬一失手該怎麼逃生？自己會被殺嗎？.....全都是雜念。」

一彈指九十剎那。一剎那九百生滅。彈指剎那間，即有八萬四千念成形於心。

心有念頭，就會遲疑，若有遲疑，怎能使出最快最強的一劍？

莫閑又教了石頭用劍的基本招式，以及步法進退，隨即不再理會。

莫閑當然有更複雜的武功理論。

距離，呼吸，平衡，光線，虛實，心理......

殺人不但是技術，更是藝術。

藝術可以很複雜。

但石頭不適合，他不適合動腦筋。

幸好世上還有簡單的藝術。

石頭日以繼夜練劍。

莫閑不分晝夜飲酒。

不少生意都有旺季淡季之分，殺手也不例外，每年的新年前後，莫閑都不會接到生意，當然也不願接生意。

平淡的日子最是可貴。

「師父，我們已很久沒生意了。」石頭說。

「是好事，殺人多麼麻煩。」莫閑說。

「但沒生意我們怎麼賺錢。」石頭說。

「㕷又不愁吃喝。」莫閑說。

「你幹嘛這樣懶，當殺手不就是要殺人嗎？」石頭問。

「殺手不殺人，是請殺手的人殺人。」莫閑說。

有求才會有供，正如沒有人會向和尚賣梳。

是殺手可惡還是買凶的人可惡？

是妓女可恥還是買春的男人可恥？

不用工作的日子，每日莫閑都在自家後院的樹下，細細品嘗那十文錢半斤的劣酒，看看日出日落，享受沒有血腥和陰謀的時光。

做人又何必苦苦追求不必要的名利?

對一個像莫閑的浪子而言，生活就是飲飽吃醉，拿起酒瓶靜看秋月無邊。

奈何涼風有信。

一紙書函不知何時已釘在莫閑門上。

正 不過有錯字 混帳

正呀

戰書？

支持
與其冇idea 要夾硬寫，不如開個新故

負你皮

樓主唔好放棄

過年喇 出慢啲

新年快樂

新讀者留名，可以講下李寶既後續

李寶叫甘一田幫拖搵主角麻煩

依啲角色唔會出返場啦
好似係

睇心情～

有啲想寫一拳神僧

個故好睇

想繼續就繼續
想完就完
唔須要被其他人左右自己

一晚live
好耐未睇過好睇嘅武俠故

無聊禁入黎又幾好睇
主角有d邪惡 幾好

Lm 好睇

sor, 岩岩想禁正皮果陣禁左負皮, 下個POST 禁番

幾好睇呀樓主, 出多D

夜涼如水的晚上。

梧桐院。

萬賴俱靜，人不靜。

陳刀正在動氣。

「把鳯凰叫出來!」陳刀大喝。

「大爺，鳯凰一向不接客，是我們梧桐院的鎮院之寶。」

「婊子還有不接客的道理? 老子有的是錢，今晚老子就是要讓鳯凰陪大爺快活。」

「鳯凰姐是賣藝不賣身的清倌人，還是奴家陪趙爺吧。」白燕柔聲說道。

陳刀看着白燕，一陣厭煩。

人有一種很奇怪的習性。

在貧窮的時候，偶然能食上一頓肉已覺心滿意足，但有了錢後，總覺得不吃上龍肝鳯髓就是枉過人生。

貪得無厭，也許是人的天性，難怪聖人們都教人清心寡慾。

陳刀絕不是聖人。

以往節衣縮食才能每月幹上一次的白燕，看起來是如此乏味。

臉蛋還是那副臉蛋，可是看起來怎麼全是脂粉堆砌起來的假面具。

身材倒是那副豐腴身材，可惜現在大爺不好這一口。

聲音和以往一樣嬌嗲，為何今天聽着就是煩?

陳刀求不得鳯凰，正準備發難。

「老兄，鳯凰難求，小弟知道一處地方的姑娘不輸鳯凰。」

陳刀轉頭一看，只見一名瘦削漢子向他打着招呼。

世上那個地方的妓方最多?

當然是妓院。

但嫖妓卻不一定要到妓院。

陳刀已跟上瘦削漢子，步入葛城的羊腸胡同。

「真有不輸鳯凰的絕色佳人做那半掩門的勾當?」陳刀問。

「小的不瞒趙大爺，那女人...是我家小妹。」

「自家妹子賣身子，你這當哥的還幫着當扯皮條?」

「小的家貧，老娘又病重，實在....實在想不出法子。」

無本生利的生意，也許只有妓女和殺手。

當殺手不易，還可能被殺，一不留神還得被六扇門抓去問斬。

當妓女當然比較容易，女人只要年輕貌美，肯不顧羞恥雙腿一張，自然生財有道，若是再厚顏半點，出賣身子賺夠了錢後甚至可裝作良家女子，自恃美色勾搭不愔世事的大好男兒長相廝守，錢財歸宿兩不虧蝕。

後世女子精明，難怪暗娼之風大行其道。

「你家妹子比鳯凰還美?」陳刀狐疑。

「最少比梧桐院其他女子更美。」

食色性也，找吃喝和找女人的道理總是相通。

即使八大菜系都能在饕餮樓找到，但世間美食多如繁星，總有意想不到的精妙菜式推陳出新，縱使是「食神」劉昴星也不可能通曉天下菜式，也許在某間破落菜館也能找到不輸饕餮樓名菜的美食。

妓女也一樣，朱門高樓的梧桐院雖好，也不可能網羅天下美人。絕色流鶯，未必棲身梧桐。

也許還在窮鄉僻壤立身建巢。

何況還是人家的親生老哥帶路，更有一種邪惡的快感。

罪惡感令人噁心，卻總有一種致命的誘惑。

陳刀很滿意這安排。

暗娼之風

支持！

啱啱先發現劉昴星

lmlm

ptgf

再唔出文陳刀啲蝌蚪都變青蛙啦

樓主拜完年未

俾啲時間樓主搵下靈感同熱情

深宵。眾星映月。

陳刀已到了一間簡陋茅屋。

塵封的枱，斷了半根腳的椅子，抬頭時無垠星空從屋頂破洞映入眼簾。

涼風似有還無般輕輕吹拂，如處子的羞澀嬌喘。

絕對是一夜纏綿的好日子。

「趙爺，請。」

陳刀已躺在床上。

一臉痛楚地手按着腰間躺在床上。

黑色的血水自指間流淌，落到床單之上有如桃花綻放。

意識也如桃花一樣凋零。

「你...你...」陳刀神智不清。

「殺手。」他緩緩擦去匕首上的血。

「媽的，操...」

「省點力吧，罵我也沒有用，你沒救了，回想一下你人生的美好時光更划算。」他善意地提醒。

美好的時光?

陳刀腦海中浮現無數畫面。

十年前在梧桐院中花錢由男孩變為男人的一夜風流。

上月在賭坊中大殺三方嬴得三萬白銀的豪邁瀟灑。

最後定格在某個平凡女子新婚時的面上梨渦。

那臭書生沒虧待你吧?

應該不會，那廝不嫖不賭，不像我這混蛋。

你選他是對的。

陳刀帶着淺淺苦笑斷氣。

「幸虧是我出手。」

若是師弟動手，恐怕會騙你服下半斤猛烈春藥，在女人肚皮上力竭而亡。

我想不出那麼多花樣。

本來想儲下稿 費事寫寫下停左又改唔到

見你地催出住少少先

加油 支持

如果所謂道德真的一文不值，妓女和殺手絕對是無本生利的生意。

但道德底線比錢更貴重。

所以利錢最高的生意是賭。

一本，就有萬利。

萬利賭坊。

葛城最大的地下賭場。

「哈哈哈，真有你的，前日才下單，今日已買下了那小子的命。」萬大老闆很满意。

「過年了，總得見見紅。」葉飄打趣道。

「 你小子就是爽快，別的殺手花花腸子特別多。」萬大老闆抱怨着。

一樣米養百樣人。

一座江湖有千種怪胎。

「笑面佛」總是笑裡藏刀，滿臉都是笑容，滿肚子都是壞水。

朱雀那女人總背着雙刀，殺人時左右開弓把目標斬得不似人形，恨不得天下人都知道「雙刀朱雀」的名號。

「斷水拳」戴思卿自恃武功，曾赤手空拳從峨眉山山門直殺到掌門眼前，雖被陣法所困，卻強行破陣殺掉十四名峨眉弟子揚長而去。

葉飄沒有甚麼風格可言。

收錢，殺人，找個角落在要害捅一刀。

就這麼簡單。

「我沒他們的大本事。」葉飄聞言只笑着聳肩。「還有其他麻煩嗎？」

「沒有了，最近也就是陳刀這小子，不知從哪學來的賭術，連骰子在盅內開多少點都得聽出來，三朝兩日到我的場子贏大把銀子。」

萬老闆又笑說：「幸虧他死了，這是你應得的。」

葉飄只微笑不語，點算着該屬於他的銀子。

五十兩銀子。

十月懷胎誕下，父母含辛茹苦照料，至少十多年心血養大的一個陳刀。

不過而立之年的陳刀，練成一身足以致富興家的神奇賭技的陳刀。

五十兩銀子已買下他的命。

葉飄忽然想起萬老闆懷中的西域白毛貓。

萬老闆曾炫耀這是花二百兩銀子買下的西域名種。

某些人眼中，某些畜生比某些人更值錢。

人命何價？

「多謝了。」葉飄不願多留。

推好故

朱雀令我諗起食神火雞姐

雞姐都有
唔食神唐牛都希望有

留名
樓主文筆除左似古龍 都有d似鄭丰
btw支持短故mode 可以唔使煩之後情節

黃昏。

斜陽西落，彩霞泛着鮮紅。

鮮血一般的紅，鮮血一般的絢麗。

殺人的最佳背景。

但殺手也有不殺人的時候。

不殺人的時候，殺手能做甚麼？

也許在苦練能稱霸江湖的絕世劍法。

也許苦煞思量如何報仇雪恨，讓死去的至親得以瞑目。

也許和某個千金小姐譜寫一段可歌可泣的悲劇故事。

葉飄坐在自家老巢發呆，提着筆幻想着。

很多人以為江湖生活必然精彩絕倫，每日美人醇酒，縱馬揮劍斬人頭。

殺手生涯更是無數名作的經典題材。

風蕭蕭兮易水寒，壯士一去兮不復返。

探虎穴兮入蛟宫，仰天呼气兮成白虹。

只是文人墨客的浪漫想像。

葉飄不是文人。

他真的是殺手刺客。

他幹的是污穢的血腥勾當。

他從不冒險闖甚麼龍潭虎穴，甚麼少林藏經閣，武當真武殿，他絕不會接這種買賣。

他沒有甚麼血海深仇，過去除了無聊，還是無聊。

他沒有甚麼絕世武功，如果不算上那不知所謂的心劍口訣的話。

殺手孤獨，殺手寂寞。

獨行獨坐，獨酙獨醉還獨臥。

這才是他的寫照。

他望向夕陽的餘輝，試圖尋找一星半點靈感。

只感到一陣空虛。

為何在最美的風景下，反而會感到悲傷？

葉飄丟下筆，不再苦思那段根本不存在的精彩經歷。

他飲着最便宜的燒刀子，望向窗外的枯葉飛揚。

枯葉在風中飄舞，漫無目的，毫無方向。

是風在動？還是葉在動？

落葉歸根，

人卻在飄零。

樓主好波

即係葉飄係石頭？

無啦啦做咩轉主角

文筆

又是黃昏。

今日的夕陽不似血，倒像情人嘴唇的櫻紅。

他也沒有殺人。

饕餮樓包廂。

一隻江南百花雞，一大碗紅燒火雲翅，一尾清蒸龍虎石斑。

一男一女。

面如刀削，身形也如刀削。

貌美如花，笑靨更是如花。

他沒有飲酒，卻已覺醉了。

「生日快樂。」他泛起笑臉。

「多謝。」她也笑了。

他很喜歡她。

她的眼很大，像兩顆黑耀石在發亮。

眼捷毛很長，微微彎起如兩排魚勾。

勾起春風秋月，勾起他的心。

她的胭脂比夕陽更紅，更漂亮。

最少他覺得比夕陽漂亮。

「十八歲了，以後學乖一點。」他說。

「是三日後十八歲 !」她糾正道。「今日還不是正日。」

他苦笑賠罪。

這已是你第幾次十八歲生日了?

你的十九歲何時才會來臨？

「最近怎麼了？」他問。

「煩死了，過年得幫爹娘打理家事，小翠和小敏那倆三八婆娘.....」她滔滔不絕。

葉飄一邊自酙自酎，一邊笑着聆聽她的瑣瑣碎碎。

這頓飯得花三十兩銀，值大半個陳刀的命。

但他不在意。

除了她，他實在想不到花錢的地方。

可惜男人不管賺多少錢，在討好女人時都不夠花。

「你又怎麼樣？竟花錢請我到這麼貴的地方，都說了不用破費。」她問。

「沒事，剛做完了買賣。」他隨口應道。

「甚麼？你還在當殺手？」她瞪眼。

「不然我能幹什麼？」他說。

「你...你繼續寫你的書，當個文人靠你的文筆賺錢！」她天真地說。「你那麼愛看那些話本小說，怎麼不跟着寫出兩三本名作，成了名有錢後就不用殺人了！」

他苦笑。

寫書比殺人難一百倍。

殺人只需一個時機，一個角落，一把能捅入要害的匕首。

寫書卻如下棋，講究起承轉合，伏筆如草灰蛇綫，伏脈千里而不斷。洋洋灑灑最少數萬字既要一氣呵成，卻又不能言之無物，還得文筆流暢字字珠璣。不然的話，寫的人都不好意思給人看。

難怪文人墨客總看不起武夫。

拿著刀，所有人都能當殺手。

拿着筆，可能一年都寫不出一篇文章。

他早就放棄這不切實際的兒時願望。

所謂夢想，豈不是白日夢中的幻想？

「寫書太難，殺人我倒挺有心得⋯⋯」他說。

「難即是有可能！你這人就是她媽的沒志氣！之前你寫的那段......」她又開始嘮叼。

不管多美麗的女人，嘮叨的時候都變得比蒼蠅更讓人心煩。

他很無奈。

又有點莫名奇妙的高興。

起碼她願意為自己嘮叼。

霞彩豔麗，醇酒香氣彌漫。

付錢請客的殺手俯首傾聽長篇大論的抱怨指責。

對唔住呀樓主 我禁錯負皮

原來樓主係殺手

開始睇唔明

年初七。

乍暖還寒。

不知道是甚麼原因，人類為各種子烏虛有的理由發明了大大小小的節日。

日復日，年復年，新年真的是新的開始？

人生苦短，也許節日的源頭只是無聊的人們找一個放縱的理由。

萬利賭坊。

萬老闆開懷地笑。

每逢這種時候，總有一群賭鬼在骰盅牌九堆中埋頭拼命。

春節是賭鬼的孟蘭，由年初一至元宵，賭場就是鬼門關，籌碼如紙錢紛飛，賭債似惡業纏身。

葉飄閒著無聊，漫不經心地下注，不管輸贏始終一臉笑意。

賭的樂趣本就不在於贏，而在於有輸有贏，永遠都不確定下一把的結果。

人生豈非一樣？

「葉飄？你這小子竟會來賭？」萬老闆發現了他的愛將。

「過年了，碰一下運氣。」葉飄微笑。

「你笑容春風得意，從我口袋裡贏了不少吧？」萬老闆問。

「不多不少，輸了五十兩。」葉飄說。

「你居然能笑，上一趟買賣不就白幹了？」

「沒關係，錢總能賺回來。」

「快到帳房再說。」

「好，這裡的人太多。」

能隨意出入帳房的只有老闆。

葉飄已數不清多少買賣在這帳房談洽。

他討厭這地方。

也許是因爲他討厭工作。

也許因爲他討厭這冰冷的錢財計算。

也許因爲她討厭賭鬼。

「大過年的，給你封紅包。」萬老闆說。

「我見紅不是好事。」葉飄閉目接下。

「我本以為你只懂做買賣，想不到還算是條好漢。」萬老闆拍了拍葉飄的背。

「會賭錢就是好漢？」葉飄好奇。

「㕷爺們豈能像個女人般斤斤計較？會賭的人都不太在意錢，能不在意錢的當然是好漢！」萬老闆振振有辭。

「有些女人比男人賭得更凶。」葉飄說。

「那就是巾幗不讓鬚眉的女中豪傑！」萬老闆伸起大姆指。

葉飄訝然，然後不禁一笑。

世上總有似是而非，偏又令人無從反駁的歪理。

「非禮勿視，女人若不好好妝扮讓人不忍直視就是無禮，這是聖人教誨！」

他突然想起某個女人的話。

「你笑甚麼？」

「沒甚麼。」

「在賭場能笑的人總能拿錢走，只怪你運氣差了一點點。」

「輸點錢尚不算倒霉，也許你的運氣更差。」

「最少你的錢在我手。」

「可惜你的命在我手。」

銀光一閃而逝。

萬老闆狠狠抓著着自己的喉頭，似是阻止生命隨血水流逝。

誰能留住逝去的一切？

「省點力吧⋯⋯好好回憶一下人生更實際。」葉飄按慣例建議着。

萬老闆只死死盯着葉飄。

「盯我也沒有用，你總不能和收錢殺人的殺手談忠誠義氣吧，我可不是你的小弟。」葉飄拆着紅包。

五十兩銀票。

葉飄看着萬老闆，有點可惜。

這年頭的好老闆不好找了。

「下輩子別幹偏門了，多行夜路必遇鬼。」葉飄善意地說。

萬老闆眼神散渙，點頭微笑。

是坦然還是反嘲?

葉飄嘆了口氣，推開窗戶。

轉眼間無影無踪。

正常

我成日飲完迷迷糊糊咁落筆

古人飲酒寫詩，樓主飲酒寫文

莫閑係咪唔會再出場

殺手們的散文集？

[8}

而家係鋪路寫宿敵？

「師父，那是甚麼信？」

「那不是信。」

「那麼是啥玩意？」

「不是玩意，是生意。」

「你看上去倒像去郊遊。」

「幹這一行，保持心情愉快最重要。」

「你昨晚才說安全最重要。」

「都是最重要。」

「最就是最，最沒有都是，沒有都是最。」

「......」

「怎麼不說話了？」

「我忽然想起一個熟人的一句話。」

「甚麼話？」

「愛就是愛，愛沒有更愛，更愛不是愛。」

「這話聽起來怪怪的。」

「這話已不算甚麼。」

「還有更奇怪的？」

「江湖太多瘋子，有的人就愛說點神神叨叨的奇怪話，甚麼人生就是不停的戰鬥...之類。」

「不停戰鬥...那得有多累...誰她媽說的。」

「刀聖。」

「他用刀？」

「據說他有九把刀，九式刀法，出手共有九九八十一種變化。」

「難怪人稱刀聖，會那麼多招式。」

「你覺得會的招式多就是高手？」

「不然呢？」

「再多的招數總是為砍人，能不能砍死人才是重點。」

「刀聖常砍死人？」

「他的刀很多，刀法很刁鑽，看著只是胡亂揮劃般的無理手，偏偏能一刀劈到人的心中。」

「聽着好厲害。」

「的確厲害。」

「怎麼我們只有一劍。」

「殺人的劍只需一劍。」

「如果那招心劍沒有用怎麼辦？」

「絕不會沒用。」

「心劍難道是無敵的劍術？」

「沒有無敵的劍術，只有無敵的心。」

「我不懂。」

「心即劍，劍由心發，只要用心，世間萬物都是劍，都能殺人。」

「我學不會。」

「沒關係，精誠所至，金石為開，汗水不會背叛人，你把生命奉獻給劍，只專心練手中一劍也能天下無敵，遇山開山，逢水劈水，身前三尺就是無人之境。」

「為何你不練?」

「練成了又能怎樣?」

「天下第一劍，聽着多拉風 !」

「聽着多無聊。」

「你總是這麼消極，人生多沒意義。」

「你這小子還學會談人生意義了?」

「我是不是成熟了?」

「只是變成了另一種幼稚。」

「操你娘，你就不能說點好聽的。」

「我從不對男人說好聽的。」

「你就只會看女人。」

「看，那女的不錯吧，那雙眼多漂亮。」

「你能幹點正事嗎...」

「這就是正事。」

九把刀...

葉飄會唔會係以前嘅嘅莫閑
意識流嘅回憶咁款

支持 push

九把刀

雨絲細細落下。

細雨令人愁。

葛城近海，氣侯潮濕，不論寒暑都讓人難受，炎炎夏日時讓人終日渾身濕漉漉的難受，嚴冬時的濕冷凍風更是蝕骨的冷。

所以葉飄來探望她。

「你又病了。」他說。

「這種天氣太糟。」她說。

「是你的身子太差。」

「差你媽。」

「這是萬福堂的藥，保管藥到病除。」

「真那麼管用?」

「三兩銀子一服的藥，想必不會太差。」

「三兩銀子那麼貴，小小風寒不用花那麼多....」

其實是五兩銀子。

「所以你不要嫌苦，每一口都是白花花的銀子。」他打斷她的說話。

她苦着臉把藥啜了一口。

然後發脾氣。

「好苦，那麼貴的藥還能那麼苦 !」

「苦口才是良藥。」

「良你媽的藥，怎麼煮的時侯不下糖 !」

為何女人總有責怪男人的理由?

「我怕影響藥效。」

她嘟起嘴，看着藥碗像是有甚麼血海深仇。

「不要鬧別扭，看這邊。」他從懷裡拿出一堆嘉應子。

「快給我! 」她的眼珠在發亮。

簡直是黑夜裡的星光。

「乖乖喝完了才能給你，大過年的生病多不吉利。」

「你比我老媽還煩。」她納悶地拿起藥碗。

葉飄更納悶。

他本是個瀟灑之極的人。

現在的婆媽樣子連他自已也怕。

是因為他老了?還是因為她病了?

幸好那王八蛋師弟看不到這情景。

總算睡着了。

他撫着她的秀髮。

聽了一夜的春雨。

「死酒鬼，我地還要躲多久？」

「等不及了？」

「那女的你都看了十天了。」

「確實好看，姓葉的那混蛋眼光不賴。」

「誰是那混蛋？」

「我的師兄。」

「你師兄？我的師伯？」

「你驚訝甚麼？」

「那是師伯的女人你還色眯眯看了十日？」

「看看又怎樣，漂亮女人還不給人看了？」

「你......怎麼還沒被捕快抓去問斬。」

「捕快？他們怎能抓到我。」

「若是甘一田出手？」

「他不會出手。」

「憑甚麼？」

「畢竟...㕷都算是半個同僚。」

「你...你...是臥底？」

「臥你媽的老底，老子才不幹這種事，多麻煩。」

「你到底還有多少秘密？」

「秘密。」

「操，你還信不過我？」

「對。」

「你....！」

「你早晚會知道的，太早知道太多不是好事...對你我都一樣，先看看女人吧。」

「那女人是目標？怎麼我們還不動手。」

「...那姓葉的太可怕。」

「躲着也沒用啊。」

「你不懂，看不見的刀最危險......也最好使。」

唔撚係掛

師兄條女都要殺

無話要殺佢條女呀
可能目標係會同佢條女接觸嘅人呢

殺佢師兄
條女武功仲高可能
驚女出手

:

似借刀殺人

「葉兄，請用茶。」萬老闆說。

頂級的雨前龍井。

葉飄隨便呷了一口。

「好茶。」葉飄說。

「葉兄懂茶？」

「不懂，但尚知味道好壞。」

「葉兄有所不知，這茶本是大內貢品，若非葉某和宮內總管有點交情，還真有錢都買不到。」

「給我喝還真浪費了，酒還差不多。」

「原來如此，酒為天下至醇之物，葉兄果真性情中人。」萬老闆隨即拍了下手掌。

一酲酒已送在葉飄眼前。

葉飄拍開封泥，一股澟烈氣息已鑽入鼻腔之內。

仰頭一倒。

葉飄雙頰已是泛紅。

「好酒！」

「葉兄已試出這酒來歷？」

「試不出。」

「請問葉兄這酒好在何處？」

「能醉人的就是好酒。」

「不愧是江湖兒女，見解精辟獨到，在下佩服。」

葉飄只笑了笑。

這位萬老闆比以前的更有學問，說話更有教養。

真不像親兄弟。

「萬老闆，方不方便先清算一下尾款？」葉飄問。

「葉兄果真快人快語，在下早已準備好。」萬老闆說。

萬老闆雙手遞上五百兩銀票。

葉飄點算清楚後準備離開。

「葉兄留步。」

「萬老闆有事？」

「家兄英年早逝，在下雖已接手賭坊，只是......有些長輩似乎認為在下年紀尚輕，不能扛起萬利的招牌。」

「他們看走眼了。」

狠心果斷的人絕不會是無能之輩。

比如李世民。

「葉兄果真是在下的伯樂，只可惜叔伯們不這麼想。」

「萬老闆希望我幹掉他們？」

「在下實在不忍兄長的基業斷送在那群頑固老人之手。」萬老闆嘆息。

「萬老闆果真用心良苦。」

「葉兄高義，能否替在下解決這心頭大石？」

「萬老闆，另請高明吧。」

「葉兄何出此言？能比「七殺」高明的殺手着實難找。」

「你知道「七殺」？」葉飄訝異。

「在下和大內總管是老相識。」

「那群閹人，竟然連這種事都能當貨賣。」

「消息本就是可居的奇貨。」萬老闆又說。「對吧？「七殺」中的「秋葉」。」

「我不願冒險。」葉飄坦然。

「伯父們身邊的打手雖是厲害，但......難道葉兄怕了嗎?」

請將不如激將。

若一個人精於某道，絕不願在此道上被看輕。

驕傲是魔鬼。

「是，我怕了。」葉飄說。

可惜有種人不太要臉。

「二千兩。」萬老闆說。

「成交。」

果真不要臉。

[可惜有種人不太要臉。

「二千兩。」萬老闆說。

「成交。」

果真不要臉。]
呢段笑死

葉某定萬某？
btw 之前又三大殺手
依家又七殺

請將不如激將

消息本是可居的奇貨

樓主d文筆好正

下午，風和日麗。

她很高興。

有朋自遠方來，不亦樂乎。

「小莫！好久沒見了！」她說。

「呵呵，嫂子你好，打擾了。」莫閑說。

「師伯娘你好。」石頭說。

她腼腆起來。

「我...我才不是你嫂子。」她目光如炬。

燃着羞澀的光芒。

「喲，師兄當年可是說非你不娶的。」莫閑眼中也閃着光。

狐狸一般的目光。

「我才不嫁給那貨，又囉嗦又窮又沒大志.....」她數落個不停。

笑面佛又笑了。

那是老夫妻互數不是的口吻。

若有女人喋喋不休的數落一個男人的缺點，

可能是極討厭他，

也可能是極喜歡他。

莫閑知道她絕不討厭葉飄。

「這樣一來，倒不如嫁給我。」莫閑隨手抓著她的手。「最少我比他長......情，也更硬......朗。」

她反着白眼一把甩開莫閑。

隨後一嘆。

「你這人還是這般沒個正經樣子，都當了師父了還是吊兒郎當。」她說。

「師兄也就在你面前正經，當年我倆師兄弟在梧桐院誰不認識......」莫閑又開始杜撰。

「甚麼？梧桐院！那天殺的臭酒鬼！」

「當年我們還爭着偷看鳯凰更衣......師兄自恃輩分還硬要我當把風的。」莫閑一臉委屈。

誰說文人才懂編故事?

「呵呵，對嗎？」她笑了。

莫閑不禁一陣心寒。

連忙大口抽旱煙定驚。

「咳咳，小莫你甚麼時候學會抽煙了。」她不滿。

「也是師兄教的 ! 他還說不煙又不酒，活着慘如狗，不嫖又不賭，光顧棺材鋪。」莫閑滿口順口溜。

「他...從不嫖...也不賭了, 他現在只飲酒...煙已戒了，你也戒了吧，不然女人都不愛接...近........」

她已癱軟昏倒，如花瓣凋萎。

莫閑已笑着一把接着她的腰。

「女人不愛接近?現在你不還是被我抱着?手感真不錯」莫閑笑道。

「卑鄙。」開口的卻就是石頭。

「卑鄙就是智慧。」莫閑說。

「卑鄙就是卑鄙。」石頭說。

莫閑不撘話，石頭的脾氣他早已了解。

只要不死，你總會練成那一劍。他心想。

二十年後的「石中一劍」，路過不平劍自鳴，道理直則劍氣壯，三尺出鞘如銀河自天上倒掛而來，流星般的劍光照亮了整座江湖。

長江後浪推前浪。

未來的精彩必然種在年輕人身上，一朝綻放，又是遍地錦繡繁花。

所以年輕人不要妄自菲薄。

所以老人莫欺少年窮。

可惜「石中劍」太遠，足足二十年的距離。

莫閑的利刃已在眼前泛着寒光。

有朋自遠方來，非奸即盜。

師兄返嚟未呀

石頭愈吹愈大

推一推

留名先
真係有古龍味，寫落去呀樓主

好正呀

識嘅都落到手

但未必會寫到去佢既時代

心情麻麻 休息兩日

嫖賭不分家。

很多嫖客都會賭錢。

很多賭鬼都愛嫖妓。

誰都說不清兩者的關連。

梧桐院房間大有講究，頂樓的頭房自然是鳯凰棲身之處，取其鳯凰飛上枝頭之意。梧桐院姑娘以百鳥為名，除鳯凰不計，自平地而起，由最普通的麻雀飛燕直至孔雀分級別第層層遞升，若想更上一層樓，除了以錢財開路，還可以靠文才武功獲美人青睬招為入幕之賓。

因此在葛城，不管豪門炫富比拼家財，還是書生較量文墨，都以在梧桐院登上更高樓者為傲，甚至有一名窮書生妙筆生花，仰慕文采的清倌人以身相許私奔而去，更有武林名俠以絕世武功引來孔雀投身雙宿雙棲。

某夜。

梧桐院第五層樓。

「萬益那小子該不會......」黑衣老人開口。

「應該是無錯。」白衣老人接話。

「那小子竟這麼狠，連親生老哥也不放過。」

「無毒不丈夫，他倒是幹大事的人才。」

「萬老大生前最擔心的事終究發生了。」黑衣老人感慨。

「那小子讀書多，反不及他哥那老粗講道義。」白衣老人說。

讀聖賢書的人，不代表是聖賢。

滿口仁義的人未必講仁義。

「那麼...做了那小子？」

「老大現在只剩下那麼點血脈。」

「難道就這麼算了！」黑衣老人拍桌而起。

「難道我們真要讓老大絕後？」白衣老人嘆息。

黑衣老人目光一黯，緩緩坐下。

「萬老大......要是你會怎麼辦？」黑衣老人喃喃道。

「如果萬老大在世，以他的個性恐怕已清理門戶了，大不了多生個兒子。」

可惜世上沒有如果。

怎麼世上不如意事總是十常八九？

「罷了......事已至此，萬老大的生意也只能交給那小子。」

「這可不行。」

「為甚麼？」

「那小子，恐怕和官府有點牽連。」

黑衣老人聞言瞬間睜眼。

「難道他想出賣父輩的基業！」

「那小子野心勃勃，恐怕不甘於只當個見不了光的賭場老闆。」

「那小子讀書讀壞了腦子？」

「哪個讀書人不想當官？只是他出身黑道，科舉是沒門了......這偌大的賭坊，興許是不錯的投名狀。」

「那該怎麼辦？」

「不能把賭坊交給他......把他逐出門戶，當個莊嫁漢就好，留他一命也算對得起萬老大。」

「賭坊該怎麼辦⋯⋯」

「㕷倆接手......江山是我們拼回來的，想必萬老大在天有靈也會同意。」

黑衣老人默然。

「我倆各自的子孫也不小了，我倆也行將就木，與其把賭坊任由那白眼狼賣掉......」

啪啪啪.....

拍掌聲徐徐在窗邊響起。

「甚麼人！」兩聲嬌喝響起。

兩老身後的勁裝女子已拔刀堵在窗前。

「孿生姐妹嗎？」葉飄坐在窗框打量着。

姐妹兩人神色冷漠。

「請問閣下是？」白衣老人問。

「我姓葉。」葉飄說。

「葉兄弟有何貴幹？」白衣老人問。

「兩位老人家是萬利賭坊的黑白雙煞吧？」葉飄反問。

「是又怎麼樣！」黑衣老人中氣十足。

「不怎麼樣，小弟特來送兩位一程......往西天一程。」葉飄說。

兩柄狹刀已同時斬至窗門。

「喲⋯⋯刀法不錯。」

葉飄卻已在兩姐妹身後。

「可惜比朱雀差遠了。」

姐妹兩人持刀手腕綻開血花。

雙刀先後落地，發出兩聲脆響。

如喪鐘般的節奏。

「女人不該舞刀弄槍，以後拿刀是不行了，拿根綉花針做做女紅吧。」

「怎麼你不下殺手。」不知是姐姐還是妹妹問。

「不要誤會，我也殺女人。」葉飄說。「只是沒人付錢買你們的命......我的手藝很值錢的。」

殺頭的生意有人幹。

虧本的生意沒人碰。

不收錢，不殺人。

「找死！」白衣老人站起來。

「媽的拼了！」黑衣老人已動手。

黑白兩道身影左右包抄，拳腳相加於葉飄身上。

「媽的，居然還那麼強......」

雙拳難敵四手。

葉飄只能躲。

一時，三人在狹小房間中挪移不定，兩老出手狠毒，每招必往要害出手，儼然是殺敵一千，自損八百的剛烈打法，葉飄只得連連閃避，艱難地躲開無止境的殺着。

「當殺手不是很危險嗎？」

「說不定，偶爾碰上練家子中的高手，以傷換命也是沒辦法。」

「會死嗎？⋯⋯」

「偶然會重傷，死......誰都不好說，江湖就是這樣。」

「不準死！」

「看你的，生死是人能控制嗎？」

「不準死！」

「盡力而為⋯⋯」

「不要盡力！絕對不準死！」

「……好，我絕不會死。」

自此他絕不硬碰。

自此他絕不接沒把握的單子。

所以他已很久沒有碰釘子。

葉飄意外老人的強悍。

原來姜還是老的辣。

葉飄胸前護心鏡寸寸破裂。

幸好意外不代表例外。

一道寒光徒然飄忽搖曳，如落葉隨風飄擺。

誰能躲過無定的風?

至少絕不是兩個遲暮老人。

黑白兩老倒下。

「兩位老而彌堅，小子佩服。」葉飄嘆道。

「要是在當年，你小子早死了 !」黑衣老人不甘地哮叫。

再強的人也敵不過歲月，抓不住光陰如水流逝。

年老，豈非人生最大的無奈 ?

「這種劍勢......我們再年輕三十年也沒用......」

「兩位好好回憶一下往事吧，恐怕快上路了。」

萬老大......我倆對不住你。

你是為我倆兄弟擋刀而死，

我倆苟活至今...連你的骨肉相殘也阻止不了。

我們這就來向你陪罪。

為何生命的盡頭，總是遺憾和愧疚?

秋葉乘風而去。

飲左兩啖又想寫

好事一樁
愈多愈好

搵巴打日日同樓主隊兩杯就日日有文睇

成龍打醉拳
巴打寫醉文

食餐飯就追到live左，
有冇巴打幫手灌醉樓主等佢出快d？

今日先追
好睇

天下攘攘，皆為利往。

天下熙熙，皆為利來。

利之所在，雖千萬人吾往矣。

葉飄是個傳統的殺手。

他殺人只為錢。

有了錢又能怎樣?

紙醉金迷，輕車快馬，美酒佳餚，鶯歌燕舞。

賺錢也許不簡單，花錢卻很容易。

享受是世上最容易學會的事。

本來是這樣的。

直到他發現了一件事。

寂寞。

無盡的寂寞。

寂寞是一種很特別的情緒，絕對的獨一無二。

不管喜怒哀樂，都會隨時間平伏。

寂寞的人，只會更寂寞。

他受不了那種在骨子裡的空虛。

曲終人散的時候，午夜夢回的一刻，

那種突如其來的索然無味。

那種心中空無一物的孤寂。

多少個輾轉反側的失眠夜。

多少個空了又滿，滿了又空的酒瓶。

寂寞的時候，你再強又能怎樣?

再新奇的享樂，再香醇的美酒，也填不了空無一物的心。

也許這就是浪子們的宿命。

直到他遇上她。

「嫁給我吧。」

「不嫁。」

「為甚麼?」

「我不嫁死人。」

「我不是死人。」

「當殺手會死人。」

「我只殺人，沒人敢殺我。」

「流人血的，其血必被人流。」

「逃跑是我的強項，能讓我逃不掉的......一拳禿驢?展太白?...還有....。」

「操你媽的，你知道你每次消失我有多擔心嗎 ! 你當買賣失手死了就是一了百了，我若嫁了你每天都得提心吊膽能不能等到你回家吃飯 ! 連當了寡婦都不知道 !」

「......我絕不會扔下你...我發誓 ! 」

「說話要算數，勾手指 !」

「那麼......嫁給我吧。」

「不嫁。」

葉飄手拿着二千兩銀票，

運起輕功僅以腳尖飛奔。

我的錢夠了。

我不當甚麼「七殺」了。

反正還有師弟。

你嫁我吧。

師父老早失蹤了，我找那混蛋師弟當男方證婚人。

你把你的親朋好友都找來。

我們的喜事得高朋滿座，飲最烈的酒，吃最好的菜，用最好的禮，穿最紅的嫁衣。

以後我找份正當工作。

專心寫那本江湖上的「刺客列傳」。

以後我寫故事，你替我磨墨。

那故事一定很精彩。

葉飄傻笑着在月下飛簷走壁。

幻想着醉裡挑燈，紅袖添香夜讀書。

最黑的夜已到盡頭。

黑夜過後當然是黎明。

天將破曉。

明天真好。

不定時更新

太懶

嘩屌 師兄做乜立哂flat呀

molamola死硬啦

師兄條女都殺 師兄會唔會追殺師弟

證婚人變殺妻仇人

懶唔緊要 出慢d 但唔好斷 我覺得用殺手角度寫武俠故好有趣

莫閑都係重情之人，應該唔會只係為錢而殺師兄嘅女人？

我諗條女死咗師兄會揾師弟報仇 然後故意死係師弟手陪條女

未必殺咗條女
以莫閑份人嘅性格
可能係用條女嚟威脅師兄

「莫兄，請用茶。」萬老闆說。

「呵呵，萬老闆客氣了。」莫閑笑道。

「未知莫兄有何打算?」
「等。」

「等甚麼?」

「一片紅葉。」

「紅葉?」

「染血的葉，當然是紅的。」

萬老闆默不作聲。

他知道「七殺」的可怕。

自太祖皇帝建國立朝，為了對付江湖勢力，密旨賜予「七殺」的名號，七殺平日不受管轄，只要不對朝廷中人下手，也不明目張膽當街行凶，六扇門絕不干預，甚至必要時還會幫忙善後。

有權利就有義務。

七殺享有自由的權力。

代價是替朝廷辦點見不了光的事。

比如解決某個快要一統江湖的武林盟主。

成為七殺也容易得很。

七殺主動讓位。

或殺掉某一位七殺。

「秋葉」雖無驚人戰績，卻已雄據了「七殺」的名額八年。

弱肉強食的世界，存在就是實力的證明。

「你真有本事解決秋葉?」棋盤前的白面男子輕聲說。

「他死定了。」莫閑輕輕落子。

「他的武功恐怕比你更高。」白面男子冷笑。

「論武功，我當然比不過師兄，更比不過總管大人。」莫閑嘆道。

「但又如何?」笑臉佛又笑了。

白面無鬚的俊美男子一愣。

然後執子不語。

傍晚。

幽靈般的身影駐足在一所小屋前。

葉飄已站了半個時辰。

他不是這裡的主人。

他沒有進門的鑰匙。

但這都不是問題。

他已來過這裡無數次，即使閉着眼也能輕易開鎖進門。

但這一次他很忐忑。

「你會答應吧......」

「會的......」

「萬一你不答應我......」

看着燈光通明的小屋，葉飄心生退意。

一時，心生不妙。

她不是殺手。

她沒有捱夜的習慣。

幽靈般的身影破門而入。

還是熟悉的香閏，熟悉的擺設。

一隻熟悉的小狗驚醒亂吠。

幾根熟悉的秀麗髮絲在地上被風吹起。

屋內的一切都很熟悉。

葉飄甚至感受到家的感覺。

直到他嗅到還有一股熟悉的煙草味。

咻! 咻! 咻!

箭矢飛射葉飄身上。

棋盤之上，黑白兩條大龍相互糾纏。

道有陰陽之分，人有男女之別。

萬事萬物，總是相對而立。

「秋葉和你同出一門，輕功高絕，若是一心逃走......」白面男子沉吟。

「放心吧高總管，他不會逃。」莫閑大口灌酒。

「憑甚麼?」

「願者自會上釣，也必然上釣。」

釣魚用的勾不是重點。

魚餌才是重點。

在江湖，人人都是魚。

人人都是魚餌。

男人的魚餌當然是女人。

誰能躲開相思的鐵勾?

「那麼他死定了。」

「憑甚麼?」

「憑三名羽林軍中的高手。」

「呵呵。」莫閑淡然一笑。

呵呵

屌live咗

師兄

暫定書名（如果我堅持到下個post)

醉史·刺客列傳

唔想諗名喇 抄史記算🤣

殺手同刺客係兩回事喎

晨光初現，大地一片生機。

連破落的簡陋木屋也抹上三分明媚春光。

婀娜的美人躺在床上緩緩轉醒。

春色如詩更如畫。

能令枯葉回春。

也令笑佛動容。

可惜這裡只有一顆石頭。

一顆不知所措的石頭。

「你...小莫的徒弟？」

「師伯娘......你醒了？」

「小石頭乖，你師父在那？我怎會在這？」

「酒...師父有事，這裡是我倆的家。」

「家？哈哈哈哈......這地方也算家？」她不禁笑了。

石頭嘆氣，卻無從反駁。

落腳的地方不代表家。

按某人的話，沒有女人的地方絕不算完整的家。

「慢着！我怎會忽然在這裡！」她驚叫。

「師父....他....唉....我....其實...」

「該不會是小莫色心起了，連師兄的女人也敢......算他有眼光！」

石頭無言而對。

物以類聚，人以群分。

瘋子狂徒的朋友怎會是正常人？

「哈哈，看你的面色，小石頭，看來你還學不到你師父一成的厚面皮。」

「師伯娘，你不怕？」

「怕甚麼？」

「師父畢竟是個殺手......真要幹點甚麼......」

「我絕無還手之力。」

「那麼你不怕？」

「真要發生甚麼，即使要姦要殺，也該早發生了，現在我還好好的......何況小莫不會害我吧。」她悠然自得。

石頭默然。

師伯娘，你不會有事的。

只要你乖乖的留在這裏。

千萬不要亂來。

我可打不過在外頭盯著的那個羽林軍。

唔好停呀

唔好笑 會不安

醉死尋生

正過樓主改果個名好多

醉笑江湖之類既都好啊⋯⋯

好撚好睇！

推[yup]

打錯code

我覺得可以直接少少叫 「刺客莫閑」 或「刺客列傳·莫閑」，因為到現時為止都無乜講過/出現太多刺客

箭穿葉落。

秋葉泛紅。

葉飄已躺在一片血泊之中。

他心中嘆息。

「流人血者，其血必被人流。」

妳的咀不僅美，還真夠靈驗。

三名黑衣甲士自窗外闖入。

「這就是七殺?」

「和畫像上有九分相似。」

「好歹是江湖傳說，怎麼只用三根羽箭就解決了?」

「到底是血肉之驅，你以為誰都能練成金剛不壞的境界?」

「夠了，補上一刀回去覆命領......」

葉飄靜靜閉眼。

卻「看到」一對黑白兩色衣服的官差憑空現身。

思潮如洪水襲來。

「飄兒，閑兒，同門師兄弟打甚麼架，為師都說了沒錢的打架流血最無聊不過了，快給為師買酒......」

「你叫葉飄? 挺好聽嘛這名字，你呆着看我幹嘛......」

「好功夫，正好你們師父和刀聖都退隱了，朕賜你倆師兄弟七殺的名號......」

「我不嫁死人。」

「不準死。」

「我不管，我不準你死 !」

「打了勾就不可以反悔了 !」

黑白無常?

給老子滾。

她的話比閰王管用。

羽林軍甲士們眼睜睜看着葉飄忽然轉醒坐在地上，口中唸唸有詞。

「無眼耳鼻舌身意，無色聲香味觸法」葉飄目光逐漸空洞。

如高僧悟道。

三根箭矢同時倒拔而出，葉飄卻無絲毫動容。

「這...還是人嗎?」較年輕的一名甲士不禁佩服地叫出口。

「沒甚麼了不起，關公刮骨比我厲害多了。」葉飄已站了起來。

葉飄兩袖輕揮，温柔得像撥弄情人的長髮。

刀光飄零，血點飛濺，銀葉亂舞紅花開。

「小石頭 ! 從實招來 ! 到底幹什麼抓我來這裡!」瞪眼的她嗔怒。

「師伯娘，先別急，來喝口茶...媽的這裡只有酒...不介意吧......這可是.......」石頭顧左右而言他。

嗖 !

她提氣運起輕功中蜻蜓點水式，腳尖輕點地板，三丈外的門已近在眼前。

可惜有石頭攔路。

「師伯娘......你居然會輕功。」石頭訝異。

她比石頭更訝異。

這是由葉飄手把手教她，在必要時自保的輕功法門。

莫閑和葉飄同出一門，雖各有所悟，功夫應同源而出，石頭入門晚，同練一門輕功絕不應比她更快。

她一直很用心練這門身法。

這是葉飄為她犯禁洩漏的獨門絕學。

「你......這是甚麼身法......」她目瞪口呆。

「不就是師父教的輕功。」

「小莫的輕功不是這樣子的，他倆師兄弟以前老是比拼輕功，我比你更熟他們的功夫。」

「我不懂甚麼虛靈頂勁...氣若浮毛那種怪口訣，只好用內勁加上蠻力伸展筋骨加速。」石頭紅着面搔頭。

她咀角一陣抽搐，心想那不就是單純的「用力一蹬」。

「師父初時也像你一般反應......說這方法又不省力又不靈活又易受內傷......卻適合我這副硬骨頭......」石頭已說不下去。

「我認了，留下就留下吧。」她只得服軟。

百思不解的她躺在床上，數着壁上的破洞。

一個，二個，三個.......。

你這死鬼，甚麼時候找到我。

我好怕。

葉飄好型

大力踩快過輕功

石頭個份牛脾氣
同師伯娘個份爽直都好討喜
簡直係作品入邊嘅心靈洗滌組合

媽的這裡只有酒

幾好笑

新讀者留名

未追到live，但留個名支持吓

好sad

兩三日了

今晚完到份功課就打文

如果

據說人的一生有五成時間在等。

這是煎熬，也是享受。

孤獨中等待情人赴約的緊張。

困境中等待機遇來臨的憧憬。

永遠沒有人知道結局是殘酷或是甜美。

你若曾為某些東西苦等，多少能體會那忐忑的快意。

等待的過程，就如賭徒在開骰盅前的刺激。

莫閑在等。

等待是殺手的強項。

但他只感到無聊。

「莫老兄不緊張秋葉的下場?」萬老闆抹着冷汗。

「該死的總得死，該活的總會活着。」莫閑笑吟吟地看着萬老闆。

白面男子聞言，面色陰沉。

羽林軍俗稱禁軍，專責皇城守衛，由天子親領，不歸當朝任何大將所轄，卻是公認的猛士如雲，軍中甚至有武狀元出身的當世高手，三千甲士皆身懷武藝，戰力堪稱天下無雙。

七殺雖強，但雙拳難敵四手。

為何三名甲士毫無音信?

「秋葉該死還是該活?」

「大人心知肚明，若是得手，他們早該帶着師兄的人頭回來。」

「你倒是氣定神閑。」

「大人尚有多少人手?」

「六人。」

「莫某......有個提議。」

朝陽悄悄升起。

「你......」

「放心，你們死不了，我不過是把你們手腳筋挑斷了。」

「為何不殺了我們。」

葉飄沒有回答，收起刀刃離去。

每個行業都有行規，正如每個人都該有原則。

殺手當然有殺手的規矩。

收錢殺人就是殺手的原則。

為錢而殺不可怕，可怕的是為殺而殺。

那是殺手和邪魔的分別。

也是妓女和蕩婦的分別。

誰更令人不齒?

葉飄一路飛奔，直到路上三名甲士揮刀相向。

「你是秋葉?」

「在下正是。」

黑影瞬間分散，以三個角度包圍葉飄。

圍三缺一，網開一面。

三面包抄，留下葉飄後方無人，似是天無絕人之路，尚有後退的餘地。

兵者，詭道也。

狗逼急了跳牆，人逼急了拼命。

生命在絕境中往往會爆發出驚人的潛力。

所以項羽才會破釜沉舟。

心有退路，其勢必弱。

師弟，好兵法。

刀光無情，卻映着一張多情的笑臉。

還好有人追殺我。

目標是我，不是她。

葉飄抱拳向一頭霧水的甲士致謝。

其後不退反進，持刀飛撲甲士的包圍圈中。

勢如虎入羊群。

唔飲真係無靈感

飲開咩 black label岩唔岩
飲多啲寫多啲

新讀者lm

襯飲咗寫多兩篇啦

飲勝

black label 咁難飲

btw 終於等到

咁等你灌醉樓主

Live 咗

飲多兩杯招呼唔到啊樓主

反而覺得有啲位好溫瑞安
特別係搞基

Ilm

人生如夢。

「大牛！還不起來幹活！」

甚麼.....我現在是...石頭。

砰。

石大件後腦挨了一巴掌。

原來都只是夢。

全文完

唔好屌住 講下笑姐 多謝你地一路推

我發現最近幾篇文筆都無開頭咁順 最近唔太有時間靜下來淺酎 所以無夾硬寫

最近學業繁重 我會盡快更新 到目前仲覺得幾好睇既幫手share 下 越多人睇我越唔捨得斷故

返工睇

加油，等你

推車咁推
等緊我戲份

高質故 新讀者留名
開頭感覺好黃易 但睇睇下又幾古龍
得閒飲多兩杯呀樓主

Strong post lm

破落的小屋。死一般的寂靜。

太陽漸漸升起，心卻在下沉。

未知是世上最可怕的事物，人類對未知的事情總是滿懷比事實更可怕的幻想，正如鬼魂之說往往比鬼本身更恐怖。

幻想總比現實可怕。

她止不住胡思亂想。

這豈非女人的通病?

「小石頭......到底發生了甚麼事?」

「放心，沒事的，你不會有危險。」

「即是危險的不是我...是誰有危險了?」她靈機一觸。

石頭閉咀不語，只坐在一旁打坐養氣。

沉默是金，這是石頭最大的優點。

誰能比一塊石頭更沉默?

「危險的不是我......卻和我有關.......」

一時，眼中蒙上薄霧。

寵溺的眼神在霧裡若隱若現。

「小葉....」

你若是男人，千萬不要少看女人的直覺。

女人也許不及男人聰明，卻有一種神乎其妙的預感。

女人的直覺既不講邏輯，更不求證據，她若憑直覺認定一件事，不管你如何解釋，也只會被認為是掩飾。

偏偏準得叫男人心寒。

「是不是......小葉......出了事。」她聲線打顫。

石頭暗暗咋舌，額上甚至冒出冷汗。

「小石頭....求你告訴我，小葉是不是有危險。」

石頭眼觀鼻，鼻觀心，一直看到自己的腳趾頭。

偏不敢看美人的淚珠。

天色晴朗，屋頂的破洞透着幾縷陽光。

晨曦重重壓在一張啜泣的臉龐。

好一朵帶雨梨花。

「......不愧是七殺....」

「夠了，再來我可未必能留手。」

身長八尺的黑衣甲士倒下。

葉飄眼神淡漠，一臉雲淡風輕。

絕不像一個身中八刀的落拓殺手。

他草草包紮傷口，腳尖輕點黃土，如快馬一騎絕塵，直奔萬利賭坊。

三道黑影在遠處眺望，像盯上獵物的老鷹般伺機而動。

「姓莫的，為何還得派三名羽林軍送死?」

「舍不得孩子套不着狼，棋盤縱橫開閤，大龍盤踞，屠龍怎能沒有棄子。」

「你那師兄年紀不大，竟有這般武藝......」

「師兄本就是奇才，更重要的是......情人被抓走時氣上心頭，出手比平日恐怕更快上三分。」

「看來那女的抓錯了。」

「她若不在手上，莫說九名羽林軍，九十個甲士都找不到他半根毫毛。」

「女人，果然是禍水，連秋葉那般狠角色也過不了美人關。」

「温柔郷是英雄塚，比不了總管大人無根無塵。」

「你敢挪揄本公公?」

「莫某不敢，莫某對總管大人的仰慕如滔滔江水連綿不絕，又如黃河泛......」

「夠了，少廢話，你白白葬送了九名羽林甲士，這帳得扣在這買賣上。」

「大人，他們絕非白白送命。」

「此話何解?」

「呵呵，一鼓作氣，再而衰，三而竭......師兄...終究是人......」

Ching

可唔可以唔死

無根無塵

師兄都殺叻仔

師兄都想退隱...咁都要死...

立咗flag....

我推

未必要死嘅
可能係兩師兄弟一齊夾手夾腳反咬老闆一口呢

唔啱行規喎

殺哂所有知情嘅人咪得

其實係呀嫂請小莫幫手對付師兄既敵人 等呀嫂同師兄可以遠走高飛 安心生活

好殘忍 呢個明明係童話故事

世尊
書迷們預備咗啲好酒招呼你啊

嘭!

塵土飛揚，晨光中顆顆微弱反射着水晶似的光輝。

「地上好髒......別這樣......」

嘭!嘭!

如龍舟之上鼓聲沉實，又似春雷驚蟄，一隻蟑螂從地板裂縫中受驚探頭亂冒。

「小強 ! 嚇到你了? 沒事的，回去睡覺。」

嘭!嘭!嘭!

點點梅花在地上盛開，驚心奪目的紅，引人入勝的鮮艷。

綻放，然後再綻放。

燦爛，然後更燦爛。

這是血般的梅花?

這是梅花般的血。

「師伯娘......不要磕頭了，我受不起。」少年緊閉雙目。

嘭!

「這是最安全的地方!」

嘭!

「酒鬼說只要躲在這裡，沒人敢先壞他的規矩......」

嘭!嘭!

「師伯沒事的，我不知道發生了甚麼，但他是那酒鬼的師兄 ! 必定比那天殺的更能打更卑鄙無恥更喪盡天良更泯滅人性........好人不長命，禍害遺千年，他倆哥們少說也得長命五百歲才無愧那人品......哈哈...哈..........哈.........他媽的，師伯娘......別磕了好嗎......」

嘭!嘭!嘭!嘭!嘭!嘭!嘭!嘭!嘭!嘭!

「操 ! 和那酒鬼沾親帶故的都是無賴......我帶你出去! 」

世界瞬間安靜下來。

可憐的小強總算可以睡個回籠覺。

上午，日上三竿。

不知道為甚麼，人總有怕黑的本能。

只要你不是瞎子，你絕對喜歡光亮的大街多於幽暗的窄巷。

也許這是造物者的設計，讓人本能地迴避黑暗中看不見的危機。

當然，凡事也有例外，總有人的品味迴異於常人，期望躲在暗影當中。

比如三名隱匿的精銳羽林甲士。

刺殺的真意，在於藏。

看不見的陰暗角落，豈非藏刀伏劍的絕妙之處 ?

光天化日下的刀，連傻子都會提防。

葉飄不算聰明絕頂。

最起碼不是傻子。

「那秋葉....躲到哪處了?」

「不愧是鐡一心的高徒，恐怕早己發現我們行蹤。」

「葛城人群太多，那秋葉不高不矮，不肥不瘦.....實在難找。」

小隱隱於林，大隱隱於市。

在荒山野嶺找人不難，雁過留聲，人活留影，羽林甲士身為天子親衛，絕無濫竽充數的冗兵，不管沙場正面廝殺，還是追蹤埋伏俱是好手，沒有人能同時在三名羽林軍眼皮下消失，即使那人是傳說中的七殺之一。

如果沒有這片車水龍的繁華市集的話。

誰能在樹林中找出一片葉子?

「頭兒，該怎麼辦......那秋葉還真消失了不知所蹤。」

「追不上就別追了。」

「頭兒的意思是....?」

「若要到那萬利賭坊......只有一條必經之路。」

一條不歸之路。

市集熙來攘往，人們摩肩接踵，平凡俗世自有光怪陸離。

有聖人非儒非僧非道，言出法隨，闡述世間大道真理，叫人痛改前非，離苦得樂。

有文雀俠盜舌底藏刀，伸手是鐵片，縮手卻是銀票。

有紅衣少女背負雙刀，眉頭深鎖看着孿生姐妹的筋骨傷痕。

有殺手低着頭，咬緊牙關直往賭坊而行。

文

對孖女畀雙刀火雞救返

叩頭嗰度以為變咗甜股

孖女係邊個？已經唔記得咗

葉飄殺嘅目標嘅護衛

巴打咁好文采係點練返嚟
每字每句都引經據典咁

書名一事最好從長計議，要襯得起文中嘅𤄙洒至好
正所謂
改錯名慘過食兩舊屎呀 世尊兄

最衰冇賜酒功能，個故真心好睇，呢杯小弟我敬你嘅

其實冇名又有咩所謂喎

一日live左 樓主飲多啲 出多啲

即刻記得返，多謝

文筆自問唔算特別好......自從中學畢業都無需要點作野寫野

個書名 大家集思廣益

過埋聽日開始得閒番少少，應該會出密啲

要知道個格局想寫幾大先諗到個啱用嘅名嘅
係打算講好多人寫到群像劇咁
定主要都係圍繞返兩師徒做主角先

格局....講唔定......你地知啦我隨心寫，之後講既可能係七殺，可能係一拳和尚，可能係皇帝，可能係主角再上一代既野

結構上......兩師徒一定會KEEP住登場，但主角既野......我唔想寫主角冒險打怪升LV 所以篇幅上未必會佔最多，例如今次呢部分就係葉飄師兄主角，正如我之前諗既「刺客列傳」呢個名，唔係莫閑石頭既「刺客無雙」

原本諗左幾個書名建議俾樓主
但覺得個書名都係留返俾樓主自己諗好 始終靈魂黎
可以考慮下用書入面既人物/武器/武功/職業/時代黎配搭
或者文中某D對白/名言/真理/想法
樓主加油

其實書名可以離題啲
意境 好聽 易吸引人緊要啲
你覺得倚天屠龍記呀 笑傲江湖個啲好扣題咩
例如直接叫七殺手都得
不過咁就會同古龍嘅書撞名 好似係

老漢推post!

推住先 聽晚先打文

nice

推

岩岩發現舊登講故台好熱鬧

但我又懶得兩邊同步UPDATE

就咁貼link叫人過嚟睇

最好改個名先
一陣無名又無人睇

開頭點估到無打交睇既武俠故都有人追 咪懶得諗名

點知寫寫下咁就幾萬字

等下個POST有名先扔過去算

夜喇 唔寫喇 聽晚先

掛住追小明啲舊故 唔經唔覺咁夜

強烈建議大家睇小明

小明早排個賣褲變性故好撚深刻

正午，烈日當空。

路很漫長。

葉飄停下腳步喘息。

他心急如焚。

這是沒有辦法的事。

關心則亂。

他太關心她。

所以他很亂。

但他終究停下了。

休息是為了走不歸的路。

腦中一團亂麻。

剪不斷時理還亂。

大口灌酒。

酒是穿腸毒，

總是蝕骨斷魂。

酒是萬靈藥，

專冶心緒不寧。

再怪誕的故事，總有前因後果，起承轉合。

昨晚剛殺了那倆老頭，

轉眼就是羽林精銳。

萬老闆，太焦急了吧?

還真措手不及了，

真夠果斷的殺人滅口。

狗娘養的，居然還敢抓走她，

師弟，真有你的，老兄佩服。

為何男人總是被女人牽着鼻子?

葉飄唉了口氣，

他很累，

他需要放鬆，

累了，就不可逞強了。

好一座梧桐院。

人生在世，少不了七情六慾。

萬惡首推淫為首，百毒成癮賭在頭。

世上有兩種最原始，也最讓人不能自抜的娛樂。

其一是敦倫之樂，所以不管時移世易，妓院青樓都不會關門大吉，子曰「食色性也」，不管貧富賢愚，只要不成仙佛，鎖不住心猿意馬，難免對男女之事想入非非。

其二是賭博，總是出乎意料的引人入勝，有人說因為賭鬼們都太貪財。

這是天大的誤解，君不見賭鬼們不論傾家盪產都得在賭枱之上一擲千金?

賭場中沒有真正貪財的人。

只有一心不勞而獲的貪錢懶鬼。

真想賺錢發財的人，絕不會流連賭局。

屍骨已寒的李金城，生前從不踏入這條直通萬利賭坊的「橫財路」半步。

「橫財路」取名貴氣逼人，實則不過是不起眼的林蔭小徑。

大道三千鋪青磚，旁門八百獨木橋。

世間從來偏財路險，怎會是康莊大道?

羊腸小徑，卻有刀斧隱伏。

「頭兒，秋葉真會來?」

「到萬利賭坊的路只有這裡，我們正好結下三才陣，分別在天地人三才方位一哄而上，敵明我暗，加上秋葉負傷在身......」

踏，踏，踏。

「有人來了。」

踏，踏，踏。

腳步細碎輕快，

踏腳聲恍恍惚惚，像綺夢中的旋律。

三名甲士挑目，只見一襲鮮艷長裙飄忽不定。

羊脂般的肌膚吹彈可破，鳯目暗藏桃花，卻清澈得像一池春水。

身姿曲線玲瓏，多一分則臃腫，減一分則瘦削，絕無造作的擺動，玉步輕挪，如仙子下凡，在春日中帶着不屬人間的美，帶着身後的忠心從僕，踏在滾滾紅塵俗世之上。

更踏在三名少壯甲士的心上。

梧桐院搵鳳凰幫拖

有從僕，應該係師伯娘同石頭？

「三位大哥，請問萬利賭坊還有多遠?」美人朱唇輕啟。

甜而不膩的聲音在小路飄揚。

連鳥兒都停下啼叫，不願打斷這醉人聲線。

兩名青壯甲士睜着眼珠發呆，如癡如醉。

不惑之年的甲士頭兒看在眼裏，心中又氣又笑。

沒見過世面的小子就是丟人，遇上美貌女子就像個白痴沒有分別。

「姑娘想到賭坊玩兩手?」

「奴家不懂賭，只是奴家的弟弟不爭氣，全然不管家中生意，一天到晚只顧賭錢。」美人語氣愠怒。

「所以姑娘是來找人?」

「爹娘為生意奔波，實在沒空教訓那不肖弟弟，當姐姐的只好代父母管教了。」美人黯然掩面。

她的手很美。

甲士頭領淺笑打量着。

柔若無骨的手，細膩的皮膚散發奶白色的光澤，手指修長，纖細得恐怕殺雞的力氣都欠奉。

怎麼看都像個十指不沾陽春水的富家千金。

那怕只練過一個月武功的女人，都不會有這般柔弱的手。

頭領向兩名青壯打了個眼色。

「咳咳，姑娘若是不熟門路，我們可以帶路。」兩名年輕甲士很熱心。

「如此甚好，但三位大哥看似是官兵，難道沒有要事在身?」她問。

「不礙事，我們只是在等......沒事，小意思，我們有空!」

「喲，那麼我主僕二人...有勞三位兵大哥了。」她低頭施了個萬福。

如斯美人，哪有男人能冷眼以待?

路上三名甲士領頭，心思卻全在身後。

她的話不多，三名甲士問不出她的家世背景。

一旁的家丁僕役更是像個啞巴。

小徑很曲折，卻不遠。

路的盡頭是別離。

「三位兵大爺，有勞了。」她看着「萬利賭坊」的牌坊笑了。

一笑傾城。

他們痴痴地看着。

從軍是一件苦差。

當兵三五年，看到母豬都能當成貂蟬。

她不是泥濘中的母豬。

她是梧桐枝頭的鳯凰。

風華絕代的鳯凰。

「還有......」鳯凰身軀靠近三人。

一縷處子幽香在他們鼻腔炸開，如濃酒醉人心脾。

他們不禁吞了吞口水。

「對不起了......」她一面歉意。

砰砰砰。

三聲悶響，分別自甲士後腦響起，如平地起雷。

百戰精兵頹然倒地。

「他們不會死吧?」鳯凰擔憂地問。

「羽林精銳甲天下，這點傷還算不了甚麼。」僕伇隨手丟下染血石塊，抹去臉上妝容。

葉飄露出疲倦的真容。

「真想不到你會找我幫助，還以為這種手段只有那混蛋會用。」鳯凰說。

「我們是師兄弟，他懂的手段不比我多。」葉飄説。「但這易容術...我倆加起來都不及你的一根指頭。」

「論妝扮易容，誰能比上女人。」鳯凰笑了。

「你該多點兒笑，比平日的你更美。」

「難道我不笑的時侯便不美嗎?」

「但我那師弟喜歡笑，也喜歡愛笑的女人。」葉飄學着某人壞笑。

鳯凰的俏臉染上紅霞。

「我該走了，恕我有要事，不送了。」葉飄提氣施展輕功。

「和你那混蛋師弟説，他欠我一頓酒，下次我們三個一块聚舊 !」鳯凰大叫。

葉飄沒有回頭，只是揮手作別。

J 咗

我發現每次出文

都係懦夫巴打第一個推

咁啱啫

始終覺得師弟係幫緊師兄某d野

兩師兄弟借完鬆

好文好文

留名

鳳凰

鳯凰同朱雀 之前唔小心以為同一人

who is 朱雀

鳳凰係名妓
朱雀係女殺手 雙刀火雞
救返孖妹個個
好似係

可能真係同一個人呢⋯⋯

夠喇 你班仆街唔好走火入魔⋯⋯

講講下我真係會亂寫 24個鳯凰

原來就係啲鳳凰收埋曬啲槍頭

應該唔會啦 名妓隻手講明十指不沾陽拍水
但雙刀火雞聽形容似係瘋狂殺手咁款

雙重人格/孖生姐妹

又cos埋隔離

再嘈揾一章比天下無雙同花解語亂入

睇嚟我真係要認真考慮搵一次穿插莫閑同花解語係我個故入面

睇到收埋槍頭個留言完全唔覺有違和感

花解都還好 但你地兩個係值得傾一傾合作

頂 原來我唔小心合併咗兩個故

留名等好文

幾好

live咗 留名等好故

自推

飲大左 頭痛到仆街

今晚出文

仆你個街啲鬼佬好撚飲得

飲還飲，唔好飲咁多
出文要緊

木門開了。

石頭走在前頭。

只見黑衣甲士持槍站立，滿臉呵久，雙眼半睜半閉，像個沒睡醒的宿醉酒鬼。

「你倆去哪?」甲士問。

「沒事，有點渴了，去打水。」石頭說。

「你隨便，那女的得留下。」

「師伯娘......得去解手。」

甲士摸了摸下巴，看着滿頭大汗的美人，只苦笑道:「姑娘......若真有需要，請在我面前解決.....」

「放屁! 老娘不是犯人，為啥得給你盯着!」她咬牙切齒。

甲士冷着臉無奈嘆息。

他不願意幹這種事。

欺負孤寡婦孺不是他的興趣。

可惜軍令難違，身為家中獨苗的他沒有當俠客的資本。

「你太過份了! 來! 我們來單挑.....」石頭擋在甲士身前挑釁着。

身後女子悄然運氣，身形一閃已在兩丈開外。

嗖!

像脫線風箏般倒飛回破爛木屋中。

「你!」石頭紅着眼提劍出鞘，直指眼前甲士。

甲士回槍立馬，卻以無尖無刃的槍尾指向石頭。

「那姑娘沒事，我不過是以柔勁把她掃回屋內，順道點了睡穴......明白嗎?」甲士耐着性子解釋。

「讓路。」

「你可以去哪兒都行，但那女的......」

「讓路。」

「不要讓我為難，軍令如山.....」

「讓路。」

「恕難從命。」

事不過三。

石頭不像他的師父。

石頭不擅長嘴皮子的功夫。

石頭不再開口。

石頭以劍問路。

莫閑左手提着酒杯，右手輕輕落子。

萬老闆皺眉，看着莫閑的白子全連成一氣，零零星星的散落棋子看似無理手，偏在關鍵時互相呼應，棋勢轉眼如雪崩似的吞沒整座棋盤中腹。

「莫老兄，你這棋路真....新奇，竟是置邊角不顧，只在高處定勢，險中求勝。」萬老闆搖頭。

「水無常形，兵無常勢，不必太講究成規。」莫閑笑着替眾人倒酒，又細細把玩手中的青花白瓷酒杯。

「金角銀邊草肚皮，這可是基本中的基本。」萬老闆苦笑。

「呵呵，萬老闆是讀書人，棋藝造詣比在下強多了，只好出奇制勝。」莫閑一飲而盡。「萬老闆的棋好，酒好，酒杯更好。」

「莫兄，這一局尚有變數，輸了可別怪飲酒誤事......」萬老闆說。

莫閑擺擺手，繼續尚未了結的棋局。

那群羽林軍殺不了你的。

讓我這個當師弟的動手吧。

你也快累死了吧?

早死早投胎，省得麻煩。

你的生意我會接手的。

萬老闆忽然毛髮倒豎，只覺一股寒意從腳下直上心頭。

一直在閉目養神的白面男子睜眼，神色肅然至極。

「該收官了。」莫閑笑說。

帳房的窗開了。

葉飄站在窗前，面容平淡，無悲無喜。

推

交哂啲正評出來

得咁少文想呃正皮

唔好意思

已Pm 3124巴一齊休息十日

扮咩，休息十日咪同平時出文密度差唔多
仲有唔準帶壞3124巴

要休都完埋依段先啦

喂！人呢？

今日追完 好鐘意樓主既風格 幫推

岩先比人捉去打牌

唉訓醒打喇怕左你地

你再唔打文就變我地打你

live左 lm

估唔到一追就無停過 lm

起左身但有一個問題

好肚餓 又有少少正經野要做 食飽搞掂啲野先寫文

放心，今晚無文既直播含撚

留名想睇世尊巴含撚

含啦八婆！

睇直播

師弟輕輕抬頭，向師兄微笑示意。

師兄無奈。

這王八蛋的笑容還是那麼輕浮討厭。

時日如飛，

有些事情永遠不會變，

莫閑還是莫閑。

有些事情已成往事，

莫閑已不是莫閑。

人生若只如初見，何事秋風悲畫扇?

「你來了。」

「我來了。」

「累了嗎?」

「累死了。」

「那就先提提神。」莫閑揮了揮手。

煙杆扔起，劃下一道優美的軌跡。

落左葉飄手中。

莫閑酙酒。

琥珀色的美酒盛滿酒杯。

莫閑屈指一彈。

酒杯疾飛窗台，又被兩根手指夾着。

葉飄咀角翹起。

從前，

兵荒馬亂的時代，

尚沒有「七殺」的時代。

有一名高手，

很高的高手，

高得沒邊的高手，

他的名字是鐵一心。

鐵一心替開國太祖掃平群雄，

手握着名劍「斬月」，用卑鄙的暗殺手段，寒了整座江湖的心。

當時的江湖有「三絕」。

「絕命」鐵一心，「絕影」陸允行，「絕色」花有容。

嬴得生前死後名，可憐白髮生。

鐵一心老了，

鐵一心撿了兩個孤兒作徒弟，

師兄根骨上佳，武功一日千里，

師弟聰敏機靈，精通旁門左道。

他們日漸長大了。

「師父，你要去哪?」

「年輕時沒機會去的地方。」

「那麼我們怎辦?」

「該教的我都教了，好好活着吧.......」

那一天後，師兄弟倆各自謀生。

這一天，故人相逢。

相對無言。

葉飄沒有問她的下落。

莫閑不願多費唇舌。

世上有一種人，他們的交談不必言語，對彼此熟悉得像自己一樣。

那種人叫作「知己」。

知己是最可愛的朋友。

知己是最可怕的敵人。

知己知彼，百戰百勝。

她在莫閑的手中。

葉飄沒有動手，但他輸了。

從一開始就輸了。

煙氣混和酒香，困在斜陽下的帳房彌漫着。

「師弟。」葉飄飲着美酒，眼神迷離。

「怎麼了?」莫閑漫不經心。

「你真的是一個王八蛋。」

「所以我活着。」莫閑笑得歡快。

「我剛見過鳯凰。」

「怎麼了，想以其人之道還其人之身?」

「你知道我不會用這種手段。」

「那麼提她幹嘛?」

「她說你欠她一頓酒。」

「嗯，我欠她。」

「有打算還嗎?」

「一頓酒而己，老子還....」

「我問的不是酒。」葉飄也笑了。

「那就沒打算了。」莫閑攤手搖頭。

「難道她不夠好嗎? 每次江湖上的胭脂評都在榜上三甲之內，師弟你也老大不小了..........」葉飄側頭嘮叨着。

「從前~現在~過去了再不來~」莫閑自顧自哼着出處不明的歌。

「葉兄，真有你的，自家師弟來殺自己，還能如此談笑風生。」萬老闆忍不住插話。

「即使他不接這買賣，總有別的殺手找上頭......倒不如便宜自家師弟......對吧，萬大老闆?」葉飄說。

萬老闆啞然，卻也無從反駁。

酒逢知己千杯少。

往事是最好的下酒菜。

無數陳年舊事重提，少年時總會犯下無數過錯，鐵一心把師兄弟倆人倒吊着打屁股的悲痛回憶，兩人尚是歷歷可見。

童年是一段有趣的時光。

每個人的童年都不太一樣，但每個人都會懷念童年。

當年的葉飄和莫閑都很年輕。

他們每日最大的樂趣是偷飲鐵一心的酒。

「以後我們長大了，每天三餐都得喝上三斤好酒!!」

「師兄你真沒用，最少得飲三十斤!還得打師父的屁股!!」

「對!對!對! 打師父的屁股! 哈哈哈哈哈哈!」

「你倆小子五行久打對吧......?」

他們曾經如此發誓。

沒有人能打「七殺」的屁股。

沒有人再阻止他們飲酒。

他們成功了。

卻不能像當年那樣「哈哈哈哈哈哈」。

沒有人能把童年喚回來。

我們都不能回到過去了。

對吧?

歡樂的時光總是飛快。

轉頭間，日落山河。

「差不多了。」葉飄看着黃昏的彩霞。

「你媽的....就是喜歡這個時辰。」莫閑挑眉。

「師父當年也在夕陽下告別了我倆。」葉飄答非所問。

莫閑沉默不語。

「動手吧，完事後對她隨便編個故事，吹牛你一向在行。」

莫閑遞上酒杯說 :「最後多喝一杯吧，算我向你賠罪。」

人生有酒需當醉，一滴何曾下九泉?

葉飄二話不說抬頭飲酒。

酒已直入愁腸。

葉飄的頭卻沒有低下來。

莫閑收起刀刃。

葉飄頸中徒然浮現一根幼細紅線。

頃刻之間血花飛濺。

葉飄看着血花在空中綻放，

夕陽無限好，夕陽下的血光更好。

紅得像她的嘴唇。

好漂亮。葉飄心想。

龍生龍，鳯生鳯。

殺手門下出殺手。

酒鬼的師兄是酒鬼。

飲不盡的烈酒，割不完的人頭。

天地有涯葉無根，花自飄零水自流。

生來命犯七殺星，知音何處覓?

兩袖挾清風，一雙污血手，人見人叩首，鬼見鬼掉頭。

浪子快意恩仇，不及佳人笑靨如花，眉目嬌媚似畫。

見慣痴男怨女陰陽永隔，今不知伊人何方，豈非因果輪流?

殺手無懼，唯恐生離死別，一種相思，結出萬般愁。

浮雲本無憂，浪子無根，哪裡來的心上秋?

都怪自古英雄難過美人關，

如是我聞，生有何歡?死又何哀? 愛別離，怨憎會，眾生皆苦，皆因不離痴頑。

連理鴛鴦比翼飛，今夕成孤寡。

昨夜星辰昨夜風，舊日纏綿盡化一場空。

地水火風，四大假合，世事無常如夢幻，

秋葉涅盤，笑面佛展顏。

「如果有來生...下輩子再見了。」

你班痴線佬 男人含都好睇

幾大都捱夜寫埋先

過咗十二點已經唔係尋日嘅今晚
仲要寫死葉飄
乖乖地直播啦

一生所愛
莫閑
至尊寶

三絕
一心，允行，有容
屌

屌

好慘

唔明 為錢未一齊殺左萬老闆未得囉
點解一定要殺師兄

唔理點都好，你都係要含
師兄死得好慘但又好淒美

可能未死 師弟咁多計

你出文未

睇到個心upup地

比多一、兩日我

文筆唔錯 lm

直播你含呀

你直播含佢呀

自推 得閒先打文

幫推 留名睇你自含

留名睇走數

咪係，

希望
師兄俾朝庭盯上
要保密定其他原因而要滅口
莫閑接job令師兄假死以圖矇騙太監

頂！ 快出文啦 好好睇

快啲出文

黃昏。

惆悵的景色，

烏鴉啼叫不停，宣告無窮的災厄。

夕陽，荒地，爛木屋。

石頭劍指甲士，一往無前。

槍尾無尖無刃，頂在石頭額上。

石頭倒在五尺後的地上。

石頭站起來。

石頭劍指甲士，一往無前。

槍尾無尖無刃，頂在石頭胸口。

石頭倒在五尺後的地上。

石頭站起來。

石頭劍指甲士，一往無前。

槍尾無尖無刃，頂在石頭肩膀。

石頭倒在四尺後的地上。

石頭站起來。

石頭劍指甲士，一往無前。

槍尾無尖無刃，頂在石頭肚皮。

石頭倒在三尺後的地上。

石頭站起來。

「你有完沒完!」甲士怒吼。

「沒完。」石頭劍指甲士。

一寸長一寸強。

槍比劍強。

羽林甲士比石頭強。

「你知不知道你試了多少次了?」甲士問。

「四十四次。」石頭説。

「你退了多少次?」

「四十四次。」

「你該知道我比你強。」

「你比我強。」

「為何還要試?」

「我想試試。」

「為甚麼?」

「我答應了師伯娘。」

心起則劍動。

石頭語未畢，劍已至。

「師」字時後腳一蹬。

「伯」字時劍尖前取甲士咽喉要害。

「娘」字時已倒飛兩尺倒地。

石頭站起來，提劍立馬。

儒以文亂法，俠以武犯禁。

俠者恃武橫行，不服天地，不敬王侯，不守皇法。

然其言必信，其行必果，

已諾必誠，不愛其驅，赴士之厄困。

「你叫甚麼名字?」

「石頭。」

「石頭?」

「石頭的石，石頭的頭。」

「名如其人，好!」

甲士躬身行禮。

他敬的不是石頭的劍，而是古往今來的俠骨英魂。

武俠的精神不在武﹐在於俠。

即使是不懂武功的弱女子，若行的是俠義之事，就是當之無愧的「俠客」。

甲士抬頭，側身托槍，槍身和地面作水平線，

槍尖遙對石頭。

「羽林軍陷陣營，藍司洛。」

Lancelot 變咗圓桌騎士

藍司洛

蘭斯洛特好型

正啊

又要等啦

槍尖掛着寒光。

藍司洛不發一言，架勢穩如泰山。

石頭身隨劍走，人未至，劍先至，如毒蛇吐信。

藍司洛身形不動，手腕翻動。

槍尖泛着寒光如輪轉動，軌跡如弧月。

長劍脫手。

弧月退散，星光顯現。

流星砸向石頭胸口。

石頭翻着白眼倒下。

「看夠了沒?」藍司洛說。

莫閑憑空現身。

「嘿嘿.....好功夫，竟然能用槍尖點穴，制敵而不傷人，劣徒受教了。」莫閑笑着踼了踼石頭。

「你這師父還真冷血，真不怕我幹掉他?」

「生死有命，敢拔劍就得自己負責.......何況......閣下連半點殺氣都沒有。」

「在下糊塗了，敢殺自家師兄的人，怎會在乎徒兒的生死。」藍司洛冷冷道。

莫閑笑着聳肩。

渾身血污的屍身自肩上重重掉地。

「閣下過獎了，在不負公公厚望，師兄已入輪迴......，閣下可回去覆命了。」

藍司洛凝視地上石頭半响，緩緩轉身離去。

好差的武功根底。

你才練武沒多久吧?

好重的劍。

操....手腕發麻了。

清晨。

新的一天開始了。

她起床梳洗。

桌上沒有早點。

不要緊。

她可以不吃早點。她心想。

收拾攤子，準備每日的擺賣。

媽的...這擔子原來這麼重。

不要緊。

我也能扛起來。她心想。

葛城人來人往，她大聲呦喝。

「三文錢一碗的豆腐花! 豆腐花!」

生意不錯。

呵呵，誰叫老娘長得漂亮。她心想。

只剩兩碗了。

「老闆娘，來一碗豆腐花。」

「賣光了。」

「賣光了?你看着不像收攤子...」

「賣光了。」她笑了笑。

嘴饞的漢子一陣涼意直上後腦。

「對不起....」

老娘就是愛站着! 你管得着? 臭男人! 她心想。

幼年時的一天很短，成人的一天很長。

今天特別長。

時間變化了嗎?

她等。

她再等。

她又再等。

總算到了黃昏，

又是黃昏。

她沒有收攤子。

她看着夕陽發呆。

好美。

「只比你差一點點。」她嗓音沙啞低沉。

「廢話。」她嗓子甜得發膩。

她看着夕陽傻笑。

她脖子發酸。

沒有人替她按摩。

不要緊。她心想。

她餓了。

她吃了一碗豆腐花。

不輸饕餮樓的甜點。她心想。

真美味。

美味得想哭。她心想。

她吃了另一碗豆腐花。

流了半碗淚。

天色漸暗。

師伯娘

師兄唔應該接呢個任

依家寫得愈慘
件事愈有轉機
高低起伏
師兄唔會有事嘅 一定係師兄想收山同師弟夾埋嘅一場戲嚟

破爛的小屋還是破爛。

該死的已死了，該活的還活着。

白馬非馬。

死人不是人。

莫閑還是人。

莫閑又在飲酒。

「師伯死了。」

「嗯。」

「你還在飲酒。」

「我在悼念他....嗝..嗝.....」

酒鬼總能找到飲酒的理由，正如女人總有發脾氣的道理。

「為甚麼你要殺師伯?」

石頭沒有問。

因為他知道答案。

答案是沒有答案。

世上有很多問題是沒有意義的，

「人在江湖，身不由己」

這是最大的實話，也是最大的廢話。

天下最大的幫派，就是朝廷。

皇帝是天下的盟主。

石頭理解莫閑的為難，所以石頭沉默。

知道，不代表認同。

沉默，不等於接受。

「我輸了。」石頭說。

「你才練功一年不夠，人家和你年紀相約，但早已...。」莫閑不以為然。

「我想贏。」

「欲速即不達。」

「我不願再輸 !」石頭大吼。

「這倒是簡單...」莫閑說。「不打就不會輸。」

石頭氣得說不出話來。

「我不是在逗你，世間沒有必勝的人。」莫閑正色。「你會輸，葉飄會輸，強如西楚霸王會輸，我....也會輸，我曾被打中了一拳，三個月下不了床。」

「輸不可怕，可怕的是....怕。」

「怕，你就會輸一輩子。」

「你怕了嗎?」

怕。石頭心想。

他不怕「輸」。

他怕向現實屈服。

他怕做不到自己的諾言。

石頭答應了她，

她始終沒看到葉飄，

只因為他輸了。

「怕你娘 ! 老子有東西可以輸掉嗎? 要錢沒有，爛命倒有一條。」

莫閑笑了。

賭對了。

玉不琢，不成器。

石中有美玉。

石中有劍意。

夜，無星無月。

陰風陣陣。

美人蛾眉淡掃，臉色紅潤。

「吃飯了，大家快來。」

莫閑，石頭，鳯凰。

還有她。

桌上堆滿各式菜餚，有酒有肉。

梅菜扣肉，豉椒清蒸烏頭，江南百花醉雞。

她會做的菜不多。

但葉飄都愛吃。

只要是她做的。

不知道從何時開始，有所謂「頭七」，據說亡魂會回家吃最後一頓飯，見親人最後一面。

「這個....師伯娘......我們該迴避吧....師伯回魂時.....」

「迴避? 迴他娘的避! 老娘還得迴避那傢伙? 小莫，酒不夠了吧，我去拿」

她往廚房飛奔。

「呵呵...快動筷，飯菜涼了不好吃...」莫閑己起筷。

石頭鼓足內勁，用力一踏。

莫閑咬牙切齒。

「臭小子，踩老子幹嘛。」莫閑壓低聲線。

「你!還!敢!在!這!心!安!理!得!吃!飯!」石頭從牙鏠逐字漏出。

「記住...姓葉的是被仇家埋伏，我己找出凶手宰了，讓她節哀順變吧，最好再找個好男人，說起來為師倒算是合適，最起碼長得比那傢伙俊....靠! 鳯凰你踩我幹嘛.....」

飯桌之下，腳踏聲如萬馬奔騰。

她提着酒去而復返。

「你們在幹啥?」

「有蟑螂!」石頭鳯凰異口同聲。

「對...已死透了...不用再踩了....」莫閑青筋暴現。

「小莫 ! 你的酒，快吃飯....石頭! 看你多瘦! 多吃點肥肉!.....鳯凰姑娘不要客氣，魚肉養顏!」

莫閑毫不客氣，大口飲酒吃肉。
石頭盛情難卻，嘴裡滿是肥肉。

鳯凰慢吞細嚥，一派優雅。

這是葉飄的頭七。

她開懷大笑。

你不是喜歡看我笑嗎?

我沒有哭。

你的師弟來了，

石頭師侄來了，

鳯凰姑娘來了。

平日你最愛的菜都煮了。

怎麼你還不回來?

你快出現.....

快來見我一面，

我保證絕不哭......

「嫂子，這酒真夠勁 ! 」莫閑舉起大拇指。

「我不是你嫂子 !..... 這女兒紅都埋了好幾年......當年他親手埋。」她酙了杯酒。

三人噤聲。

「他這酒鬼......還說甚麼成親時拿出來開封作喜酒......誰願意嫁他了?真不要臉。」她又酙了杯酒。

「還說會煩着我一輩子，果然男人都不可信，鳯凰妹妹你說對吧?」她笑容滿面。

她的臉在笑。

手卻不停打抖。

「沒點正經本事...只會打打殺殺...還這樣不老實!」

「說的是一輩子! 差一年、一個月、一天、一個時辰、都不算一輩子! 」

她使勁掩着面，

卻怎那擋不了雙眼缺湜。

怎麼我不早點答應你?

怎麼人總是失去了，才知道痛?

一醉解千愁。

酒入愁腸，化作相思淚。

她借醉高歌。

沒有歌，怎敢說心事?

「天知道，我快要受不了。

後悔鑽進心裡燒，

擁抱，再多一次就好。

你要的，我都做得到。

能不能繼續陪我哭，陪我笑，對我好?

繼續讓我替你想，陪你瘋，陪你老.....

給你的好，還要不要...?」

啪，啪。

窗戶被勁風推開，

風鈴響起悠揚的旋律。

本在睡覺的小狗沖往窗前搖頭擺尾。

「別哭了，我要。」

痴線巴打仲未訓 半夜三更追故

睇到幾個位都我想

連渣渣輝同周興哲都出埋

早起推po有頭啖湯飲

今晚出埋啦要你

樓主我愛你

係咪想逼死我

Btw招募書名～～

嗚呀呀

你找數先

那些關於殺手的故事

九把刀mode

殺手 閑庭信步的石頭

你既極限仲未到 無咁易死

殺手 飄零寂莫的落葉

醉殺江湖：以石試劍

閑事莫理

其實本身果個刺客列傳都唔錯丫
與其聽人意見後半信半疑
不如用返自己當初最想用果個

呢個唔錯

始終覺得殺手唔同刺客

其實具體分別係？

我copy wiki 咋
殺手是指接受他人的請託而殺害特定對象，並獲得物質性報酬（通常是金錢）的人。以此為業的專業級殺手稱為「職業殺手」。

與刺客不同的是，刺客通常是指從事政治性暗殺的殺手，且不一定有僱主。

殺手必須在不受人情義理影響的情況下進行殺人，因此對於委託人的動機等方面不可以有深入的了解，必須以「商業交易」的觀點角度來進行。

古代有殺手這一種職業，尤其是在戰亂或政變時期，殺手行業非常之發達。而政府也成立專門的刺客部門，例如明朝的東廠和錦衣衛。現代有不少官方部門或一些組織都被猜測為殺手組織，如特務部門，但嚴格上即使是實情仍然只可以算是刺客而非殺手。

咁點解有套戲叫「刺客任務：殺手47 」

點知

樓主 每日二篇點都要啦下話！

書名我拼過好多個同殺有關嘅
咩殺道 殺者都麻麻
殺生 似乎啱feel啲

殺可殺，非常殺

今晚真係無 好攰唔寫住

殺生...

《殺·牲》？會唔會好啲 「殺戮」「犧牲」

《醉史·殺牲列傳》

《殺·那光輝》

石頭記-閑事莫理

殺手·江湖醉史

叫沈默的石頭

之前有位巴打 話叫醉死尋生 我覺得幾正

但睇落酒嘅戲份冇咁重

有冇諗過用類似流星蝴蝶劍既命名方式

殺牲好劏豬feel

卜

酒嘅戲份在於樓主
冇酒落肚佢就唔出文

睇齊3124

10號打後

應該寫個楔子，講有個講故佬每逢月圓之夜都會喺大榕樹下講殺手嘅故事

寫個外傳
兩個講故佬
3124同世尊搵啲角色出嚟打擂台

見你冇寫死師兄
人事部批咗你假了

世尊兄, 我黎踩場啦

找數呀屎忽鬼

睇左十點打後

屌你借我過橋

莫謙vs莫閑
「頑石」vs石頭
諗下都興奮

莫謙嬌喘一聲，倒入莫閑既懷裡

「頑石」掏出長槍，石頭的臉轉瞬熱得發燙

直播！直播！

笑裹藏刀

自推 有正經野做 過埋聽日有文

跟住又要諗劇情

加油呀！ 唔 好爛尾！

咁就追到live

回魂夜，明月當空。

窗前明月光，

月色姣潔，像二八佳人的玉肌冰膚。

寂寞的明月，拉扯出孤獨的影子。

葉飄白衣勝雪，沐在月光下微笑。

該死的總得死。

該活的總會活着。

「鬼......鬼.....師父! 有鬼....快跑......」

後腦飛快的一擊，

石頭整張臉被拍入飯碗中。

「這丟臉玩意。」莫閑恨鐵不成鋼。

「石頭還小，當年你更白痴......」鳯凰瞪向莫閑。

啪!

葉飄面上浮現五指掌印。

「你這混蛋 ! 怎麼還不死 ! 一天到晚打打殺殺.....」

愛之深，責之切。

葉飄靜靜看着她破口大罵。

葉飄不愛聽嘮叨說話。

卻只對她的長篇大論默默聆聽。

沐在愛河的人，被打罵都會覺得甜蜜。

在她面前，葉飄是呆子。

在她面前，葉飄一無是處。

在她面前，葉飄未打先輸。

真犯賤，對吧?

「罵夠了嗎? 給點面子...他們正看着....」葉飄笑意盈盈。

「當然不夠! 你這天殺的.....」

她沒有再罵下去。

非不為也，實不能也。

她的唇已被封着。

已被葉飄的唇封着。

兩人緊貼相擁，再沒有一絲空隙，

心臟隔着衣衫跳動，合奏獨一無二的舞曲。

砰...砰........砰砰。

只屬於他們的節奏。

永不分離的節奏。

莫閑正在倒胃口。

「操你娘的，你們小倆口子玩夠了沒?」莫閑說。

「你們一家三口等不耐煩了?」葉飄反問。

石頭一頭霧水。

鳯凰臉色緋紅，腮幫子似是染血。

莫閑反了反白眼，又說:「嘖，地府好玩嗎?」

「你也可以吞一顆七夕還魂丹試試看。」

「操你媽，這丹藥多貴的知道嗎? 那老不死走前只留下這一顆，話說回來......真虧你還能活着。」

「你還敢說....你差半寸就把我的喉管割斷，捅心臟不行嗎，偏要去割脖子，我醒來時滿身都是血.....」

「你把那閹人當傻子了? 要是不逼真一點，那廝閒着無聊來補上一刀，你還能在這跟老子扯皮?」

「操你媽的騷......」

「幹你祖宗十八代......」

兩人用最不堪的字眼對罵。

若換作女人，絕不會對自己的朋友惡語相加，大不了只會在背後議論，從不會正面口角。

女人認為這是因為她們比較文明，會尊重朋友的感受。

其實是她們不懂友情。

真正的朋友，不明「客氣」為何物。

鳯凰托着頭，笑看這師兄弟的吵鬧，

她從未擔心葉飄，正如葉飄不擔心自己。

故事是美酒，

酒愈老愈香醇。

故事愈久遠愈回味。

鳯凰醉眼矇矓，看着故人，想着舊事，心回到過去流連，靈魂於回憶中打轉，

這混蛋能把「絕命」鐵一心耍得像傻子。

萬老闆，你算老幾?

這傢伙哪有甚麼職業道德?

你知道這姓莫的多無恥嗎?

葉飄知道。

他們是自少打架長大的知己。

士為知己者死，

葉飄死了。

江湖自此少了「七殺」葉飄。

卻多了個說書人葉歸。

風起，

吹出眾星伴月，

吹散慘霧愁雲。

吹落天涯飄葉。

回魂夜，落葉歸根。

live左

感動

出住先，今晚有無文睇心情

由呢刻開始飲酒

都話無事
石頭好可愛

同我想像中一樣

師兄冇死，好感動

其實....本身葉飄要死，一直構思就係佢要死

不過算啦 寫寫下唔多想整死佢

但整死咗佢 石頭實怨到師父仆街

應該就係整死佢之後就變咗唔講嘢嘅石頭

師兄佢返左黎啦

屌

係咪話緊我

羊生都入埋來

巴打文筆好過我好多，好羡慕，我都好想武俠小說可以寫到咁正

btw, 故事都好好睇，雖然未live

巴打係唔忍心寫死定睇完我地留言唔想寫死

葉飄真死既話，發揮空間會大啲，原本構思上，佢係op既艾斯之類定位

主要係.....唔忍心 你地留言唔想佢死我預左～ 但我好死唔死有個壞習慣，耐唔耐會重睇一次自己寫左咩⋯⋯睇下文句有咩改進空間，同埋情節上有咩位擴展....最後當然係飲兩杯放飛自我鳩寫

用左讀者角度就狠不下心寫死佢

以後唔會再心軟！......希望

最後寫石頭殺莫欺

呢個要問竹冶巴

世尊大大幾時可以寫個外傳係莫家三兄弟

其實我想講莫閑 但呢排太多故

可能其實係同一個家族但唔同時代

天靜會莫謙見老友為條女打自己，傷心難受搵個山匿埋娶老婆，之後又唔想一身武功失傳，就開左天山派

然後傳下傳下，後代子孫莫閑就隔代遺傳左殺手血統，成為又一個江湖傳奇

莫閑生性風流，不理世俗，搞左同宗女子，女子係天山派

最後莫閑比仇家殺死

條女比族人厭棄無得留低又驚比人追殺
輾轉流落發現有身孕，更加無錢開飯，最後行乞
其子名莫欺

父老雖然厭棄，但諗返自己都係殺人起家傷天害理，點解唔可接受人地

於是係派人暗中保護，傳授武功

三部曲

Btw其實我可以改下個莫閑身世，本身無設定過

另外，有咩idea可以隨便提出，加人物加彩蛋都得，由於基本上係單元式咁寫，有個人經歷想我寫入去pm我/留名都得

英雄莫問出處
落難不問因由
背景我覺得留白都ok

雖然話江湖事江湖了
但可考慮加插支線，朝廷神捕插手阻止行兇
兩者鬥智鬥力咁又可寫返一百幾十篇
好過每次做買賣 / 報仇

放心，甘一田呀一拳神僧呀朝廷呀藍司洛呀總有戲份~

不定期更新，有啲繁忙。

巴打你好勁！！！！

推推推！

召喚細磚

終於星期五

拿今晚有文

應該有

信你呀拿
好飲定兩杯先呀你

冇嘅想含左蛋定右蛋

今晚無文既話 你揀定李金城or凌玉啦

說好的文呢

Btw,新讀者LM

尋日真係太攰 攤落床就昏迷左

兩篇補數

只從黃老走左
喬老大寫完武道狂之詩
已經好少有寫得好嘅武俠故睇
之前娛樂圈武林傳奇係幾好 不過都係完埋
依加有野追啦

盡力而為

...................

拎黃易同喬靖夫來比 好大壓力喎

隨心就得
金聖嘆有講過 寫小說有時d人物會自己決定情節 好似有生命咁 作者係書入面d人物借佢隻手敍事 所以寫下寫下自然就會出到黎架啦

旭日初升。

葉飄需要走了。

不。

現在只有葉歸。

他沒有選擇在黃昏離開，

黃昏雖美，但總帶着悲傷，再艷麗的煙海雲霞也攔不住黑暗。

黃昏淒美，夕陽孤寂。

風景的動人之處在於和心境的共鳴。

葉歸心中只有晨曦。

「小石頭，你師父怎麼不來。」她說。

「師父有事......」石頭搔頭。

「那傢伙又醉了吧。」鳯凰反着白眼。

石頭不語。

「以後看緊姓莫的，要是他死了，留下全屍讓我鞭屍。」葉歸說。

「師伯放心，師父的遺體我會辦妥。」石頭大力點頭。

哈啾。

某酒鬼後背一陣惡寒。

「師伯！這是師父給你的！」

石頭遞上一個破爛木盒。

「甚麼破爛玩意......」葉歸心想。

隨手打開木盒。

一金一白兩道光澤光采奪目。

紫金飛鳯釵，白玉螭龍簪。

成雙成對。

「師父說這是賀禮。」

葉歸笑了笑，目光撇向林蔭暗處。

這婆媽的混蛋。

老子才不欠你的！

「石頭，我得和你師伯娘退隱了，這回師伯沒帶紅包....」

「不用了！無功不受祿....」

「呵呵....」葉飄雙手反握頭釵髮簪。

石頭眼前一花。

一金一白兩道光芒在眼前搖曳。

如乘風落葉。

石頭沒有躲。

他躲不了。

石頭擋格。

他擋不住。

「這是落葉隨風劍勢，記著了。」葉歸說。

武術的盡頭是「道」。

術有盡，道無窮。

道可道，非常道，

不可言傳，只能意會。

石頭呆若木雞。

「把這玉簪還給他。」葉歸說。「鳯鳯，收好你的金釵。」

石頭一頭霧水，心想師伯比莫閑更莫名其妙。

鳯凰滿面嗔怒，欲言又止。

卻沒有拒絕。

「再見。」葉歸頭也不回。

林蔭某處。

宿醉的某人。

某人靜靜看着葉歸消失，只留下一雙纏綿背影。

嘖，都有老婆了，還像年輕時耍帥。他心想。

再次分道揚鏢。

大內皇城。

「退朝。」年輕的他揮袖。

文武百官低頭魚貫而出。

只剩龍椅上沉思的他。

王侯將相，寧有種乎？

有。

生死有命，富貴由天。

世界是不公平的。

同齡人總是寒窗苦讀，熟讀詩書經義只待一夕榜上有名，出仕為官鯉躍龍門。

又有人勤練武藝，夏練三伏，冬練三九，一心在沙場收獲戰功，出將入相。

「一分耕耘，一分收穫。」

都是騙人的。

有人不用躍甚麼龍門，天生就是真龍。

有人從未嘗過辛苦的滋味，卻享盡世間一切的尊榮。

讀書好不如投胎好。

權力財富美人江山..........

全都與生俱來。

「奴才參見聖上。」白臉俊美的男子跪下。

「平身。」

「謝皇上。」

「甚麼事。」

「七殺的秋葉.....歸西了。」

他聞言沉默片刻。

「連他都會死嗎？這江湖太亂了.....」他閉目搖頭。

「聖上，秋葉的位置總得讓人頂上。」

「你的意思是.....？」

「奴才認為，陷陣營藍司洛足以勝任。」

「藍司洛......朕記得，他雖年輕，槍法卻堪比已故的趙書雲將軍。」

「聖上日理萬機，還能記住小小一名軍士，果真明察秋毫，奴才敬佩。」

他眉頭輕皺。

他不喜歡這種腔調。

謙卑，敬畏。

但太虛假了。

「聖上若沒有異議，請下旨賜藍司.....」

「慢着。」

白臉男子低頭。

「皇下七殺由天子親領，自太祖皇帝創立，一向挑選江湖武夫擔任，從來沒有官吏出任的先例。」

「聖上明鑑，太祖當年不過看在三絕的香火情份，加上江山未定，才以江湖人冶江湖人，如今天下承平，聖上身邊應........」

「言下之意是太祖皇帝錯了，先帝錯了，朕.......也錯了？」

皇帝語氣温和，如沐春風。

白面男子啞然。

若你想說服某人，最有效的不是理據，不是反駁，不是動之以情，曉之以理。

只需要絕對的強權。

「奴才不敢，奴才自太祖開始入官至今，豈有不敬之意？先帝殯天前囑咐奴才輔助皇上，七殺之位非同小可，奴才只好犯顏直諫，請皇上三思。」

又是父皇遺命。

我不是小孩子了。

自推～有文喇～～～～

由李金城到葉飄 宜家又開新篇
時間真係過得快
好睇 推

果陣無諗過會寫到宜家，宜家都無諗過寫到邊

唉，好想好似隔離咁有哂大綱規劃

又唔洗唉既
自由發揮有自由發揮既好
寫出黎既野有質素受歡迎咪得

夜，燈火通明。

葛城，桃林坊夜市。

「小姑娘，你這酒賣貴了吧⋯⋯」

「不算貴了客官，我家的酒都是家傳秘方釀製，天下只此一家！」

「我看不然......姑娘你的美貌倒是只此一家。」

「流氓！」賣酒的小女孩俏臉一紅。

莫閑輕輕牽起嘴角。

石頭掩着面暗罵丟人。

「臭酒鬼，沒錢就下次再光顧！」她鼓着臉。

「我可不愛喝酒，但這攤子太香了。」莫閑攤手。

「哼！我家的七里香遠近馳名，在葛城誰不知道。」她驕傲地說。

「喲？這是酒香嗎？我還以為是姑娘的體香。」莫閑故作驚訝。

「客官！這分明是酒香！五兩一壺！不買拉倒！」賣酒的小女孩咬牙。

「這樣吧！四兩！我買兩壺！」

「五兩一壺說沒錢！卻有八兩買兩壺酒！」她大吼。

莫閑挖了挖耳。

石頭的下巴已貼着胸口。

「好好好，莫小子算你狠，那就四兩一壺吧！」倒酒老翁微笑。

「還是老闆會做生意！」莫閑豎起大姆指。

「爺爺！說好了不讓砍價！」

「莫小子是熟客嘛，爺爺我看着他師兄弟自小替師父打酒，這小子是無賴不假，卻從不賒帳，我跟你說，這小本生意賣的是人情，這熟客嘛，我們不要多計較，要是㕷的酒真夠好，那麼.....」

賣酒的小女孩投降。

為何上年紀的老人總是嘮叼個不停？

是因為閱歷太豐富，恃老賣老好為人師？

還是自知和子孫談天的日子不多了？

賣酒女孩轉頭。

莫閑師徒不見蹤影。

酒少了足足兩大壺。

只留下十兩銀子。

「師父。」

「啥？」莫閑大口灌酒。

「怎麼你最後還是給了十兩。」

「因為老子高興。」

「那麼你講個卵蛋的價？」石頭大吼。

「要不是你每天買酒都色迷心竅給人家宰成冤大頭！老子得拋頭露面買酒嗎？記住！這酒只值五兩！」

「操你媽的臭酒鬼！只會對我凶！有本事去找鳯凰姐討回那根貴得要命的髮釵！」

夜市繁華。

殺手師徒吵鬧不停。

痴男怨女們上演悲歡離合。

販夫走卒高聲吆喝。

還有芸芸眾生，千奇百怪。

眾生皆苦，越是成長，越是發現這個道理。

生活像頭惡犬，永遠在你後頭跟着，只能不停向前跑，若你敢停下喘息，屁股可能已少了塊肉。

我們總為生活失去生活。

本應享受生活的人，為何會被生活逼害？

難怪某人總是戒不掉酒。

為何有趣的事情總是有害？

夜市五光十色。

有光，便有暗。

桃林坊暗巷。

蒙面男子攝手攝腳上下其手。

妙齡少女躺在地上，毫無知覺。

萬物負陰抱陽，越美好的事物，越是暗藏危機。

比如錢，比如美色，

比如酒。

少女不省人事，只得任人魚肉。

不久，蒙面男子渾身哆嗦。

「真夠爽.....哼哼哼.....」

蒙面男子森然一笑，

然後掏出幾道寒光。

隨心隨筆
靈感到就寫
無靈感又得閒。。就飲

酒係靈感之源

捉緊靈感的尾巴

Btw聽日極忙，應該無文。

呢個鐘數講聽日即係16號啦
15號出多d

出夠兩篇

屌你啦

support
push
btw 一見到皇帝同奴才個下
仲以為又係搞基情節

時下既年輕人思想

你飲住酒打文，我飲住酒睇文

你自己心知肚明啦

書名呢啲唔急嘅 開新po前先諗都仲得
隔咗兩個禮拜追到生好爽
世尊兄 飲啖酒
竟然會有皇帝嘅戲份 仲要有志氣有抱負 唔係淫暴昏君
甚好甚好！

又live

做份功課無左半日

打機無左半日

番實習盡量偷時間打文

咁夜呀樓主

岩岩先做完野

crazy樓主保重身子呀

自推

資料統計，想問下如果由頭睇到而家呢度，你地大約需要幾多時間?

我好似4個鐘

過多12日就3個月

由你一出睇到依家

大概2-3個鐘應該都睇得完

假設我想寫個六七個鐘睇得哂既中篇

咁咪已經去左差唔多一半

不如試下用字數計算啦，中篇我諗大概15萬字左右吧？

咁咪唔好寫中篇
寫夠大長篇佢

大長篇啦 難諗咪單元故再串返一齊囉

莫閑同石頭亂入左3124個故呀樓主

葛城衙門。

江湖人稱「六扇門」。

若真把六扇門算成江湖幫派，恐怕少林武當也得比下去。

再大的門派，能比上朝廷百萬雄師?

六扇門以法行事，代表朝廷，更代表朝廷的皇法。

天道圆，地道方，聖人之所以立上下。

不立規矩，不成方圓。

所以世上國有國法，家有家規。

六扇門就是天下最大的「規矩」。

「小柯，幫我點香。」

「是，頭兒。」

一縷清煙悄悄升騰，變幻不定。

檀香飄逸，沁人心神。

「神捕」甘一田閉目假寐。

他已五天沒有睡覺。

誰能體會失眠的滋味?

睡不了，所以焦急。

太焦急，所以睡不了。

然後失眠的你會在床上胡思亂想。

有青壯少年想着心儀女子的笑靨。

有賣酒少女人擔憂下個月的生意收成。

有捕快苦惱着逍遙法外的罪行。

「小華，不要睡覺 ! 快想想怎麼捉住那變態的混蛋。」柯浩南輕輕說。

「怎麼了?甘老大不也睡了嗎?一時三刻也急不來!」華長生不忿地說。

「呵，你以為我在欺負新人了?」

華長生沉默。

沉默，很多時候是默認。

怎麼初出道的總要被前輩欺壓?

「我這是為你好，甘老大快醒了，要是讓他看到你這新丁在睡.....」

「甘老大五天沒閤眼，那有這麼快......」華長生不屑。

檀香燃盡，只剩半點灰白餘燼。

「小華，要是你累了就休息，不用顧忌我。」

甘一田神清氣爽。

柯浩南習以為常，心中暗笑不知所措的新丁。

沒有人見過疲倦的甘一田。

很多衙役都懷疑過甘一田根本不是人。

華長生看着甘一田張着口，說不出半句話。

他不能想像在五日不眠不休後只睡一柱香時間，然後神色不變地辦案。

難怪他是「神捕」。

神本來也是人，

若有人做到人做不到的事情，

他就是神。

「頭兒! 麻煩了! 」一名衙役神色緊張，沖到甘一田面前。

「甚麼事了?」甘一田問。

「又...又有一宗....又有女子被.......」衙伇氣喘噓噓。

甘一田按着太陽穴。

他頭痛了。

絕不是因為睡覺太少。

不管他多努力，世間的罪惡從不消停。

李金城去年在書房身首異處......

萬利賭坊前老闆最近在帳房遇刺身亡.......

無名俠盜不定時劫富濟貧.......

扶桑武者四處挑釁，動輒抽刀械鬧........

當朝聖上英明，天下大定，但再安穩的時代都有罪孽。

管子曰:「倉稟實而知禮節，衣食足而知榮辱。」

原來豐衣足食的世代也是罪惡橫流。

難道真的因為人性本惡?

甘一田想不明白，所以他沒有多想。

他是一個務實的人。

有問題，就想方法解決。

有罪，就有刑罰。

這就是規矩。

這就是神捕的信條。

「又有女子被......開膛破肚嗎?」

估我唔到喱 凌晨五點幾出文

由於生理時鐘亂哂，呢排出文都唔會穩定

有排先SEM BREAK 到時應該會穩定番

金田一
柯南
華生
傑克

開膛破肚會唔會係華生做
華生要突破盲腸

留明等古代褔爾摩斯出場

屌 笑左

屌 ip都唔撚洗check
會唔會有埋讀心神探林怡保

三月初五，谷雨。

宜入殮安葬。

桃林坊，綿綿細雨。

不起眼的暗角，顯眼的美人。

小巷滿地嫣紅，在陽光下鮮艷如盛放的桃花。

美女神色安詳，甚至帶着點點愉悅，似在夢中和情郎相聚。

眉目如詩如畫，

如果沒有那個瞩目驚心的破洞更好了。

「神捕，你來了。」稚嫩的清冷聲音響起。

紅衣少女負手而立。

她的紅衣很紅，竟比地上的血跡更奪目。

她的眼神很利，像刀鋒一樣。

「姑娘，在下甘一田。」甘一田摸着下巴。

「我知道，客套話免了，是我報官的。」

「姑娘何時發現此處?」

「半個時辰前。」

「你怎麼發現?」

「我和倆徒弟本來準備到饕餮樓飲早茶，路經這處時，聞到一股血腥味。」

「那麼有沒有看到......」

「沒有。」少女說。「要是我看到那廝.......」

她沒有再說。

甘一田也沒有問。

柯浩南和華長生遍體生寒。

「我有事，告辭了。」

紅衣少女帶着一雙孿生姐妹飄然而去。

柯浩南和華長生相當失落，

畢竟活着的美女總比死的好看。

「甘老大，兩個消息，一好一壞。」柯浩南說。

「說。」甘一田應道。

「好消息是......這次的死者死狀和以往一樣，可以確定為同一人所為。」柯浩南說:「凶手只有一個。」

「壞消息?」甘一田問。

「雨沖走了線索，腳印.....氣味....全都追蹤不上，每次都是這樣。」

「凶手大概會武功，傷口的切口齊整，沒有多餘的動作，下手一氣呵成，胸膛至肚子只有垂直一刀切下，沒有碰到半根骨頭，沒有掙扎痕跡，凶手的下手必定極快，在死者酒醉時瞬間開膛破肚且摘下心臟，恐怕是刀法高手......」華長生插話。

甘一田默默聽細聽。

這已是第四人。

那混蛋絕不是臨時起意。

雪白的牆壁，鮮紅的大字。

「淫婦當誅」

甘一田面容冷硬。

緊握的拳頭微微打顫。

指縫悄悄流出幾絲鮮紅，如淚珠隨風落下。

「不可饒恕.....這種事絕對不可饒恕。」

正午。

饕餮樓。

子曰:「食不言，寑不語。」

說時容易做時難。

茶餘飯後談人家的是非，大概是人的共性，特別是人家的隱秘私事，甚至比酒菜更讓人心癢。

也許只有聖人才能超於世間種種是非，非禮勿言，非禮勿聽。

世間的聖人不多。

女人中的聖人更少。

女人能三天兩日不吃飯不礙事，看到鏡中的形銷骨立還會為自己沾沾自喜。

但若要女人半天不說人家是非，比斬上一刀更令她們難受。

誰能阻止長舌婦說三道四?

好事不出門，壞事傳千里。

「三姑，你知道嗎? 」

「怎麼了六婆?」

「趙寡婦死了 !」

「趙寡婦....? 那個......賣豆腐的騷婆娘?」

「不就是那騷狐媚子，就在早上，捕快發現了她被宰了。」

「哎喲，難道又是.......」

「沒有錯.......據說凶手還留下淫婦當誅四隻大字。」

「這倒不算冤枉，那騷寡婦丈夫早死了，聽說和不少男人勾勾撘撘........」

議論紛紛。

不要以為死了就是一了百了。

「死了好。」多管閑事的七嬸說。

「可惜了....」被老婆扭着耳的漢子心想。

「肯定是肉金談不攏 ! 」滿頭油光的肥矮少年斬釘截鐵。

少女在倒茶。

「你們覺得怎樣?」少女漫不經心的說。

「我覺得.....要是那寡婦是個人盡可夫的......難免遭人詬病。」俏麗的姐姐戰戰競競。

妹妹點頭表示同意。

紅衣少女冷笑一聲。

姐妹二人噤若寒蟬。

「男人三妻四妾是風流韻事，女人就是失貞該死。」

「這種規矩真有趣........」

「難道女人該天生低男人一等?」

姐妹二人沒有回答。

她們不敢回答。

幸好，她從不需要別人的答案，誰都不要妄想說服她。

有種人只相信自己。

朱雀就是朱雀。

「你們的傷該好了吧.....」

姐妹同時點頭。

「那姓葉的.......看不起女人用刀是吧? 七殺......還真了不起。」

朱雀瞇眼如月牙，笑得很愉快。

自推

咁早飲酒

今日扮工

ME TOO

雙刀火雞

留名等J

捕獲竹治兄

自推 最遲聽晚出文

小心遲到 又一大堆要含

留名 好喜歡角色嘅名

又話今晚出文

岩岩先醒

寫喇寫喇

喝返一兩杯先啦

新讀者追到live

好撚鐘意樓主嘅風格

btw 葉歸唔駛死 咁即係莫閑要死了……

那天的風很大。

「我要上京赴考了。」

「好.....」

「不要這個樣子....又不是一去不回。」

「嗯，你一定會高中。」

「唔..啜....」

「啜.......」

微風送着雨水入屋。

木屋的門又破了。

也許它從來未曾完整。

石頭不知道這木屋的來歷，但這不妨礙他的嫌棄，廢墟般的房子總是四面漏風，石頭不是講究住宿的人，但這裡實在算不上住宿。

這永遠破爛的木屋。石頭嘆氣。

其實他錯了。

永遠就是永遠，永不改變的永，年月久遠的遠。

世上沒有永遠的事物，

十年前的木屋堅固結實，僅僅幾吋木板，隔絕了無窮無盡的風霜雪雨。

那一年，後院的桃樹還未枯萎，每逢春天桃花盛開之時，就是狐朋狗友酊醉之時。

當然，沒有桃花時也得飲酒，飲酒的人總會有借口，正如情人總有出軌的原因。

那些年的木屋四季如春。

那是那些年的事了。

石頭總擔心某天醒來時，睡在一大堆木頭渣子上。

「練功不要故思亂想。」莫閑打着呵久，半睡不醒。

「師父，不如....我們修一下這木屋。」

「你有這閒功夫，可是我沒這閒錢。」

「要是去參加那甚麼天下無雙...」

「甭想多了，沒有獎金，何況老子為人低調得很。」

「..........」

「要不這樣子，你代我比武，我在外圍下注 ! 」

「我....我能嗎? 要是輸了.....」石頭搔着頭。

「我就是要買你輸。」

「.......要不是我打不過，你死定了。」

莫閑捧腹大笑，隨手用酒杯套着石頭的劍鋒。

石頭面色漲紅，鼓足內力使勁突刺。

好大的力氣。莫閑暗驚。

持杯手臂輕揮，借力使力，石頭連人帶劍直飛門外，摔了個四腳朝天。

石頭睜眼。

只見紅衣隨風飄擺，臉容精緻的孿生姐妹垂頭佇立在後。

「笑面佛在哪兒?」少女朱唇輕啟。

「姑娘....我家師父現在不接買賣.....」

她沒有說話，只睜了睜眼。

石頭不禁雙腿發抖，目光呆滯，

他眼中血光沖霄，遮天敝日。

「我再問一次，笑面佛在嗎?」

石頭冷汗直冒，暗罵雙腿不爭氣發軟。

「喲，還真是稀客，有事慢慢說......先收起殺氣嘛。」莫閑倚着半破不爛的門。「臭小子，去買酒回來，為師要招呼客人，不要在這添亂。」

石頭聞言剎那間飛奔逃亡。

「你倆跟着。」少女向身後姐妹擺手。

孿生姐妹猶豫片刻，最後還是跟着石頭。

只剩一男一女。

莫閑壞笑着勾勾手指，一臉輕鬆。

少女紋絲不動，雙手環抱胸前，任由衣裙獵獵擺舞。

古樸雙刀不動自鳴。

好吊癮啊

天下無雙出現了

醉一次都想死，樓豬平時仲要飲酒打文
請受小弟一拜

睇到一半留左名先
文筆咁撚好都咁少正評
幫推！

好努力追緊巴打個故

朱雀出現了

好亂 我到底睇緊咩故？

好好睇 一定要推！

兩登故都係sell創意為主 武俠題材

紫禁城。

南書房，又稱「內朝」，有別金鑾大殿上的「外朝」。

太祖出身寒微，先在江湖打滾十年，朝綱大亂時以武力奪天下，是為一代梟雄。

梟雄總是生性多疑，獨行獨斷，恨不得天下都在眼皮下運轉。

普天之下，莫非王土；率土之濱，莫非王臣。

「內朝」品流複雜，上三教下九流應有盡有，自民間各行各業挑選而出，以便視察民情，防止百官結黨營私，瞞騙聖聰魚肉百姓。

天下事，都是皇帝老子的家事。

江湖也不例外。

「貪狼」統領立在皇帝面前，不亢不卑。

「江湖最近怎麼了？」年輕皇帝閉眼托頭。

「回皇上，江湖各派各安其份，與百姓相安無事。」

「如此甚好。」

「只是......有幾位比較出風頭。」

「如何？」

「有西域行者四處傳道，自稱奉天道而行，據聞身懷神通秘術，短短數月間萬人歸信。」

「江湖神棍而己，三教之外，何來聖人？」皇帝不屑地搖頭。
「七殺的秋葉死了，江湖不少高手都有意頂替。」

「七殺之事容後再議，還有甚麼事？」

「連續數月有女子無故遇害，全被開胸摘心，死相可怖，民間己出現「開膛手」的流言，人心惶惶。」

皇帝微微睜眼，像睡醒的雄獅。

內朝眾人屏息靜氣，等侯聖上的回應。

真麻煩，皇帝心想。

以後誰敢說皇帝快活似神仙，朕斬他的頭。

廟堂政事得管，百姓安危得管，江湖上的變態瘋子也得管。

難怪父皇會積勞成疾早早駕崩。

「傳朕口喻，誰能解決開膛手......𧶽七殺之位。」

將麻煩的事情弄在一起，不是更簡單嗎?

「貪狼」統領躬身領命。

出住一段先，之後章節要梳理下先。

不定時更新

睇左兩段，逗號句號都唔識用
練下先

個皇帝又幾醒

咁捕快解決左既點算

火鳳都有

Live左 屌

七殺神捕甘田一

支拎下 live

大家 興奮嗎

可唔可以唔好quote曬成篇文 碌得好辛苦

莫閑係咪要一次過食哂鳳凰同朱雀

如果.....我話想請一星期假先寫，應該唔太過份架呵

禁酒一星期咩你

寫幾慢都無問題
又唔係老馮要寫畀大家免費睇
我覺得最最緊要係唔好爛尾啫

係請假就諗埋個名佢啦
好快就下個Post

可能一星期姐 未必要咁耐

捱埋呢個星期就sem break 到時應該會去番岩岩開始寫果陣咁穩定

如果呢幾日我有時間扮工都會打文

有文咪當驚喜 無咪幫下細佬推post 希望到爆post會多二三十正皮 暫時正皮左既兄弟希望你地仲追緊

早兩晚訓教發夢呢個故出到書 一訓醒就 又要番工

屌，又搞到成五點先訓得

巴打冇有緊張
等你驚喜

推 樓主唔好病呀

一定支持 放心

訓左一個鐘就番工 用意志力頂緊

唔好通咁多頂啦 我寧願你出慢啲都好過你一病就無得睇

無所謂啦 等你sem break 啲文

深夜一推

陰公 叫呀媽煲多啖湯補下身先返黎出文啦

推呀喂！

深夜又推

儲咗一個禮拜追完樓主請假
都好嘅酒飲太多傷身

愈嚟愈鐘意皇帝個角色，又閉眼托頭聽柬，又睡醒雄獅
傲氣盎然得嚟有料到

其實昏君易寫好多

Btw暫定星期六晚出文 好忙

所以更加望佢成就一番大事
唔緊要 嘸爛尾就得

幫你推一推

細磚加油

正午，天清氣朗。

宜携伴春游。

春風徑一馬平川，筆直主道通達桃林坊市，路上兩旁桃樹林立，每當陽春時份，桃花盛開之際，總能看到無數少年佳偶出雙入對，既可踏青賞花，更可順道和心上人借機勾肩撘背，談談情說說愛。

當然，也許踏青賞花才是順道。

某個酒鬼年輕時在這裡結伴流連，眼中卻沒有半朵桃花。

你會看盛開的桃花，還是看女子貌美如花?

後來那酒鬼的後院多了一株桃樹。

日漸枯死的桃樹。

春花秋月何時了，往事知多少?

穿過長長的大道，男男女女光天化日依偎纏綿，不是卿卿，就是我我，七里香小酒攤位於桃林坊饕餮樓外，小小的攤子客似雲來，幾乎沒有立錐之地。

當然更沒有擺放石頭的地方。

一行三人悄悄的排隊，靜靜的等待。

「香香姑娘，我.....我要一壼酒....」少年支支唔唔。

「給，你的酒......」香香擦着淋漓香汗。

有種女子算不得很漂亮，身上卻有股沁人幽香。

少年未飲先醉。

「還有.....等你打佯了，一起逛街好嗎.....」他硬着頭皮。

香香細細打量少年。

五官端正，身板很直，略帶黝黑的皮膚。

乾淨的臉龐，配着洗得發白的布衣，略有破舊的劍鞘掛在腰間。

勉強算個英俊少年郎。

相貌談吐也不俗。

還是個瀟灑劍客。

又如何?

再亁淨的窮鬼，身上也有一股窮酸味。

不管爺爺怎麼想，本姑娘也不會看上你這種窮人。

所以....對不起了。

「客官，多謝七兩銀子!」她笑着說。

少年臉色難堪。

怎麼這麼貴? 他暗暗咋舌。

「喂 ! 你這婆娘，我昨天來買時分明是五.....」石頭路見不平。

「關你屁事? 區區七兩銀子都付不起，還敢邀約本姑娘?」香香斜眼撇了少年一眼。

「不關我屁事，小弟是來買酒的....」石頭貪生怕死地陪笑。

持刀姐妹齊聲冷哼。

她們鄙夷怕事的石頭，又為狗眼看人低的香香嘆息。

為何如斯佳人，竟是個貪財的臭婆娘?

周遭客人這才注意石頭身後，一對孿生姐妹花面容一致，氣質卻迴異非常。

本為香香而來的色鬼紛紛借機撘訕，只把石頭當作小廝。

除了他，

少年劍客低着頭離開，看不清臉上神情。

扶劍手背青筋暴現。

出住少少先，扮緊工

有文出

出完1分鐘都唔夠就發現

估下啲青筋要谷到幾時

屌

我盡量爭取谷一日算啦

慢慢嚟

石頭玩後宮

又有毒撚又畀女人蝦

早咗有文

比較快

谷成日會爆血管

快

「我回來了....」

「平安就好....」

「對不起，我....榜上無名...這次武舉的高手太多...竟然還有女子.......」

「算了吧，那不要緊......」

「妳真好。」

「嗯......」

蒼白男子抱頭痴笑。

莫閑吹着口哨。

朱雀臉色陰沉如水。

劍拔弩張。

「我的朱大小姐，難得光臨寒舍，榮幸榮幸。」莫閑嘻笑着，兩眼瞇成兩道細線。

「寒舍還真是寒舍。」朱雀冷哼。

「有失遠迎，恕罪恕罪.....未知找上小弟所為何事?」

「我不找你。」

「哦?....」

「我找你麻煩。」

女人絕對是世上最能找麻煩的生物。

她們若一心找男人的麻煩，我們恐怕除了跪地求饒沒有別的辦法。

除非....那是一個妙齡美少女。

年輕貌美，總是值得原諒的.......

任性的少女豈不有種別樣的可愛?

莫閑笑得更愉快了。

所以朱雀感到很不愉快。

「你的師兄，姓葉的.....傷了我的倆徒弟。」

「從未聽說你有收徒.....」莫閑側着頭。

「大前天收的。」朱雀理所當然。

「那麼....那就是前事了，和你有根毛線關....好好，先別拔刀......朱雀小妹....朱雀大姐.......混江湖技不如人，能怪上誰?」莫閑攤攤手。

「他說女人不該握刀。」朱雀橫眉倒豎。

莫閑扶着頭，心裡把葉歸十八代祖宗集體鞭屍。

「看不起女人是吧......可惜江湖傳言他死了....」

「對! 那混蛋早該死了! 老子生平最討厭不尊重女性的人! 不要看着我，我這是為正義而說的!」

「廢話少說，兄債弟還.....把七殺之位讓出來 !」朱雀嘴角禁不住抽搐。

莫閑笑了笑。

眼神瞬即銳利如刀。

「這個....先飲酒再說...來...我敬你...」

莫閑單臂提起酒壼，微微傾倒，酒水在壼咀之上似洩未洩。

朱雀提碗對準酒壼。

萬籟俱寂。

陽光照遍木屋角落，卻帶不來半點暖意。

兩個大活人無聲無息，似是石雕雋永，恆古不動。

竟連眼皮也無絲毫動搖開合。

酒水始終在樽口差一分倒不下來。

敵不動，我不動。

體內真氣內力運轉，如長江川流不息。

兩人衣衫鼓盪不定。

好唔爭氣地功課都未做就出文

出文喇又

幾時交

自言自語嗰個係青筋？

功課得改嗰個睇
文有一大班人睇
咁緊係出文先

啲女畀師傅食哂
石頭點算

有無師傅示意圖

朱雀示意圖

推啊

今晚無文 比份功課玩死

讀書識字尋死路, 篤波溝女有前途.

施主回頭是岸

(閃)

過左deadline 3日 再唔做就真係死路

我最多都係試過兩日
加油

樓主玩咁大
迮迮臨搞掂埋份嘢先啦
一班手足實等你文嘅

Copy & paste英轉中大法

學業緊要呀樓主

各位兄弟 我又比鬼佬隊死左

而家靠意志力推文

嘔左四次，每隻字都好艱難打出來

呢個故雖然唔係咩熱門..............但我每隻字都好努力去嘔出來........雖然我每次睇番都諗...我好似可以再寫好啲

好高興竟然有人追呢個天馬行窠既鳩up 故，多謝各位正皮呢個故.......

而家既我好暈.....

頂，又去嘔一鑊......

多謝大家容忍我既任性休假

呢排停更我都好無奈.....

睇撚住喎你。。。

小心成日飲醉之後菊花不保
好多鬼佬都好龍陽之癖

好
你可以休息一日
後日記住返黎出文

其實好多人睇緊

痴線樓主唔好好咁快收檔呀 抖耐啲呀

唔好爛尾得嫁唔

一路有定期入嚟睇吓有無文㗎，唔好收檔

下次捉個鬼佬寫文

棍 撞棍~

Mok Han: Are you fucking kidding me?

英文武俠都未嘗不可

英文差，不了～

話時話兩登有無出過英文故

打完一篇文直接成篇翻譯

"I am back...."

"Peace is good enough...."

"I'm sorry, I .... nameless ... this martial arts master too much ... there are even women ...."

"Forget it, it doesn't matter..."

"Yeah is so good."

"Ok......"

The pale man smirked.

Mo leisurely whistling.

Suzaku looks gloomy and watery.

Swordsman.

"My Miss Zhu Da, it is a privilege to have a rare visit to the house." Mo smiled in a leisurely manner, and his eyes narrowed into two thin lines.

"The Hanshe really is a house." Suzaku was cold.

"If you miss the fare, forgive the crime and forgive sins.....unknown to find the younger brother?"

"I don't look for you."

"Oh?...."

"I'm looking for trouble for you."

Women are definitely the most troublesome creatures in the world.

If they are bothered to find men's troubles, we are afraid that there is no other way than asking for mercy.

Unless .... That is a young girl.

Young and beautiful, always worth forgiving...

Isn't the wayward girl cute?

It was more pleasant to laugh.

So Suzaku feels very unpleasant.

"Your brother, surnamed Yeh... hurts my two apprentices."

"I've never heard that you have an apprentice ...".

"The big day before yesterday," Suzaku takes it for granted.

"Then, then .... That's the predecessor, and you have the root wool off.... Well, don't pull the knife first... Suzaku Sister... Suzaku Sister... If you don't have the skills to mix and match people, who can blame you?"

"He said that a woman shouldn't hold a knife." Suzaku hunched down.

Mo leisurely leaned his head, and his heart returned to the 18th generation of ancestral collective whip.

"Looking at a woman is it... Unfortunately, the rivers and lakes rumored that he was dead...."

"Yes! That bastard should have died! Lao Tzu's life hates people who don't respect women! Don't look at me. I just say it for justice!"

"The nonsense is less, the brother's debt is still ..... Let's get out of the seven kills!" Suzaku couldn't help twitching at her mouth.

I never smiled.

Eyes are as sharp as a knife.

"This .... first drink and say ... come ... I respect you ..."

Mo leisurely lifted the wine and drank it slightly.

Suzaku mentions the wine bowl.

Everything is still.

The sun shines through the corner of the chalet, but it does not bring warmth.

The two large living people are silent and seemingly stone-like, never moving.

Even the eyelids do not shake and open.

Drinks are always in the mouth and one point is not enough.

If the enemy does not move, I will not move.

The infuriating power of the body works, such as the constant flow of the Yangtze River.

The two clothes flustered.

Mo leisurely
試下俾啲鬼佬睇

too long didnt read

一陣有文 大概

等你

宗卷堆積如山。

神捕一目十行，翻頁如飛。

良久。

其實也不算太久。

甘一田放下手上宗卷。

「小柯，點香。」甘一田語調疲倦。

檀香四溢，甘一田緩緩入眠。

「前輩，這案子怎麼辦。」華長生低聲問。

「這案子......不知道。」柯浩南說。

「那麼....豈不是任由凶手逍遙法外...」

「白痴，破不了的案子多得很，這凶手從不留半點線索，甚麼凶器腳印氣味全都是疑問....身份更不用說，案發時間地點....」

柯浩南口若懸河，長篇大論。
其實只是三個大字。

沒頭緒。

華長生緊緊握拳，骨節咯咯作響。

柯浩南不以為然。

再大的刺激，當你司空見慣了也不過爾爾，多年的捕快生涯，柯浩南和死人打交道絕不比活人少。

他已絕不會為幾個素不相識的死人動情緒。

他知道世上有不能破的案子。

甚至有不能碰的案子。

因為世上有不能惹的人，不能放在日光下的秘密。

龍虎山、白馬寺、正氣府........

七殺、貪狼、破軍......

無盡江湖，無盡的龍蛇混雜。

不能管，管不了，沒本事管。

這一行的新手總是熱血上頭，剛開始辦案時比打了雞血還要興奮﹐夢想着替天行道儆惡懲奸。

可惜正義感不能解決問題。

人必有極限，熱誠決定下限，天資決定上限。

為何我沒錢? 為何我買不起房子? 為何我不是李金城?.........

為何我華長生破不了案?

有些事，辦不到就是辦不到。

無力感扼緊兩人喉頭，華長生幾乎喘不了氣。

那怕再有正義感的人也是人。

甘一田是神。

神級的捕快，捕快中的神。

「小華，面色真差，要不休息一下。」甘一田紅光滿面。

「不...不用.....了。」華長生結結巴巴。

「那好，聽着....我剛翻查了開膛手以往案子........」

「甘老大，那些宗卷........都沒有線索.........」柯捁南插話。

「沒有線索就是線索。」甘一田說。

事出反常必有因。

「把大活人開膛破肚一下子開膛破肚不可能不染血，但我們的獵犬都追蹤不了半點去向。」甘一田雙眼失焦，空洞茫然。

「幾宗案發的日子....全是會下雨的日子，在夜間行凶，一晚雨水沖刷，氣味腳印都不可能找到....浩南，寫信給欽天監，我要知道接下來會下雨的時間。」

「凶手還在城中，城門關口紀綠我已查核，在開膛手初次作案至這宗案子之間，出入城的人都對不上作案時間地點......證明凶手一直未曾離開......」

「死者除了被開胸捥心，身上沒有錢袋子...但絕不是見財起意，那些死者不全是富人，而且屍身滿頭朱翠，為財殺人的賊不會如此浪費，拿走錢袋該是順手而為。」

「也不算見色起心姦殺.....所有屍身都無掙扎打鬥痕跡....那些死前曾交合的女人.....恐怕是自願的.....」

「死者之間生前沒有任何關連，生活並無交集，排除是熟人積怨所為，她們的共通點....都是風聞不佳，或有不少風流韻事，甚至有以色娛人的妓女.....」

華長生心頭劇震。

甘一田只用了兩個時辰看宗卷筆錄。

「甘老大，你調回葛城實在太好了，別回那狗屁京城了。」柯浩南說。

「才剛回來不久......就是這種爛攤子.......」甘一田笑罵。

「老大，接下來怎麼辦?」

「我探望一下老朋友...你們休息吧....」

傍晚，門開六扇。

甘一田布衣便服，消失在人海之中。

呼 今次總算無走數

來緊都係要做功課，不過時間算充裕，我諗.....最少兩日出到一篇文.....掛

小心身子 唔係會早死
我到依家都仲因為黃易嘅死好唔開心

身體學業為先

休息是為了走更多的數

學壞了學壞了

那一天，煙雨迷濛。

像淚眼中的薄霧。

「你....走吧........」

「為甚麼.......說好的....」

「跟你沒前途可言....」

「為甚麼?」

「不為甚麼。」

「我明白了.....」

「保重，後會無期。」

她轉身離去，揮揮衣袖，藕斷沒有絲連。

雨，不停落下來。

花，怎麼都不開。

潛龍城寨。

暗無天日。

竹樓木屋密密麻麻，傍晚燈火通明，家家戶戶人聲喧鬧，紅塵眾生百態一覽無遺。

生意興盛昌隆，既有正經八兒的米店書齋，也有左道偏門的妓院賭檔，甚至販賣西域五石散的癮君子。

更多的是黑市買賣，賊贓交易不斷，有人說若在葛城被文雀光顧，若想尋回失物，到潛龍城寨比到官府管用得多。

相傳這裡是太祖皇帝發跡之地，因而在開朝立國時易名潛龍，取其潛龍勿用之意，傳說昔日天下紛亂，五胡亂華之際，太祖皇帝在此招兵買馬揭竿而起。

江湖傳言太祖在此地和年輕的「絕命」鐡一心不打不相識。

然後，太祖登基位居九五。

潛龍无咎躍在淵，風雲際遇坐金鑾。

因此潛龍城寨老人們和太祖皇帝香火不斷，太祖即位後對此地不聞不問，睜一隻眼閉一隻眼。

據傳太祖曾立誓若非謀逆大罪，皇家一概不聞不問，任由六扇門自行處理。

這地方很亂。

亂得無法無天。

卻也亂中有序。

「小豬油，最近好嗎?」甘一田笑問。

「甘老大，你老人家回來了，放心，這裡有我看顧着。」肚滿腸肥的小豬油趕忙回應。

「去跟各位當家傳話，我正在辦案，開膛手作案不斷，讓各位當家幫個忙不要鬧事添亂......還有，不要隨便抓人冒充開膛手交給官府或是那群貪狼，我沒閒心和他們胡鬧，七殺之位沒真本事也當不下去，聖上目光如炬......」甘一田娓娓道來。

「對對對，小的一會兒就和幾位當家通傳。」小豬油低聲下氣。

「還有.......做生意收憸一點，我不在時，你們膽子倒挺大，把五石散都拿出大街上賣了，把皇法都不放眼裡了.....」甘一田憸起笑容。

足有三百多斤的胖子猛然跪地，動作乾脆利落。

「好自為之.......幾位當家和皇家有情份......這是太祖年間的老黃歷了.....」甘一田冷淡地說。「聖上和我......都不喜歡百姓犯罪。」

「我還有事.......告辭。」甘一田移步離去。

小豬油鬆了口氣，伏在地上擦去滿頭大汗。

九龍城寨

聽日後日應該無文 自推

居然係豬油仔
會唔會有雷洛同顏同

酒還在樽口呼之欲出。

莫閑打了個呵久。

朱雀雙目通紅，面色蒼白如紙。

「朱雀妹妹.......」莫閑笑着。「放下杯走吧。」

朱雀咬緊牙關，強忍手臂酸痛默然不語。

她還不到二十歲。

她是天才中的天才。

她曾發過誓以女兒身登頂武道巔峰。

她驕傲。

也有驕傲的資本。

所以她不服輸。

朱雀默運獨門心法，內力爆發，血氣運轉如潮湧奔流。

蒼白面容瞬息紅光四射，四肢力氣充沛。

「哼，這杯酒我喝定了。」朱雀面露得意之色。

「嘖，小姑娘還真能撐......」莫閑苦笑。

咯、咯、咯。

「誰?」莫閑大叫。

「甘一田。」

神捕近在眼前。

雙手拎着酒樽酒杯，自顧自地酙酒。

朱雀神色愠怒，狠狠瞪着甘一田。

無論是誰，在勝利前一刻被打斷，也不會有好臉色。

特別是女人。

「甘捕頭，有失遠迎。」莫閑說。

「甘一田，不要礙事。」朱雀臭着臉。

「朱雀姑娘，你的功法以心頭血氣強催內力，對身體負荷極大，若我不插手......」

「那麼這杯酒就是我的。」朱雀斜視莫閑，後者苦笑點頭。

然後你內力虛脫，那傢伙隨便就下殺手了。甘一田心中想着，又搖了搖頭。

他沒有多費唇舌。

沒有人能說服自以為是的女人。

「如果想要找這傢伙麻煩，下一次最好直接抽刀斬下，越快越好。」甘一田善意地說。

「甘捕頭，草民一介良民，怎會有人找我麻煩，倒是甘捕頭盡忠職守，小心.......遭歹人記恨出手暗算。」莫閑嘻皮笑臉。

哼哼哼哼哼.........

呵呵呵呵.........

兩人閑話家常，唇槍舌劍字字誅心。

「你們有完沒完!」朱雀只覺一陣頭大。

兩個大男人面面相覷，笑着搖頭。

「小姑娘就是小姑娘，半點耐性也沒有。」莫閑笑說。

「那就入正題吧，朱雀姑娘在這倒好，相必你也有興趣，最近有個凶徒........」

訓唔着打多一小節

停兩日做功課

自推

又開一個有規模既支線

朱雀一定係傲嬌娘
依家係傲期
畀莫閑玩弄到上癮之後就會進入嬌期
不到20歲
十八歲扑扑脆

大大力推

人前傲 床上嬌

一推再推！
世尊兄早日康復

推推推

推少少

聽晚有文

G持

原來都就爆Post 推

新po新po

再推少少

再推多少少添啦

佢話今晚有文

大推

差啲忘記你地訓左 而家寫～

飲兩杯酒

岩岩拎出來

那一夜無星無月。

風呼呼地吹，似英雄末路的悲泣。

某街角暗巷。

「嘔......」

某個受傷吐血的酒鬼。

再強的高手，醉的時侯也一樣。

「哼哼哼......兄弟.....你看着不太好......」詭異的笑聲在暗角回蘯。

「沒....沒看過喝酒沒錢付嗎?」他還在吐血。

「人這種東西啊.......為了錢甚麼都能做出來.....來....我請你喝.....哼哼哼........」

山有木兮木有枝。

梧桐有枝鳯有巢。

燭光在房間中搖擺不定，在酸枝桌上靜靜燃着，散發淡淡龍涎香氣。

床前大幅波斯地毯花紋瑰麗古雅，繡有不同中原常用的梅蘭菊竹，而是異域眾生百態，全都神情各異栩栩如生。

木床通體以紫檀打造，鋪有綾羅錦緞，三彩瓷枕古意盎然，不知出自何位大師手筆。

鳯凰坐在床沿不發一言。

雅緻的香閏，如詩如畫的美人。

只欠一名如賈寶玉般的俗世翩翩佳公子。

世事怎可盡如人意?

不修邊福的酒鬼躺在床上大口灌酒。

莫閑是個酒鬼。

「你又來了.......」鳯凰說。

「我說過要請你喝酒。」莫閑笑道。

「這酒我看都不夠你喝。」

「那就下次再說吧。」

鳯凰輕嘆一聲。

有種人，無事不登三寶殿，平日老是不見影踪，一但出現就是有事相求，還得擺出一副天經地義理所當然的模樣。

例如莫閑這種人。

「這次又怎麼了?」

「最近有一名開膛手.......」

鳯凰搖頭嘆息。

看來又是請君入甕的老把戲。

又得當引蛇出洞的餌。

「不要隨便出門。」

「......知道了，甚麼時候動手........啥?」

「我說你不要隨便出門。」莫閑重復。

「為甚麼...?」

「我擔心你。」

「可是....當年甘一田和你合作捉淫賊還不是來請我當餌.......」

「這次不同，開膛手不會毛手毛腳，他會開胸摘心......」

「你怕?」

「嗯，我怕......以後看不見你。」

鳯凰扭頭抱胸，似是無動於衷。

只是咀角始終禁不住上揚。

為何女人總是口是心非?

「答應我......要是甘一田找你幫忙.....拒絕他，你的安全對我最重要......」

鳯凰不聞不問，無聲點了點頭。

莫閑釋然一笑，順勢抱着鳯凰揩油。

鳯凰橫眉倒豎，堅拒莫閑的魔爪。

「少來毛手毛腳 !」

「對，君子動口不動手.....來 ! 親一口....」

日落西山，閑時醉臥鳯凰膝。

不知身在何處的朱雀眼皮亂跳，心緒不寧。

朱雀做餌咁過癮

係嘅話今鋪開膛手收得皮

下次試吓飲孖蒸女兒紅嗰啲睇吓寫文會唔會再有feel啲

太辣好傷身

聽講好難啃

樓主有冇飲開威士忌？

個人鍾意飲威再睇你啲文，好正

窮撚 飲開平價垃圾

飲威一兩個Shot好夠啦
夠勁又有feel
你買支Jameson平平地都幾好飲啦

甘一田：我叫你搵個開膛手出黎，無叫你將佢碎上喎

「少俠，那賣酒的女人真那麼好嗎？」石頭納悶道。

布衣劍客只得苦笑。

「不好.....但我喜歡她.....」

心上人樣貌性格再差，終究住在心上。

情總是不知所起，一往而深。

「那姑娘相貌不俗，但那貪錢市繪的模樣總讓人倒胃口！」石頭憤憤不平。

孿生姐妹一同點頭。

「丟盡我們女人的臉皮。」

劍客尚在搖頭。

「她小時候本來.......罷了.......再見。」

「還有故事嗎？快說！」妹妹眼裡冒光。

劍客欲言又止，抬腿離開。

姐妹兩人抽刀寸餘，攔路不語。

「兩位姑娘......」

「快說！她小時候怎麼了？」

「這個.....」劍客支支吾吾。

「㕷不要強人所難嘛！」石頭叉腰。

男人當然該幫男人解圍。石頭心想。

這位小兄弟夠義氣。劍客心想。

姐妹心有靈犀，斜眼看着石頭。

「算我沒講....」

還是不要開罪女人。石頭心想。

這小子是個怕女人的窩囊廢。劍客心想。

「呵呵呵.....那賣酒女有甚麼故事？」

劍客扶着額嘆了口氣。

千萬不要引起女人的好奇心。

不然你會很麻煩。

全世界的男人心想。

那一夜，酒館很髒亂。

他醉了。

「老兄，儘管飲，我請客，哼哼哼...」

「為何....你要請我.....」

「因為你太需要酒，在下太富同情心了...」

「你知道我需要酒？嗝......」

「失戀的人都需要酒。」

「你怎麼知道？」

「你的眼神全寫着，放心，有錢就會有女人。」

「我沒錢，所以女人跑了。」

「那麼.....你有甚麼打算.......」

「不知道.......」

「哼哼哼.....老兄，在下也替你感到傷心，這種沒良心的女人.....真該死......對不對....？」

「對！該死！」醉鬼一拍桌子大吼道。

「哼哼哼.........」

花臉男子欣然笑著。

仲話之後路見不平劍自鳴，而家鳴一下就軟咗

幫推

孿生姐妹丼呀大佬
畀著我都硬一下就軟啦

就快爆post

大家係咁而推少少ok 出多一篇就推爆開post2

目前唔計負皮有25x正皮 假設大家都仲追緊 已經比我預期多人

拿大家保持隊形，一開post2試下一口氣爆上熱門

其實我仲未諗到名

咁就死得啦 你好諗埋個名佢啦 唔係嘅話 我哋點認

一開始仲驚冇人睇
事實證明有麝自然香
其實我私底下係叫呢個做無名故

學李商隱咁叫無題

飲酒出文未

浮生劍？

平醉半醒，笑看人間，浮生若夢，及時行樂
殺手行兇，徒弟仗義，師徒情誼，緣自一劍

輕輕一推

佢地係咪共渡一宵

兄弟 今晚應該出文

遲左都唔好推住 就爆

1001果位有獎

不如新po出文

獎咩先?

唔知獎品點推啊

應該要開新post先?